@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000330>	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns2:	<http://purl.org/dc/terms/> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000330>	ns2:identifier	"1000000330" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000085> .
@prefix ns3:	<http://pes.nl/uwv/beroep/> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000330>	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker evenementenorganisatie"@nl ;
	skos:definition	"Ondersteunt de organisatie van evenementen (bijvoorbeeld op het terrein van recreatie, sport of cultuur). Voorbeelden van werkzaamheden: co\u00F6rdineert en plant werkzaamheden, stemt werkzaamheden met anderen af, verstrekt informatie aan klanten en artiesten, roostert artiesten en medewerkers in, onderhoudt een archief van artiesten en medewerkers, helpt mee met boekingen en verstuurt uitnodigingen en brieven."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker congresorganisatie"@nl ,
		"medewerker concertorganisatie"@nl ,
		"social planner"@nl ,
		"medewerker beursorganisatie"@nl .
@prefix ns4:	<http://ec.europa.eu/esco/isco2008/Concept/> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000330>	skos:exactMatch	ns4:C3332 .
@prefix ns5:	<http://ec.europa.eu/esco/pes#> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000330>	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18401> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14099> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15328> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1330> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2202> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20430> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1330> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18401> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2202> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20430> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14099> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15328> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000333>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000333" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000085> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager evenementenorganisatie"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan (een onderdeel van) een evenementenorganisatie. Voorbeelden van werkzaamheden: co\u00F6rdineert werk, bereidt werkzaamheden voor, instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt uitvoerend personeel, houdt toezicht op de kwaliteit van het geleverde werk, bewaakt de kosten, houdt de financi\u00EBle administratie bij, bedenkt creatieve concepten, bedenkt en begeleidt evenementen, haalt nieuwe opdrachten binnen, legt en onderhoudt contacten met klanten en leveranciers."@nl ;
	skos:altLabel	"manager beursorganisatie"@nl ,
		"manager concertorganisatie"@nl ,
		"manager congresorganisatie"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3332 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18405> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18403> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18404> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14099> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15328> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14730> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2202> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20430> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18403> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18404> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18405> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2202> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20430> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14099> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15328> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14730> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406140>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406140" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer vakantiecentrum"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een vakantiecentrum. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt werkroosters, controleert de voortgang van werkzaamheden, bewaakt kosten, koopt consumentenartikelen en diensten in, onderhandelt met leveranciers, verkoopt artikelen, verhuurt vakantiehuisjes en kampeerplaatsen, ontvangt, informeert en verwijst bezoekers, registreert bezoekers, houdt financi\u00EBle administratie bij en organiseert activiteiten."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer vakantiecentrum"@nl ,
		"bedrijfsleider vakantiepark"@nl ,
		"campinghouder"@nl ,
		"bedrijfsleider caravanpark"@nl ,
		"bedrijfsleider bungalowpark"@nl ,
		"bedrijfsleider kampeercentrum"@nl ,
		"bedrijfsleider vakantiecentrum"@nl ,
		"campingbeheerder"@nl ,
		"bedrijfsleider camping"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14298> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32678> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22035> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22036> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14298> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32678> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406200>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406200" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer jeugdherberg"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een jeugdherberg. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt werkroosters, controleert de voortgang van werkzaamheden, bewaakt kosten, houdt financi\u00EBle administratie bij, onderhandelt met leveranciers, koopt consumptieartikelen in, ontvangt, informeert en verwijst bezoekers, registreert bezoekers, verhuurt kamers, bedenkt eventueel promotiecampagnes en organiseert activiteiten."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider jeugdherberg"@nl ,
		"bedrijfsleider hostel"@nl ,
		"jeugdherbergleider"@nl ,
		"ondernemer jeugdherberg"@nl ,
		"beheerder jeugdherberg"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20275> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20275> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406695>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406695" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000409> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Host toerisme"@nl ;
	skos:definition	"Ontvangt vakantiegangers. Geeft informatie en zorgt voor de eerste opvang. Voorbeelden van werkzaamheden: lost problemen van vakantiegangers op, bemiddelt als vakantiegangers een boot of auto willen huren, houdt spreekuur voor vakantiegangers, geeft informatie (bijvoorbeeld over het hotel, de winkels en de uitgaansmogelijkheden), spreekt verschillende talen, haalt informatie uit naslagwerken, onderhoudt contacten met instanties in het vakantieland (bijvoorbeeld excursiebureaus) en rapporteert aan de reisorganisatie."@nl ;
	skos:altLabel	"hostess toerisme"@nl ,
		"standplaats hostess"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5113 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14314> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32714> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14314> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32714> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406720>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406720" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000194> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker reisorganisatie (organiseren, inkopen)"@nl ;
	skos:definition	"Stelt reizen samen voor een reisorganisatie. Koopt bijvoorbeeld hotelkamers, vliegtuigstoelen en excursies in. Voorbeelden van werkzaamheden: bezoekt accommodaties (in het buitenland), onderhandelt met leveranciers, bepaalt prijzen, levert informatie voor brochures aan, stelt programma's voor groepsreizen samen en bewaakt de bezettingsgraad van accommodaties en vervoermiddelen."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker touroperator (organiseren, inkopen)"@nl ,
		"reisinkoper"@nl ,
		"inkoper (reisbemiddeling)"@nl ,
		"medewerker inkomende groepsreizen"@nl ,
		"medewerker allotmentbewaking"@nl ,
		"reisprogrammeur reisbureau"@nl ,
		"medewerker inkoop reisorganisatie"@nl ,
		"reisprogrammeur reisorganisatie"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14303> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32849> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32872> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22003> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22004> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22015> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22024> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22032> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22033> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14303> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32872> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32849> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406913>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406913" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000408> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager reisbureau"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan \u00E9\u00E9n of meerdere reisbureaus. Is verantwoordelijk voor de verkoopresultaten. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt personeel, onderhandelt met leveranciers en klanten, ziet toe op het verloop van de werkzaamheden, behandelt klachten, bewaakt de kosten en houdt ontwikkelingen in de reisbranche bij."@nl ;
	skos:altLabel	"retailmanager reisbureau"@nl ,
		"officemanager reisbureau"@nl ,
		"regiomanager reisbureau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20111> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22036> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22035> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20111> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406928>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406928" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000408> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager reisorganisatie, touroperator"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een (onderdeel van een) reisorganisatie. Voorbeelden van werkzaamheden: is verantwoordelijk voor de inkoop, verkoop of reisbegeleiding, instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt personeel (zoals reisleiders, reserveringsmedewerkers en reisinkopers), sluit contracten af, behandelt klachten, bewaakt de kosten, bezoekt locaties en accommodaties en houdt ontwikkelingen in de reisbranche bij."@nl ;
	skos:altLabel	"chef reserveringen reisorganisatie"@nl ,
		"manager reisleiding"@nl ,
		"manager inkoop reisorganisatie"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14303> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32849> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22036> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22035> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14301> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14303> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1136> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32849> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407064>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407064" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer amusementscentrum, attractiepark"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een amusementscentrum of attractiepark. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt werkroosters, houdt toezicht op de werkzaamheden, bewaakt de kosten, koopt consumentenartikelen in, onderhandelt met leveranciers, exploiteert speelautomaten en attracties, houdt de financi\u00EBle administratie bij en blijft op de hoogte van nieuwe ontwikkelingen op het gebied van spellen en attracties."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider attractiepark"@nl ,
		"bedrijfsleider kermisbedrijf"@nl ,
		"automatenhalbeheerder"@nl ,
		"assistent automatenhalbeheerder"@nl ,
		"assistent bedrijfsleider speelhal, automatenhal"@nl ,
		"bedrijfsleider amusementscentrum"@nl ,
		"ondernemer amusementscentrum"@nl ,
		"ondernemer attractiepark"@nl ,
		"bedrijfsleider speelhal, automatenhal"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32393> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20833> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20831> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32393> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20831> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20833> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407082>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407082" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer bioscoop"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een bioscoop. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt films en apparatuur in, onderhandelt met leveranciers, is verantwoordelijk voor de verkoop van toegangsbewijzen, snacks en snoep en (fris)dranken, instrueert en begeleidt personeel, maakt werkroosters, controleert de voortgang van werkzaamheden, bewaakt kosten, houdt financi\u00EBle administratie bij en bedenkt promotiecampagnes voor films."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer bioscoop"@nl ,
		"bedrijfsleider bioscoop"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18378> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18411> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18410> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32592> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/315> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/300> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20597> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32592> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/315> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/300> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18378> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18410> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18411> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407089>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407089" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer seksinrichting, escortbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Is in het bezit van een gemeentelijke vergunning om een priv\u00E9-huis, seksclub of escortbedrijf te exploiteren. Voorbeelden van werkzaamheden: ontvangt klanten, verkoopt en serveert dranken, biedt prostituees de gelegenheid om seksuele diensten te verrichten en zorgt voor een veilige en hygi\u00EBnische werkomgeving."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider seksinrichting"@nl ,
		"ondernemer relaxbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider relaxbedrijf"@nl ,
		"ondernemer escortbedrijf"@nl ,
		"gastvrouw bordeel"@nl ,
		"bedrijfsleider escortbedrijf"@nl ,
		"ondernemer seksinrichting"@nl ,
		"gastheer bordeel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31114> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32680> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31114> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32680> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407292>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407292" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000353> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer sauna, beautycenter"@nl ;
	skos:definition	"Organiseert en co\u00F6rdineert de werkzaamheden in een sauna of beautycenter en voert die samen met het personeel uit. Is meestal een kleine zelfstandige. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt artikelen in (bijvoorbeeld badjassen en schoonmaakmiddelen), onderhoudt contacten met leveranciers, ontvangt bezoekers, informeert bezoekers over huisregels en het gebruik van faciliteiten, verkoopt schoonheidsbehandelingen en verhuurt faciliteiten aan bezoekers (bijvoorbeeld de zonnebank, sauna's en het Turks stoombad), houdt de boekhouding en administratie bij, bedient klanten aan de bar, maakt schoon en instrueert personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer sauna"@nl ,
		"ondernemer beautycenter"@nl ,
		"bedrijfsleider sauna"@nl ,
		"bedrijfsleider beautycenter"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14402> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14010> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14008> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14003> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14038> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14036> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14034> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14035> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14033> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14030> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14028> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14029> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14027> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14024> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32698> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32699> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32498> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32597> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20007> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22009> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14402> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32698> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32699> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32498> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32597> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14008> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14010> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14003> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14024> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14027> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14028> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14029> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14038> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14030> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14033> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14034> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14035> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14036> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407304>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407304" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31401> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer waterrecreatiebedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een waterrecreatiebedrijf. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt (eventueel) uitvoerend personeel, bewaakt de kosten, koopt consumentenartikelen in, onderhandelt met leveranciers, verkoopt artikelen, verhuurt ligplaatsen of (zeil)boten, ontvangt, informeert en verwijst bezoekers, registreert bezoekers, houdt de financi\u00EBle administratie bij en organiseert activiteiten."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider jachthaven"@nl ,
		"bedrijfsleider waterrecreatiebedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider zeilbotenverhuurbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider zeilschool"@nl ,
		"bedrijfsleider botenverhuurbedrijf"@nl ,
		"beheerder jachthaven"@nl ,
		"bedrijfsleider kanoverhuurbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider surfschool"@nl ,
		"ondernemer waterrecreatiebedrijf"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16650> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18382> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32679> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20841> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32679> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16650> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18382> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407540>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407540" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31401> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer zwembad, sportcomplex"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een zwembad of een sportcomplex. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt werkroosters, controleert de voortgang van de werkzaamheden, bewaakt de kosten, koopt artikelen en diensten in, onderhandelt met leveranciers, is verantwoordelijk voor de verkoopresultaten of verhuurt sportvelden of -zalen, houdt de financi\u00EBle administratie bij en organiseert activiteiten."@nl ;
	skos:altLabel	"hoofd zwemzaken"@nl ,
		"ondernemer zwembad"@nl ,
		"bedrijfsleider sportcomplex"@nl ,
		"bedrijfsleider zwembad"@nl ,
		"teamleider zwembad"@nl ,
		"ondernemer sportcomplex"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18381> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18378> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20596> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20151> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18378> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18379> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18381> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20596> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20151> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407575>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407575" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager recreatie-accommodatie"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een recreatieaccommodatie (bijvoorbeeld een bungalow- of attractiepark). Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt leidinggevend personeel, bedenkt strategisch beleid en zorgt voor de uitvoering daarvan, bewaakt de voortgang van de werkzaamheden, sluit contracten met leveranciers af, bewaakt de kosten en houdt de ontwikkelingen in de branche bij."@nl ;
	skos:altLabel	"manager bungalowpark"@nl ,
		"manager vakantiepark"@nl ,
		"manager sportcomplex"@nl ,
		"manager zwembad"@nl ,
		"manager attractiepark"@nl ,
		"manager casino"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14298> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22035> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22036> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14298> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000407647>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000407647" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31401> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer sportschool"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een sportschool en geeft les aan recreanten en professionals. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt trainingsschema's op, instrueert en begeleidt personeel, onderzoekt of nieuwe varianten van fitness en aerobics in de sportschool moeten worden aangeboden, motiveert sporters en geeft ze les, maakt reclame voor de sportschool, bewaakt de kosten, houdt de administratie bij en volgt de ontwikkelingen op het vakgebied."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer sportschool"@nl ,
		"sportschoolhouder"@nl ,
		"bedrijfsleider sportschool"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1822> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14613> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14628> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14933> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15226> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15235> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14769> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14766> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1250> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1251> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/609> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20311> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22046> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14628> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14613> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14933> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1250> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1251> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1822> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20311> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/609> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15226> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15235> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14766> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14769> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000411708>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000411708" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31401> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Golfbaancommissaris"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de medewerkers van een golfbaan en beheert de golfbaan. Voorbeelden van werkzaamheden: co\u00F6rdineert de werkzaamheden die voorkomen bij een golfbaan, draagt zorg voor de financi\u00EBn en het personeel, is betrokken bij planvorming rond de golfbaan en onderhoudt contacten met de hoofdgreenkeeper."@nl ;
	skos:altLabel	"golfbaanmanager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14300> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20069> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14300> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20069> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/10783>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"10783" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000398> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31395> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Perser / strijker"@nl ;
	skos:definition	"Haalt kreuken en vouwen uit kleding en brengt kleren in de juiste vorm. Werkt in de perszaal van een confectiebedrijf of in een wasserij. Voorbeelden van werkzaamheden: legt de kleding vlak in de persmachine, bedient persmachines, stelt de persdruk en perstijd van de machine in, controleert geperste kleding, strijkt (eventueel) kleding met stoomstrijkijzers, vouwt de kleding of hangt die in rekken, houdt de verrichte handelingen bij op lijsten, houdt de eigen werkplek schoon en onderhoudt machines en apparatuur."@nl ;
	skos:altLabel	"universeel perser wasserij"@nl ,
		"boordenstrijker wasserij"@nl ,
		"confectieperser"@nl ,
		"perser confectie-industrie"@nl ,
		"hoedenperser"@nl ,
		"machineperser textiel"@nl ,
		"strijker wasserij"@nl ,
		"textielperser"@nl ,
		"perser-oprekker wasserij"@nl ,
		"medewerker perszaal"@nl ,
		"kledingperser wasserij"@nl ,
		"perser pantalons"@nl ,
		"confectiestrijker"@nl ,
		"perser-vouwster textiel"@nl ,
		"allround machineperser wasserij"@nl ,
		"confectiemedewerker (persen)"@nl ,
		"modelperser confectie"@nl ,
		"overhemdenperser"@nl ,
		"perser, vouwer wasserij"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9121 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14471> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/631> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20146> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20059> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20146> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20059> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/631> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14471> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11345>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11345" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Prostituee"@nl ;
	skos:definition	"Verleent seksuele diensten tegen betaling. Werkt achter het raam, op straat, als escort of in een club- of priv\u00E9-huis. Voorbeelden van werkzaamheden: legt contact met klanten, maakt afspraken over de dienstverlening, rekent met klanten af en verleent seksuele diensten."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker seksinrichting"@nl ,
		"medewerker escortservice"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5169 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11540>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11540" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000410> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Reisbegeleider"@nl ;
	skos:definition	"Begeleidt groepen toeristen tijdens hun vakantie. Geeft (in verschillende talen) informatie over de reis en reisbestemmingen. Voorbeelden van werkzaamheden: leest naslagwerken, reisgidsen, brochures en rapporten, wekt belangstelling voor bezienswaardigheden, gaat na of iedereen aanwezig is en lost problemen tijdens de reis op (bijvoorbeeld ziekte of zoekgeraakte paspoorten)."@nl ;
	skos:altLabel	"reisgids"@nl ,
		"reisleider"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5113 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14326> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14325> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14314> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/230> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20053> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20097> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22032> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22033> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22024> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22015> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22003> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22004> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20053> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20097> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/230> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14325> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14326> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14294> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14314> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11543>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11543" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000409> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Reisadviseur"@nl ;
	skos:definition	"Geeft klanten informatie en advies over reismogelijkheden. Voorbeelden van werkzaamheden: regelt reisverzekeringen, maakt reispapieren in orde, controleert reispapieren, boekt reizen en vluchten, reserveert plaatsen, rekent af, behandelt klachten, verricht baliewerk, spreekt vreemde talen, leest vaktijdschriften en nieuwe reisbrochures en wisselt informatie over nieuwe ontwikkelingen uit met collega's."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker reisbureau"@nl ,
		"reisbureau-employ\u00E9"@nl ,
		"medewerker lijndiensten (reisadvies)"@nl ,
		"verkoper vakantiereizen"@nl ,
		"medewerker zakenreisbureau"@nl ,
		"documentalist reisbemiddeling (verzorgen reisdocumenten)"@nl ,
		"passageverkoopemploy\u00E9 reisbureau"@nl ,
		"medewerker reizen"@nl ,
		"travel consultant"@nl ,
		"reisinformatrice reisbureau"@nl ,
		"verkoper zakenreizen"@nl ,
		"medewerker zakenreizen"@nl ,
		"reisbemiddelaar verkoop"@nl ,
		"biljettist reisbureau"@nl ,
		"business travel consultant"@nl ,
		"balie-employ\u00E9 reisbureau"@nl ,
		"iata-medewerker"@nl ,
		"baliebeambte reisbureau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/238> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20111> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20111> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/238> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11558>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11558" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000409> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Reserveringsmedewerker reisorganisatie"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt reizen en vliegtickets voor een reisorganisatie of luchtvaartmaatschappij. Heeft reisbureaus of particulieren als klant. Voorbeelden van werkzaamheden: verstrekt reisadvies en informatie (vooral via de telefoon, maar ook schriftelijk of per e-mail), checkt in het reserveringssysteem of er nog plaats is, reserveert reizen en handelt de administratie van boekingen af."@nl ;
	skos:altLabel	"reserveringsmedewerker touroperator"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/238> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2080> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20055> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20055> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20081> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20052> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/238> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2080> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12919>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12919" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000410> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Toeristisch gids"@nl ;
	skos:definition	"Begeleidt Nederlandse en buitenlandse toeristen in Nederland tijdens korte excursies of rondreizen van een paar weken. Geeft toeristen (in verschillende talen) informatie over bezienswaardigheden. Voorbeelden van werkzaamheden: bezoekt musea, monumenten, bouwwerken en evenementen, leidt bezoekers rond in natuurgebieden, maakt rondritten, rondvaarten en wandelingen, regelt maaltijden, consumpties en overnachtingen en rekent die af, lost onverwachte situaties op (bijvoorbeeld afgelastingen en ongevallen) en leest naslagwerken, reisgidsen, brochures en rapporten."@nl ;
	skos:altLabel	"gids rondvaarten"@nl ,
		"natuurgids"@nl ,
		"stewardess rondvaart"@nl ,
		"nationaal toeristisch gids"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5113 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14326> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/230> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20053> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22032> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22033> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20136> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20051> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20053> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20060> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/230> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14326> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12922>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12922" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000409> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker toeristische informatie"@nl ;
	skos:definition	"Geeft toeristische informatie aan bezoekers uit binnen- en buitenland. Verkoopt producten en diensten op het gebied van recreatie en vakantie. Voorbeelden van werkzaamheden: boekt hotels en andere accommodaties, regelt vervoer naar accommodaties, adviseert klanten, rekent gidsen en kaartjes af, leest vakbladen en persberichten, verricht baliewerk en wisselt informatie over toeristische gebeurtenissen uit met collega's."@nl ;
	skos:altLabel	"informatiemedewerker (toeristische informatie)"@nl ,
		"toeristisch informatrice"@nl ,
		"informatrice vvv"@nl ,
		"informatrice/informateur (toeristische informatie)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14332> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32714> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32753> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32714> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32753> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14332> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8276>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8276" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000408> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager toeristisch informatiebureau"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een toeristisch informatiebureau. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt uitvoerend personeel, bewaakt de voortgang van werkzaamheden, geeft toeristische informatie, houdt lezingen, verzorgt handelscorrespondentie, sluit contracten af, behandelt klachten, bewaakt de kosten, bezoekt locaties en accommodaties en leest vaktijdschriften en persberichten."@nl ;
	skos:altLabel	"vestigingsmanager toeristisch informatiebureau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22035> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14295> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/113> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400210>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400210" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31320> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Business development manager"@nl ;
	skos:definition	"Boort nieuwe markten aan voor producten en diensten en bouwt bestaande marktgebieden uit. Voorbeelden van werkzaamheden: volgt marktontwikkelingen, initieert en verzorgt opdrachten van bestaande of potenti\u00EBle relaties, maakt offertes, sluit contracten af en zorgt voor de overdracht aan interne medewerkers."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1906> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1898> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1906> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1898> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000404429>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000404429" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31278> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Muziekprogrammeur"@nl ;
	skos:definition	"Programmeert en organiseert muziekvoorstellingen (van rock en jazz tot klassiek) en verzorgt de publiekswerving voor concerten. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt muziekprogramma's samen voor theaters en muziekpodia, organiseert concerten, legt ensembles en musici vast, werft publiek met behulp van brochures, affiches, e-mailings, fluistercampagnes en andere marketingmethoden, stelt programmabladen samen voor publiek en pers, schrijft begeleidende teksten, onderhoudt contacten met de muziekwereld en houdt de muziekkennis actueel."@nl ;
	skos:altLabel	"concertprogrammeur"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16834> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32576> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32306> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20525> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16834> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32576> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32306> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20525> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000404469>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000404469" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000278> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31278> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Zakelijk leider orkest"@nl ;
	skos:definition	"Geeft zakelijk leiding aan een orkest. Voorbeelden van werkzaamheden: bewaakt de financi\u00EBle en personele zaken van de bedrijfsvoering, draagt zorg voor de voorbereiding en uitvoering van het financieel en facilitair beleid en het personeels- en organisatiebeleid, onderhoudt contacten met bijvoorbeeld overheden, concertpodia en andere culturele instellingen, vertegenwoordigt het orkest naar buiten toe, werft fondsen, subsidies en sponsors en zorgt voor marketing en promotie."@nl ;
	skos:altLabel	"zakelijk manager orkest"@nl ,
		"zakelijk directeur orkest"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16824> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16820> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16669> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16612> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16062> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16493> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14097> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32627> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20546> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22351> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22284> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22187> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22136> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22080> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16824> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16820> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16669> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16612> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16062> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16493> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14097> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32627> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20546> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000405083>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000405083" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31333> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000091> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Communicatiemanager"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een communicatieafdeling of een team van communicatiedeskundigen. Adviseert bedrijven en instellingen over het te voeren communicatiebeleid. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt op basis van strategisch beleid een communicatieplan, draagt zorg voor de uitvoer van het communicatieplan, bepaalt pers- en sponsorbeleid, bewaakt huisstijl, beheert budgetten, schrijft speeches voor management en directie en onderhoudt contacten met de media en andere belanghebbenden."@nl ;
	skos:altLabel	"hoofd public relations (pr)"@nl ,
		"manager communicatie"@nl ,
		"hoofd public relations (pr) en voorlichting"@nl ,
		"hoofd communicatie"@nl ,
		"hoofd voorlichting"@nl ,
		"senior communicatieadviseur"@nl ,
		"public relations (pr) manager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1222 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1718> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17183> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17184> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17181> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17182> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17187> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17188> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17186> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17191> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17189> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17190> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17180> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2210> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32570> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20383> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20696> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20658> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/23927> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22821> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17186> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17187> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17188> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17181> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17182> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17183> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17184> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17189> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17190> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17191> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17180> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2210> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20383> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20696> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20658> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32570> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1718> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000405097>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000405097" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31232> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000130> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer manege"@nl ;
	skos:definition	"Heeft de dagelijkse leiding op een manege of bezit zelf een manege. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan de manegemedewerkers, ziet toe op de verzorging en de gezondheid van de paarden, waarschuwt de dierenarts bij problemen, houdt de boekhouding bij, plant paardrijlessen in, bestelt benodigde materialen voor de dieren en de medewerkers en ziet toe op de veiligheid op de manege."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider manege"@nl ,
		"ondernemer manege"@nl ,
		"manegehouder"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1826> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15401> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15406> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15491> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/157> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/302> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/17> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20517> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20550> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20578> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15401> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15406> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15491> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/157> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20517> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20550> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20578> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1826> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/302> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/17> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000405169>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000405169" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31232> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000407> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer dierentuin / wildpark"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de medewerkers van een dierentuin of wildpark. Voorbeelden van werkzaamheden: maakt werkplanningen, geeft leiding, draagt zorg voor de uitstraling van de dierentuin of het wildpark, motiveert de medewerkers, bedenkt acties om bezoekers te trekken, zorgt voor voldoende personeel, neemt beslissingen over de verzorging van de dieren en is verantwoordelijk voor de dagelijkse gang van zaken."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider dierentuin"@nl ,
		"ondernemer wildpark"@nl ,
		"bedrijfsleider wildpark"@nl ,
		"ondernemer dierentuin"@nl ,
		"bedrijfsleider/ondernemer wildpark"@nl ,
		"bedrijfsleider/ondernemer dierentuin"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18402> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20421> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20841> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14497> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14290> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14291> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20421> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18402> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406952>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406952" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31298> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000236> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Servicemedewerker bioscoop, theater"@nl ;
	skos:definition	"Houdt toezicht in een bioscoop of theater. Voorbeelden van werkzaamheden: ontvangt bezoekers, verkoopt plaatsbewijzen, werkt in de garderobe, controleert of bezoekers een geldig plaatsbewijs hebben, wijst plaatsen toe, spreekt bezoekers aan op ongewenst gedrag, ruimt zalen op en rekent drinken, snacks en snoepgoed af."@nl ;
	skos:altLabel	"theaterportier"@nl ,
		"bioscoopportier"@nl ,
		"garderobemedewerker"@nl ,
		"ouvreuse"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9629 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18322> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/625> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1265> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20597> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/625> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1265> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18319> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18321> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18323> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20597> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408258>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408258" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Theaterprogrammeur"@nl ;
	skos:definition	"Is verantwoordelijk voor het ontwikkelen en uitvoeren van het programmabeleid van een theater. Voorbeelden van werkzaamheden: programmeert en organiseert theatervoorstellingen, maakt afspraken met theatergezelschappen, boekt voorstellingen en sluit contracten af, werft publiek met brochures, affiches, e-mailings en andere marketingmethoden, stelt theaterprogramma's samen voor publiek en pers, schrijft begeleidende teksten, onderhoudt contacten met de theaterwereld en beheert het programmabudget."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16682> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16834> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16731> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32846> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32870> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16682> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16834> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16731> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32846> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32870> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408267>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408267" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000278> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Zakelijk leider gezelschap voor podiumkunsten"@nl ;
	skos:definition	"Geeft zakelijk leiding aan een gezelschap voor podiumkunsten (bijvoorbeeld theater, dans of muziek). Voorbeelden van werkzaamheden: bewaakt de financi\u00EBle en personele bedrijfsvoering, draagt zorg voor de voorbereiding en uitvoering van het financieel en facilitair beleid en het personeels- en organisatiebeleid, onderhoudt contacten met bijvoorbeeld overheden, theaters en andere culturele instellingen, vertegenwoordigt het gezelschap voor podiumkunsten, werft fondsen, subsidies en sponsors en zorgt voor marketing en promotie."@nl ;
	skos:altLabel	"zakelijk leider balletgezelschap"@nl ,
		"zakelijk leider theatergezelschap"@nl ,
		"zakelijk leider toneelgezelschap"@nl ,
		"zakelijk leider dansgezelschap"@nl ,
		"zakelijk directeur gezelschap voor podiumkunsten"@nl ,
		"zakelijk leider operagezelschap"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16808> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16849> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16831> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20540> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20457> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16808> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16831> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16849> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20540> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20457> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408288>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408288" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000437> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31316> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31310> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Ticket- en servicemedewerker openbaar vervoer"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt aan een loket op een station vervoerbewijzen, reductiekaartjes en abonnementen. Voorbeelden van werkzaamheden: informeert reizigers over tarieven, vertrektijden, aankomsttijden en aansluitingen, adviseert reizigers over bijvoorbeeld de goedkoopste reismogelijkheid, geeft folders en brochures mee aan klanten, houdt de administratie bij en maakt de kas op."@nl ;
	skos:altLabel	"ticket- en servicemedewerker spoorwegen"@nl ,
		"loketmedewerker spoorwegen"@nl ,
		"lokettist spoorwegen"@nl ,
		"medewerker verkoop en informatie openbaar vervoer"@nl ,
		"spoorweglokettist"@nl ,
		"kaartverkoper spoorwegen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5230 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17987> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17985> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17986> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/234> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20325> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20305> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20325> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20305> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/234> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17985> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17986> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17987> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000409328>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000409328" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31310> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000196> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer parkeergarage"@nl ;
	skos:definition	"Exploiteert een parkeergarage. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt personeel, handelt personeelsaangelegenheden af, stuurt parkeerbeheerders aan, zorgt ervoor dat de garage schoon en veilig is, onderhoudt contacten met overheden en leveranciers, maakt de kas op, voert parkeeropbrengsten in de computer in en houdt de administratie bij."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider parkeergarage"@nl ,
		"manager parkeergarage"@nl ,
		"ondernemer parkeergarage"@nl ,
		"parkeergaragehouder"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5153 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16471> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1346> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1345> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20552> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1346> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20552> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16471> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000410088>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000410088" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31346> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000044> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Monteur verkeersafzettingen"@nl ;
	skos:definition	"Plaatst en verwijdert verkeersafzettingen na ongevallen of voor wegwerkzaamheden. Voorbeelden van werkzaamheden: rijdt met een collega naar een aangegeven plaats, plaatst pionnen, verkeersborden, verkeerslichten of bebakeningswagens, zorgt ervoor dat verkeersafzettingen duidelijk zichtbaar zijn voor automobilisten, fietsers of voetgangers, verwijdert na afloop verkeersafzettingen en neemt de veiligheid in acht."@nl ;
	skos:altLabel	"verkeersmedewerker afzettingen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9629 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1817> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15234> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18427> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18215> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18216> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18218> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15548> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32862> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20397> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20722> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15234> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1817> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18427> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18218> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18215> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20397> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15548> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32862> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/10173>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"10173" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31281> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000410> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Museumgids"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt rondleidingen voor Nederlandse en buitenlandse bezoekers in een museum. Voorbeelden van werkzaamheden: ontvangt bezoekers, geeft informatie over de museumcollectie (in verschillende talen), beantwoordt vragen, houdt kennis op peil en leest rapporten en naslagwerken over (kunstvoorwerpen in) het museum."@nl ;
	skos:altLabel	"museumrondleider"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5113 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14329> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14334> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/106> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1839> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/534> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/107> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11393>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11393" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31315> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31312> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31313> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000382> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Purser (luchtvaart)"@nl ;
	skos:definition	"Zorgt voor de veiligheid en het welzijn van vliegtuigpassagiers. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan stewards, stewardessen en ander cabinepersoneel, houdt voorraden eten en drinken op peil, ontvangt passagiers, geeft vluchtinformatie, serveert maaltijden en drankjes, spreekt zo nodig Frans, Duits of Engels, controleert of passagiersruimten schoon zijn en aan de veiligheidsvoorschriften voldoen en verzorgt de passagiersadministratie."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent purser (luchtvaart)"@nl ,
		"purser vliegtuig"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18255> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20249> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20249> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18255> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11855>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11855" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31312> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31313> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Scheepspurser"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de afdeling voeding en amusement van een passagiersschip. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt medewerkers, bereidt werkzaamheden voor, co\u00F6rdineert werkzaamheden en stemt werkzaamheden af, zorgt dat de voorraden eten en drinken op peil zijn, controleert of de passagiersruimtes schoon zijn en aan alle veiligheidsvoorschriften voldoen, helpt mee met het serveren van maaltijden en drankjes, geeft informatie aan passagiers en verzorgt de passagiersadministratie."@nl ;
	skos:altLabel	"purser cruiseschip"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20320> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20320> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12528>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12528" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000382> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31310> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Steward bus, touringcar"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt passagiers van bussen of touringcars tijdens de gehele reis. Voorbeelden van werkzaamheden: verwelkomt passagiers, wijst zitplaatsen aan, helpt passagiers bij het opbergen van hun bagage, beantwoordt vragen van passagiers, roept mededelingen om en serveert drankjes en maaltijden."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18256> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20801> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20801> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18256> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12529>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12529" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000382> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31310> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Steward passagiersschip"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt scheepspassagiers tijdens de gehele reis. Voorbeelden van werkzaamheden: verwelkomt passagiers, wijst hutten aan, helpt passagiers bij het opbergen van hun bagage, legt veiligheidsregels en het gebruik van veiligheidsmiddelen uit, beantwoordt vragen van passagiers, roept mededelingen om (soms in het Engels of Duits), serveert drankjes en maaltijden en stelt angstige passagiers op hun gemak."@nl ;
	skos:altLabel	"steward cruiseschip"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18259> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18257> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20820> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20820> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18257> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18259> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12531>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12531" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000382> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31315> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Steward luchtvaart"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt passagiers tijdens de vlucht. Voorbeelden van werkzaamheden: verwelkomt passagiers, wijst zitplaatsen aan, helpt passagiers bij het opbergen van hun bagage, legt veiligheidsregels en het gebruik van veiligheidsmiddelen uit, beantwoordt vragen van passagiers, roept mededelingen om (soms in het Duits, Engels of Frans), serveert drankjes en maaltijden, stelt angstige passagiers op hun gemak en begeleidt alleen reizende kinderen."@nl ;
	skos:altLabel	"stewardess vliegtuig"@nl ,
		"steward vliegtuig"@nl ,
		"stewardess luchtvaart"@nl ,
		"air-hostess"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18260> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18261> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20249> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18261> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18260> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18245> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18248> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18249> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18251> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18242> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/18244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/12888>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"12888" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000096> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Theateragent"@nl ;
	skos:definition	"Bemiddelt tussen theaterproducent en acteurs. Voorbeelden van werkzaamheden: bereidt werk voor, co\u00F6rdineert werk, sluit contracten af voor het optreden van acteurs, onderhoudt contacten met acteurs en theaterproducenten, haalt nieuwe opdrachten binnen, beoordeelt de geschiktheid van acteurs, behartigt belangen van acteurs, analyseert gegevens van de concurrentie en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"auteursrechtenagent"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16448> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16432> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32097> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20356> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32097> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16448> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16432> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2068>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2068" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000268> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31306> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bezorger kranten, folders, tijdschriften"@nl ;
	skos:definition	"Bezorgt kranten, tijdschriften of reclamefolders. Voorbeelden van werkzaamheden: haalt materiaal op dat moet worden rondgebracht, vouwt kranten of reclamefolders, brengt materiaal lopend of fietsend rond en bezorgt dit huis aan huis of aan de hand van een adressenlijst."@nl ;
	skos:altLabel	"tijdschriftenbezorger"@nl ,
		"loopknecht"@nl ,
		"depothouder kranten, folders, tijdschriften"@nl ,
		"krantenbezorger"@nl ,
		"verspreider-bezorger reclame drukwerk, folders etc"@nl ,
		"krantenloper"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9621 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1739> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16838> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16661> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16481> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16479> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1315> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20622> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20622> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1315> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16661> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16479> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16481> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1739> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/3729>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"3729" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000297> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31310> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31309> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Districtschef wegenwacht"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan het wegenwachtpersoneel in een bepaald district. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt dienstroosters samen, instrueert en begeleidt wegenwachtpersoneel en organiseert bij elke melding van een geval van pech vanuit de centrale meldkamer de inzet van wegenwachtpersoneel en materieel."@nl ;
	skos:altLabel	"regiomanager wegenwacht"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/95> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20642> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20642> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/95> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/5260>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"5260" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31315> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000437> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Grondsteward"@nl ;
	skos:definition	"Ontvangt passagiers voor diverse vluchten aan de balie. Voorbeelden van werkzaamheden: controleert en registreert reisdocumenten, gaat na of bagage niet te zwaar is, geeft informatie aan passagiers (zo nodig in bijvoorbeeld Engels, Duits en Frans), wijst passagiers de weg, begeleidt kinderen en geeft mensen met vliegangst tips voor een prettige reis."@nl ;
	skos:altLabel	"check-in medewerker luchtvaart"@nl ,
		"ticketting medewerker luchtvaart"@nl ,
		"passage employ\u00E9"@nl ,
		"employ\u00E9 paspoorten- en meldingsbureau luchtvaart"@nl ,
		"medewerker passagiersloket luchtvaart"@nl ,
		"grondstewardess"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17987> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17985> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17986> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17995> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17993> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1258> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20325> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1258> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17985> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17986> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17987> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17993> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17995> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16249> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20325> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20088> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/5358>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"5358" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31232> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000127> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hondenuitlater"@nl ;
	skos:definition	"Laat honden uit voor bijvoorbeeld particulieren en kennels. Voorbeelden van werkzaamheden: haalt de honden (thuis) op en rijdt met de auto naar bijvoorbeeld een uitlaatgebied, laat de honden uit, helpt mee aan de opvoeding van de honden, houdt toezicht tijdens het uitlaten en brengt de honden na het uitlaten weer thuis."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9629 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1748> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15446> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15445> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15410> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15425> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/148> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20419> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20495> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22218> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1748> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/148> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20419> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15445> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15446> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15410> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15425> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15423> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6197>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6197" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31278> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000096> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Impresario"@nl ;
	skos:definition	"Organiseert onder meer toneelvoorstellingen, concerten en tournees. Boekt bijvoorbeeld artiesten of ensembles voor theaters en concertgebouwen. Voorbeelden van werkzaamheden: bereidt werkzaamheden voor en co\u00F6rdineert werkzaamheden, koopt diensten in (bijvoorbeeld van artiesten of ensembles), verkoopt diensten (aan theaters), werft klanten, onderhoudt contacten met bijvoorbeeld theaters, concertgebouwen, acteurs of festivals voor jong talent, sluit contracten af, analyseert concurrentiegegevens, houdt het theater- en muziekaanbod bij en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"artiestenmanager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14562> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16683> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16432> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1330> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20356> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14562> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16683> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16432> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16487> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20356> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1330> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6763>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6763" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31400> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000195> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kassamedewerker recreatie, cultuur en evenementen"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt toegangskaartjes aan de kassa van bijvoorbeeld een bioscoop, theater, zwembad, recreatiepark of dierentuin. Voorbeelden van werkzaamheden: slaat bedragen aan, controleert of geld niet vals is, controleert nummers en handtekeningen op betaalkaarten, draait kaartjes uit en staat klanten te woord."@nl ;
	skos:altLabel	"kaartjesverkoper recreatie, cultuur en evenementen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5230 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15739> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20611> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20566> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20596> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20388> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20496> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20410> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15739> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20611> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20566> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20596> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20388> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20496> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20410> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20095> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8079>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8079" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000324> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31277> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31278> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager instelling voor kunstbeoefening"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een instelling voor kunstbeoefening. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, bereidt werkzaamheden voor, onderhoudt contacten met bijvoorbeeld overheden, onderwijsinstellingen en andere culturele instellingen, vertegenwoordigt de instelling naar buiten toe, werft fondsen en sponsors, denkt mee over een aantrekkelijk cultuurprogramma of kunstaanbod, zorgt voor reclame, co\u00F6rdineert werkzaamheden, zorgt voor het onderhoud van het gebouw en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16084> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16363> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16368> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16369> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16367> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16364> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20484> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16084> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16363> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16364> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16367> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16368> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16369> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20484> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8270>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8270" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31276> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager theater"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een theater. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, bereidt werkzaamheden voor, vertegenwoordigt het theater naar buiten toe, onderhoudt contacten met bijvoorbeeld overheden, gezelschappen en andere culturele instellingen, werft fondsen en sponsors, denkt mee over de programmering, zorgt voor reclame, co\u00F6rdineert werkzaamheden, zorgt voor onderhoud van het gebouw en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"directeur theater"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder theater"@nl ,
		"manager schouwburg"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16599> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16850> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16849> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16808> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14534> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14178> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/14> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32748> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16599> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16849> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16850> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16808> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15513> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15312> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14534> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14178> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/964> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/14> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32748> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20319> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8299>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8299" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000274> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31309> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager transportmiddelen-, kraanverhuurbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een bedrijf voor verhuur van transportmiddelen of kranen. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, organiseert en controleert werkzaamheden, koopt transportmiddelen en kranen in, bewaakt kosten, verkoopt diensten en verhuur transportmiddelen en kranen."@nl ;
	skos:altLabel	"manager transportmiddelenverhuurbedrijf"@nl ,
		"manager kraanservice (bouw, verhuur)"@nl ,
		"manager kraanverhuurbedrijf"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16793> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16561> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16084> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20619> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16793> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16561> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16084> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20619> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000509>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000509" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kok Zuid-Europees"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt Zuid-Europese gerechten in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak en temperatuur en het aroma en uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op, maakt apparaten schoon en geeft leiding aan keukenassistenten."@nl ;
	skos:altLabel	"kok italiaanse gerechten"@nl ,
		"kok portugese gerechten"@nl ,
		"kok spaanse gerechten"@nl ,
		"kok franse gerechten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1121> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1121> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000510>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000510" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kok Balkan, Turks, Grieks"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt Turkse en Griekse gerechten en gerechten van de Balkan in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak en temperatuur en het aroma en uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op, maakt apparaten schoon en geeft leiding aan keukenassistenten."@nl ;
	skos:altLabel	"kok griekse gerechten"@nl ,
		"kok turkse gerechten"@nl ,
		"kok balkan gerechten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000511>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000511" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kok Zuid-Amerikaans, Midden-Amerikaans"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt Zuid-Amerikaanse en Midden-Amerikaanse gerechten in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak en temperatuur en het aroma en uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op, maakt apparaten schoon en geeft leiding aan keukenassistenten."@nl ;
	skos:altLabel	"kok surinaamse gerechten"@nl ,
		"kok zuid-amerkaanse gerechten"@nl ,
		"kok mexicaanse gerechten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1120> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1120> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000512>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000512" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kok Arabisch"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt Arabische gerechten in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak en temperatuur en het aroma en uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op, maakt apparaten schoon en geeft leiding aan keukenassistenten."@nl ;
	skos:altLabel	"kok arabische gerechten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000000513>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000000513" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Kok Aziatisch"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt Aziatische gerechten in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak en temperatuur en het aroma en uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op, maakt apparaten schoon en geeft leiding aan keukenassistenten."@nl ;
	skos:altLabel	"kok aziatische gerechten"@nl ,
		"kok indiase gerechten"@nl ,
		"kok chinese gerechten"@nl ,
		"frituurkok chinees restaurant"@nl ,
		"kok japanse gerechten"@nl ,
		"kok vietnamese gerechten"@nl ,
		"kok indonesische gerechten"@nl ,
		"kok thaise gerechten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400183>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400183" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000240> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Zalenco\u00F6rdinator banqueting"@nl ;
	skos:definition	"Co\u00F6rdineert het gereedmaken van zalen voor vergaderingen en bijeenkomsten en serveert dranken. Voorbeelden van werkzaamheden: verdeelt taken onder medewerkers, zet zaalmeubilair, audiovisuele apparatuur en serviesgoed gereed, controleert de werking van audiovisuele apparatuur, maakt tijdens de pauze zalen in orde en ontruimt deze na gebruik."@nl ;
	skos:altLabel	"supervisor banquet"@nl ,
		"voorman zaleninrichting banqueting"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2237> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2237> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400197>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400197" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000387> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31342> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31340> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31341> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Klusjesman"@nl ;
	skos:definition	"Verricht klussen bij mensen thuis of in gebouwen (bijvoorbeeld buurtcentra of scholen). Voorbeelden van werkzaamheden: repareert lekkende kranen, schildert muren, plafonds en deuren, hangt dingen op, wast ramen, ruimt afval op, doet eenvoudig timmer- en metselwerk en vervangt kapotte ramen."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9622 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1791> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2150> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/444> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/632> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/837> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20164> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2150> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20164> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1791> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/444> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/632> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/837> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400212>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400212" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31320> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Commercieel directeur"@nl ;
	skos:definition	"Is verantwoordelijk voor de commerci\u00EBle activiteiten van (een grote afdeling van) een organisatie. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt verkoopplannen op, adviseert over het gebruik van marktinstrumenten, analyseert verkoopresultaten, houdt kosten van projecten bij, onderhandelt en onderhoudt contacten met klanten, laat onderzoek verrichten naar bestaande en nieuwe markten voor producten en diensten, geeft leiding aan medewerkers en voert strategisch verkoopbeleid."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400228>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400228" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000237> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Nachtreceptionist hotel"@nl ;
	skos:definition	"Verricht receptietaken en controleert de dagopbrengsten (nacht-audit) in de nachtelijke uren. Voorbeelden van werkzaamheden: ontvangt gasten, checkt gasten in en uit, controleert de dagelijkse kassa-afrekeningen, boekt ontvangsten in de computer, stelt omzetoverzichten op, draait facturen uit en ziet toe op de algemene veiligheid."@nl ;
	skos:altLabel	"night auditor hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4224 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14879> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/134> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1299> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1228> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/134> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1299> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1228> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14879> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400230>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400230" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000240> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Zalenzetter banqueting"@nl ;
	skos:definition	"Maakt zalen gereed voor feesten, bijeenkomsten en vergaderingen en ruimt na afloop op. Voorbeelden van werkzaamheden: zet aangeleverd meubilair, serviesgoed en decoratiemateriaal in de aangegeven opstelling, dekt tafels, richt bars in, veegt vloeren, ruimt op en zet spullen klaar voor afvoer."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker zaleninrichting banqueting"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1823> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14307> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14929> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31062> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31066> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/369> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20274> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20182> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31062> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31066> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20274> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1823> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20182> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14307> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/369> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14929> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400329>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400329" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Pizzabakker"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt pizza's in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: wast en snijdt groenten, zet ingredi\u00EBnten klaar, bereidt deeg en sauzen, belegt pizzabodems en bakt die in de oven, maakt keukengerei en -apparaten schoon en ruimt de keuken op."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20276> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20201> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20276> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20201> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400381>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400381" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer klein horecabedrijf (inclusief koken)"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een klein restaurant en bereidt maaltijden. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, stelt menukaarten samen, koopt bij groothandels grondstoffen en kant-en-klare producten in, bereidt en verkoopt voedsel, co\u00F6rdineert werkzaamheden en houdt de administratie en de voorraden bij."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsbeheerder cateringbedrijf (inclusief koken)"@nl ,
		"caf\u00E9-restauranthouder (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider hotel-restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"strandtenthouder (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider consumptietent (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider cateringbedrijf (inclusief koken)"@nl ,
		"consumptietenthouder (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder hotel-restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"ondernemer cateringbedrijf (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider lunchroom (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider strandtent (inclusief koken)"@nl ,
		"restaurateur (inclusief koken)"@nl ,
		"lunchroomhouder (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder consumptietent (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder caf\u00E9-restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder lunchroom (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder strandtent (inclusief koken)"@nl ,
		"bedrijfsleider caf\u00E9-restaurant (inclusief koken)"@nl ,
		"restauranthouder (inclusief koken)"@nl ,
		"hotel-restauranthouder (inclusief koken)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400400>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400400" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000234> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer caf\u00E9"@nl ;
	skos:definition	"Beheert een caf\u00E9. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt dranken en snacks in en verkoopt deze aan klanten, tapt en mixt dranken, serveert, bereidt snacks, houdt de administratie bij, maakt reclame, organiseert activiteiten om klanten te werven (bijvoorbeeld bingoavonden en optredens), onderhoudt het caf\u00E9 en geeft leiding aan (eventueel) personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"manager caf\u00E9"@nl ,
		"bedrijfsleider caf\u00E9"@nl ,
		"barhouder"@nl ,
		"manager bar"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder caf\u00E9"@nl ,
		"caf\u00E9houder"@nl ,
		"bedrijfsleider bar"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder bar"@nl ,
		"kastelein"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400440>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400440" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer bar-, dancing"@nl ;
	skos:definition	"Beheert een bar-dancing. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt dranken en snacks in en verkoopt deze aan klanten, tapt en mixt dranken, bereidt snacks, serveert, houdt voorraden bij en vult deze aan, houdt de administratie bij, organiseert activiteiten (bijvoorbeeld optredens van artiesten) en geeft leiding aan (eventueel) personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"bar-dancinghouder"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder dancing"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder nachtclub"@nl ,
		"bedrijfsleider bar-dancing"@nl ,
		"manager dancing"@nl ,
		"bedrijfsleider dancing"@nl ,
		"bedrijfsleider nachtclub"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder discotheek"@nl ,
		"bedrijfsleider discotheek"@nl ,
		"manager discotheek"@nl ,
		"manager nachtclub"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder bar-dancing"@nl ,
		"manager bar-dancing"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400448>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400448" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000234> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer cafetaria"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt en verkoopt snacks (bijvoorbeeld patates frites, kroketten, frikadellen en belegde broodjes) en koopt artikelen in. Voorbeelden van werkzaamheden: bedient klanten, bakt en frituurt snacks, maakt de zaak schoon, maakt de kas op, controleert voorraden, houdt de administratie bij, onderhoudt contacten met leveranciers en geeft leiding aan (eventueel) personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"manager snackbar"@nl ,
		"bedrijfsleider snackbar"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder snackbar"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder automatiek"@nl ,
		"cafetariahouder"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder cafetaria"@nl ,
		"bedrijfsleider automatiek"@nl ,
		"automatiekhouder"@nl ,
		"snackbarhouder"@nl ,
		"manager cafetaria"@nl ,
		"bedrijfsleider cafetaria"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1354> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20303> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20303> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1354> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400453>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400453" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000234> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer ijssalon"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt en verkoopt ijs. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt grondstoffen en kant en klare ijsproducten in, maakt ijs, bedient klanten, maakt de zaak schoon, maakt de kas op, controleert de voorraden, houdt de administratie bij, onderhoudt contacten met leveranciers en geeft leiding aan (eventueel) personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsbeheerder ijssalon"@nl ,
		"ijssalonhouder"@nl ,
		"bedrijfsleider ijssalon"@nl ,
		"manager ijssalon"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1457> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/300> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/315> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20220> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20220> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1457> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/300> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/315> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14703> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400455>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400455" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000234> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer restaurant (mkb)"@nl ;
	skos:definition	"Beheert een restaurant en serveert maaltijden. Voorbeelden van werkzaamheden: koopt grondstoffen en kant-en-klare producten in bij groothandels, verkoopt voedsel, instrueert en begeleidt (eventueel) personeel, verdeelt en controleert werkzaamheden, ontvangt, bedient en adviseert gasten, werkt volgens hygi\u00EBnische voorschriften, volgt ontwikkelingen in de bedrijfstak en houdt de administratie en de voorraden bij."@nl ;
	skos:altLabel	"restaurateur (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder restaurant (mkb)"@nl ,
		"caf\u00E9-restauranthouder (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder caf\u00E9-restaurant (mkb)"@nl ,
		"restauranthouder (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider caf\u00E9-restaurant (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider restaurant (mkb)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20293> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20293> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15352> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400463>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400463" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer pension, hotel (mkb)"@nl ;
	skos:definition	"Beheert een pension of klein hotel. Voorbeelden van werkzaamheden: verhuurt kamers, ontvangt, registreert, informeert en verwijst cli\u00EBnten, koopt consumptieartikelen in (bij groothandels) en instrueert en begeleidt (eventueel) uitvoerend personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsbeheerder pension (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider hotel (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider motel (mkb)"@nl ,
		"motelhouder (mkb)"@nl ,
		"pensionhouder (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider pension (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder hotel (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder motel (mkb)"@nl ,
		"manager motel (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder hotel-restaurant (mkb)"@nl ,
		"manager pension (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider hotel-restaurant (mkb)"@nl ,
		"hotelhouder (mkb)"@nl ,
		"hotel-restauranthouder (mkb)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20275> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20275> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400472>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400472" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer congrescentrum (mkb)"@nl ;
	skos:definition	"Beheert een congres- of vergadercentrum en ontvangt gasten. Voorbeelden van werkzaamheden: informeert opdrachtgevers over de mogelijkheden, verhuurt zalen en (indien aanwezig) kamers voor overnachtingen, zorgt ervoor dat zalen gereed zijn, regelt de aanvoer van eten, drinken en audiovisuele hulpmiddelen, ontvangt gasten en verwijst ze naar de juiste zaal, registreert gasten, koopt voedingsmiddelen en andere benodigdheden in en instrueert en begeleidt (eventueel) uitvoerend personeel."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer congrescentrum (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider conferentiecentrum (mkb)"@nl ,
		"ondernemer vergadercentrum (mkb)"@nl ,
		"ondernemer conferentiecentrum (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider vergadercentrum (mkb)"@nl ,
		"bedrijfsleider congrescentrum (mkb)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400482>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400482" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hoofd bedrijfsrestaurant"@nl ;
	skos:definition	"Beheert het bedrijfsrestaurant van een instelling of bedrijf en geeft leiding aan uitvoerende medewerkers. Voorbeelden van werkzaamheden: bereidt werkzaamheden voor en co\u00F6rdineert die, maakt werkroosters, instrueert en begeleidt personeel, controleert de voortgang van het bereiden en serveren van dranken en gerechten, zorgt ervoor dat materiaal (bijvoorbeeld dienstkleding, servies en schoonmaakmiddelen) op voorraad is, doet bestellingen, houdt de administratie bij en zorgt ervoor dat de kosten binnen het overeengekomen budget blijven."@nl ;
	skos:altLabel	"hoofd kantine"@nl ,
		"hoofd personeelsrestaurant"@nl ,
		"beheerder kantine"@nl ,
		"kantinechef"@nl ,
		"kantinebaas"@nl ,
		"hoofd restauratieve voorzieningen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1197> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/239> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400486>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400486" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Banquetmanager"@nl ;
	skos:definition	"Verhuurt zalen voor vergaderingen, recepties en partijen en zorgt voor de uitvoering van de daarbijbehorende maaltijd- en drankverstrekking in een hotel, restaurant of vergadercentrum. Voorbeelden van werkzaamheden: behandelt aanvragen voor vergaderingen, recepties en partijen, stelt offertes op, werkt boekingen uit naar instructies, regelt de uitvoering van werkzaamheden en geeft leiding aan medewerkers."@nl ;
	skos:altLabel	"banqueting manager"@nl ,
		"banqueting/sales-co\u00F6rdinator"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3332 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400489>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400489" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000237> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hoofd receptie hotel"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de receptieafdeling van een middelgroot of klein hotel. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt dienstroosters en werkplanningen, houdt toezicht op het personeel, registreert in welke kamers gasten verblijven, handelt klachten van gasten af, verricht baliewerk, verstrekt informatie (eventueel in vreemde talen), verwerkt en controleert betalingen en maakt overzichten voor de directie en andere afdelingen."@nl ;
	skos:altLabel	"chef de r\u00E9ception hotel"@nl ,
		"chef receptie hotel"@nl ,
		"shiftleader receptie hotel"@nl ,
		"receptiechef hotel"@nl ,
		"front-office manager hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4224 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15355> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15355> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400495>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400495" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hoofd banquet / sales"@nl ;
	skos:definition	"Ontwikkelt verkoop- en marketingplannen en voert die uit. Voorbeelden van werkzaamheden: benadert potenti\u00EBle klanten en onderhoudt relaties met bestaande klanten, maakt offertes, sluit contracten af, co\u00F6rdineert werkzaamheden van (eventuele) verkoopmedewerkers en helpt bij het ontwikkelen van nieuwe idee\u00EBn voor arrangementen."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3332 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400496>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400496" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Yield manager horeca"@nl ;
	skos:definition	"Leidt de afdeling reserveringen van een hotel en zorgt voor een optimale omzet uit kamer- en banquetingreserveringen. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt reserveringsmedewerkers, vergroot de omzet van reserveringen met hulp van een computerprogramma dat bezettingsvoorstellen genereert, analyseert markt- en concurrentiegegevens en stelt het aanname- en prijsbeleid voor reserveringen op."@nl ;
	skos:altLabel	"revenue manager horeca"@nl ,
		"capacity manager horeca"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31111> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400500>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400500" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Partymanager catering"@nl ;
	skos:definition	"Leidt en regelt de uitvoering van feesten of evenementen op locatie. Voorbeelden van werkzaamheden: co\u00F6rdineert het plannen en gereedmaken van de locatie (bijvoorbeeld entertainment, het aanbrengen van energievoorzieningen, klaarzetten van tafels en buffetten en de aanvoer van maaltijden en dranken), overlegt met leveranciers en opdrachtgevers, bewaakt het tijdsplan en de kosten volgens het draaiboek en stuurt assistent-partymanagers en uitvoerend personeel aan."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3332 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15354> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20177> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20177> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15354> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400503>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400503" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager hotel"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan afdelingsmanagers en bedrijfsleiders van een groot hotel en voert beleid. Voorbeelden van werkzaamheden: onderhandelt met leveranciers om voordelig in te kopen, overlegt met grote klanten over de kostprijs van de dienstverlening, leidt het managementteam, instrueert en begeleidt leidinggevend personeel, stelt het beleid op en zorgt dat dat wordt uitgevoerd, maakt plannen en begrotingen en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent manager hotel-restaurant"@nl ,
		"assistent operations manager hotel"@nl ,
		"assistent manager hotel"@nl ,
		"operations manager hotel"@nl ,
		"assistent general manager hotel"@nl ,
		"assistent general manager hotel-restaurant"@nl ,
		"assistent operations manager hotel-restaurant"@nl ,
		"operations manager hotel-restaurant"@nl ,
		"general manager hotel-restaurant"@nl ,
		"general manager hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400526>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400526" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager restaurant"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan afdelingsmanagers en chefs van een groot restaurant en voert beleid. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt leidinggevend personeel, stelt het beleid op en zorgt ervoor dat dat via de leidinggevenden op de werkvloer wordt uitgevoerd, bewaakt het bedrijfsrendement, bespreekt leveringscondities met leveranciers, maakt begrotingen en voert kostenbesparingen door."@nl ;
	skos:altLabel	"restaurantmanager"@nl ,
		"assistent restaurantmanager"@nl ,
		"manager caf\u00E9-restaurant"@nl ,
		"assistent manager restaurant"@nl ,
		"assistent manager caf\u00E9-restaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400529>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400529" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager fastfoodrestaurant"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een zelfbedienings- of fastfoodrestaurant, eventueel via afdelingschefs of shiftleaders. Voorbeelden van werkzaamheden: bepaalt de personeelsbezetting, werft nieuwe medewerkers en stelt die aan, controleert de voortgang en de kwaliteit van de werkzaamheden, maakt planningen en begrotingen en zorgt dat er voldoende voorraad aanwezig is."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent manager fastfoodrestaurant"@nl ,
		"vestigingsmanager fasfoodrestaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20202> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20202> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400534>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400534" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager wegrestaurant"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een groot wegrestaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft via afdelingshoofden leiding aan de werkzaamheden in de keuken en de bediening, zorgt voor een zo goed mogelijk producten- en dienstenaanbod, voert veranderingen en vernieuwingen door, stelt begrotingen op, zorgt voor het personeelsbeheer en voert de administratie."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsdirecteur wegrestaurant"@nl ,
		"assistent manager wegrestaurant"@nl ,
		"vestigingsmanager wegrestaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31118> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400585>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400585" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Treinsteward horeca"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt warme en koude dranken, voorverpakte etenswaren, snacks en snoep in intercitytreinen. Voorbeelden van werkzaamheden: maakt reizigers door omroepen attent op zijn aanwezigheid, loopt met een mobiele minibar door de gangpaden van de trein, rekent af met reizigers, controleert de voorraad van de minibar en vult zo nodig de voorraad bij, registreert verkochte artikelen, maakt de minibar schoon en voert het afval af."@nl ;
	skos:altLabel	"steward trein"@nl ,
		"trainmanager thalys"@nl ,
		"railhost"@nl ,
		"treingastheer"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5111 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20320> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400597>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400597" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker bediening horeca (luxe restaurant)"@nl ;
	skos:definition	"Serveert dranken en gerechten in een luxe restaurant en informeert en adviseert gasten over combinaties van gerechten en wijn. Voorbeelden van werkzaamheden: controleert of het restaurant opgeruimd en schoon is, dekt tafels, zet glazen en serviesgoed klaar, ontvangt gasten, begeleidt gasten naar hun tafel, neemt bestellingen op en adviseert gasten die geen keuze kunnen maken, brengt gerechten over van schalen op borden, serveert, flambeert gerechten en sauzen aan tafel en rekent met klanten af."@nl ;
	skos:altLabel	"zelfstandig werkend gastvrouw"@nl ,
		"sommelier"@nl ,
		"ober (luxe restaurant)"@nl ,
		"wijnkelner"@nl ,
		"zelfstandig werkend gastheer"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/384> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1284> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/384> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1284> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400603>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400603" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef bediening horeca"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan bedieningsmedewerkers in een middelgroot restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt dienstroosters samen, houdt toezicht op de werkzaamheden van bedieningsmedewerkers, werkt nieuwe medewerkers in, zorgt voor voldoende hulpmiddelen (bijvoorbeeld serviesgoed en tafellinnen), lost problemen en klachten op, doet voorstellen aan de bedrijfsleiding en werkt (als dat nodig is) mee in de bediening."@nl ;
	skos:altLabel	"restaurantchef"@nl ,
		"servicemanager horeca"@nl ,
		"oberkelner"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400606>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400606" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef bediening horeca (luxe restaurant)"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan gastvrouwen en -heren in een luxe restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt dienstroosters samen, houdt toezicht op de werkzaamheden van gastvrouwen en -heren, ontvangt gasten en begeleidt die naar de tafel, adviseert gasten over gerechten en dranken, snijdt wildbraad aan, brengt gerechten over van schalen op borden, fileert vis, prepareert kreeft, flambeert gerechten en sauzen aan tafel, lost problemen en klachten op, laat gasten afrekenen en begeleidt die naar de garderobe en de uitgang en doet de bedrijfsleiding suggesties voor de samenstelling van menu- en wijnkaarten."@nl ;
	skos:altLabel	"oberkelner (luxe restaurant)"@nl ,
		"gerant (luxe restaurant)"@nl ,
		"eerste chef restaurant"@nl ,
		"servicemanager horeca (luxe restaurant)"@nl ,
		"maitre d'hotel restaurant"@nl ,
		"restaurantchef (luxe restaurant)"@nl ,
		"hofmeester passagiersschip"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/384> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/384> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400614>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400614" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Afwasser"@nl ;
	skos:definition	"Wast serviesgoed en bestek af in de keuken van een restaurant of instelling. Voorbeelden van werkzaamheden: plaatst afgespoeld serviesgoed en keukengerei in afwasmachines, meet afwasmiddel af, zet afwasmachines aan, haalt schoon serviesgoed en keukengerei uit afwasmachines, stopt serviesgoed in kratten."@nl ;
	skos:altLabel	"afwashulp"@nl ,
		"bordenwasser"@nl ,
		"medewerker spoelkeuken"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400620>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400620" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef afwas"@nl ;
	skos:definition	"Stuurt afwassers aan, wast serviesgoed af en maakt het serviesgoed klaar voor gebruik in de keuken van een restaurant of instelling. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt een werkrooster op, wijst werkzaamheden toe aan medewerkers, controleert steekproefsgewijs of er goed gereinigd wordt, lost problemen op, zorgt voor een goede werking van de automatische afwasmachine, sorteert serviesgoed, plaatst afwas in de machine en ruimt afgewassen serviesgoed en bestek op."@nl ;
	skos:altLabel	"chef spoelkeuken"@nl ,
		"voorman spoelkeuken"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400623>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400623" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Pannenkoekenbakker"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt pannenkoeken in de keuken van een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: wast en schilt benodigdheden (bijvoorbeeld appels), zet ingredi\u00EBnten klaar, bereidt deeg, doet het deeg in de koekenpan en voegt vulling toe, maakt het gerecht op, maakt keukengerei en -apparaten schoon en ruimt de keuken op."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31104> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20257> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20272> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20201> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31104> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20257> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20272> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20201> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400627>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400627" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Eerste medewerker keuken"@nl ;
	skos:definition	"Stuurt keukenmedewerkers aan en bereidt gerechten, meestal uit halffabrikaten voor fastfood- of zelfbedieningsrestaurants. Voorbeelden van werkzaamheden: maakt werkroosters, wijst werkzaamheden toe, ziet toe op de kwaliteit en de voortgang van het werk, houdt het gebruik van grondstoffen bij, behandelt klachten en problemen, zorgt voor een goede werking van de keukenapparatuur en het bijvullen van de voorraad, werkt mee in de keuken of aan de counter (bijvoorbeeld door gerechten 'doorgeefgereed' te maken)."@nl ;
	skos:altLabel	"afdelingschef productiekeuken"@nl ,
		"shiftleader keuken"@nl ,
		"groepsleider keuken"@nl ,
		"chef keuken fastfood"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1354> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1354> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1837> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400640>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400640" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Zelfstandig werkend kok"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt gerechten uit verse ingredi\u00EBnten, voorbewerkte producten en halffabrikaten. Werkt meestal alleen in de keuken van een restaurant of krijgt soms hulp. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt menu's, geeft gasten (eventueel) uitleg over het gerecht, doet bestellingen bij leveranciers, maakt groenten schoon, verdeelt vlees in porties, zet ingredi\u00EBnten klaar en meet die af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte, keurt de smaak, de temperatuur, het aroma en het uiterlijk van gerechten, ruimt de keuken op en maakt apparaten schoon."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1012> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1012> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400648>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400648" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef-kok luxe restaurant"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan het keukenpersoneel van een luxe restaurant en bereidt exclusieve maaltijden. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt personeel, co\u00F6rdineert de werkzaamheden in de keuken, stelt menukaarten samen, bedenkt nieuwe recepten en probeert die uit, koopt (bij groothandels) grondstoffen in, bewerkt voedsel, controleert de kwaliteit van ingredi\u00EBnten en houdt de administratie bij."@nl ;
	skos:altLabel	"sous-chef de cuisine luxe"@nl ,
		"chef de cuisine luxe"@nl ,
		"sous-chefkok luxe restaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/537> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14689> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/537> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400654>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400654" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef-kok instelling"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan het keukenpersoneel van een zorginstelling en bereidt maaltijden. Voorbeelden van werkzaamheden: bereidt werkzaamheden voor en co\u00F6rdineert die, instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, maakt werkroosters, controleert of medewerkers veilig en hygi\u00EBnisch werken en of ze voedingsmiddelen en apparaten juist gebruiken, bereidt gerechten, keurt gerechten, houdt de administratie bij en koopt grondstoffen in."@nl ;
	skos:altLabel	"sous-chefkok instelling"@nl ,
		"manager keuken instelling"@nl ,
		"hoofd productiekeuken"@nl ,
		"1e instellingskok"@nl ,
		"manager instellingskeuken"@nl ,
		"manager productiekeuken"@nl ,
		"hoofd instellingskeuken"@nl ,
		"sous-chef instellingskeuken"@nl ,
		"hoofd keuken instelling"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14702> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1456> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1458> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20114> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14702> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1456> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1458> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20114> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400668>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400668" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000237> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker reserveringen hotel"@nl ;
	skos:definition	"Boekt individuele en groepsgewijze reserveringen en houdt daarbij rekening met de bezetting van kamers of zalen en de omzet. Voorbeelden van werkzaamheden: behandelt aanvragen, informeert (potenti\u00EBle) gasten, touroperators en agents over de mogelijkheden, stelt offertes op, verwerkt boekingen in het reserveringssysteem, behandelt opties op kamers of zalen en maakt overzichten van reserveringen en kameromzetten."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker banquet reserveringen"@nl ,
		"reserveringsmedewerker hotel"@nl ,
		"reserveringsmedewerker banquet"@nl ,
		"reservation clerk"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4224 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2080> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2080> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2183> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400677>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400677" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Nachtmanager hotel"@nl ;
	skos:definition	"Geeft 's nachts leiding aan de medewerkers van de receptie, beveiliging en roomservice van een hotel. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel tijdens de nachtdienst, maakt roosters, controleert werkzaamheden, controleert de algemene veiligheid, verricht receptiewerk en behandelt vragen en klachten van gasten."@nl ;
	skos:altLabel	"night supervisor hotel"@nl ,
		"night manager hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/134> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15299> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/134> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400684>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400684" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000240> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Werkvoorbereider zaalinrichting banqueting"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt de inrichting van zalen en vergaderruimtes voor en beheert het zalenmeubilair. Voorbeelden van werkzaamheden: maakt inrichtingsschetsen en draagt die over, plant de inzet van personeel, maakt werkroosters, controleert de uiteindelijke inrichting en repareert en onderhoudt het zalenmeubilair."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14929> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14682> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14307> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20274> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20182> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14929> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14682> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14307> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20274> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20182> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15366> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15139> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400686>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400686" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Productiemedewerker in-flight catering"@nl ;
	skos:definition	"Werkt aan een productielijn of in het magazijn van een bedrijf dat maaltijden voor vliegtuigen produceert. Voorbeelden van werkzaamheden: sorteert teruggekomen cateringbeladingen van vliegtuigen, wast bestek en serviesgoed af, voegt gerechtdelen (bijvoorbeeld aardappelen, groente en vlees) samen, maakt maaltijden gereed voor verzending en zoekt bestellingen voor vluchten bij elkaar."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400688>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400688" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000375> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Procesco\u00F6rdinator in-flightcatering"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een groep productiemedewerkers van een productielijn of magazijn van een bedrijf dat maaltijden voor vliegtuigen produceert. Voorbeelden van werkzaamheden: deelt medewerkers in en geeft instructies, werkt nieuwe medewerkers in, bewaakt de planning en het productieproces en stuurt die bij, rapporteert over de voortgang van de werkzaamheden en werkt zelf mee als het druk is."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15174> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15174> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000400760>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000400760" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31145> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000012> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Adviseur e-business"@nl ;
	skos:definition	"Adviseert bedrijven over het invoeren van systemen op het gebied van e-business (verkopen en zaken doen via internet). Voorbeelden van werkzaamheden: doet organisatieonderzoek en analyseert de behoefte aan marketing en verkoop via het internet, vertaalt de onderzoeksresultaten naar een informatiearchitectuur en adviseert over de bouw van systemen en software."@nl ;
	skos:altLabel	"consultant e-business"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1763> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14205> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14168> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14171> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14173> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31977> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1883> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1904> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20033> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20041> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20101> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14205> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14168> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14173> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14171> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31977> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1883> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1904> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1763> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20033> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20041> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20101> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000402684>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000402684" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000385> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer schoonmaakbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een schoonmaakbedrijf. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, verkoopt schoonmaakdiensten, adviseert over producten, organiseert en controleert werkzaamheden, draagt zorg voor een goed bedrijfsklimaat, behandelt klachten en onderhoudt contacten met opdrachtgevers."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer schoonmaakbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider schoonmaakbedrijf"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14282> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32763> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32763> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14282> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000402909>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000402909" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000385> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Voorman schoonmaak"@nl ;
	skos:definition	"Stuurt schoonmakers aan en zorgt ervoor dat gebouwen goed worden schoongemaakt. Voorbeelden van werkzaamheden: plant en co\u00F6rdineert werkzaamheden, ziet erop toe dat taken worden uitgevoerd en werkt mee."@nl ;
	skos:altLabel	"eerste medewerker schoonmaak"@nl ,
		"voorvrouw schoonmaak"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14460> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14442> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32246> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32247> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20137> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32246> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32247> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20137> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14460> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14442> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000402925>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000402925" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000257> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Schoonmaker (interieur bedrijven, instellingen)"@nl ;
	skos:definition	"Maakt het interieur van gebouwen (bijvoorbeeld kantoren, scholen, banken en zorginstellingen) schoon. Voorbeelden van werkzaamheden: stofzuigt, neemt bureaus, tafels en telefoons af, stoft af, dweilt vloeren, maakt sanitair schoon en leegt afvalbakken."@nl ;
	skos:altLabel	"schoonmaker zorginstellingen (interieur)"@nl ,
		"schoonmaker scholen (interieur)"@nl ,
		"schoonmaker kantoren (interieur)"@nl ,
		"medewerker schoonmaak (interieur bedrijven, instellingen)"@nl ,
		"schoonmaker horecabedrijven (interieur)"@nl ,
		"interieurverzorger schoonmaak (interieur bedrijven, instellingen)"@nl ,
		"medewerker schoonmaakbedrijf (interieur bedrijven, instellingen)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9112 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403070>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403070" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000259> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31397> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Voorman schoonmaak (calamiteiten)"@nl ;
	skos:definition	"Stuurt schoonmakers aan die na calamiteiten (bijvoorbeeld brand) schoonmaken. Voorbeelden van werkzaamheden: verdeelt werkzaamheden, beoordeelt tijdens een opdracht de kwaliteit van de werkzaamheden, beschermt machines en installaties tegen verdere beschadiging, voert bluswater af, reinigt vloeren, wanden, plafonds, ramen en gevels en borstelt of spuit inboedelstukken schoon."@nl ;
	skos:altLabel	"allround schoonmaker (calamiteiten)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14306> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/568> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1159> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32244> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20048> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/568> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14407> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14306> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20100> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20048> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1159> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32242> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403231>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403231" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000385> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef schoonmaak (hotel, instelling)"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de medewerkers schoonmaak in een hotel of instelling. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt schoonmakers, stelt werkroosters op, werkt nieuwe medewerkers in, ziet toe op de kwaliteit van de schoonmaakwerkzaamheden, stemt de planning af op andere afdelingen, overlegt met de facilitair manager of hoofd huishouding en lost klachten en problemen op."@nl ;
	skos:altLabel	"afdelingsmanager schoonmaakdienst (hotel, instelling)"@nl ,
		"eerste medewerker kameronderhoud hotel"@nl ,
		"teamleider schoonmaak (hotel, instelling)"@nl ,
		"floor supervisor hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32289> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32289> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403238>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403238" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000391> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef linnenkamer"@nl ;
	skos:definition	"Beheert de linnenkamer van een hotel, ziekenhuis of verzorgingshuis. Co\u00F6rdineert werkzaamheden en stuurt medewerkers aan. Voorbeelden van werkzaamheden: verdeelt de taken onder medewerkers, controleert de voortgang van de werkzaamheden, sorteert kleding en linnengoed en verwerkt deze naar soort en wasvoorschrift, merkt en herstelt kleding, legt schone was in de linnenkasten van bewoners of pati\u00EBnten en bundelt wasgoed voor verzending naar de stomerij."@nl ;
	skos:altLabel	"eerste linnenjuffrouw"@nl ,
		"eerste medewerker linnenkamer"@nl ,
		"hoofd linnenkamer"@nl ,
		"hoofd linnendienst"@nl ,
		"linnenroom supervisor"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14198> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14256> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14798> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14662> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15309> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/147> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1261> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1169> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20247> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14198> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14256> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14798> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14662> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15309> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20247> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/147> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1261> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1169> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403243>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403243" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000257> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Toiletmedewerker"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt de toiletten en wasgelegenheden in een openbare gelegenheid (bijvoorbeeld een horecabedrijf of warenhuis). Voorbeelden van werkzaamheden: houdt toiletten en wasgelegenheden schoon en desinfecteert deze, stelt toiletbenodigdheden aan de klanten ter beschikking of verkoopt dergelijke benodigdheden en zorgt ervoor dat mensen zich niet ophouden in toiletten waarin zij niet thuishoren."@nl ;
	skos:altLabel	"toiletjuffrouw"@nl ,
		"toiletdame"@nl ,
		"toiletbediende"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9112 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20265> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20265> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403255>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403255" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000258> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31397> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinator reiniging"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een groep medewerkers van een reinigingsdienst, onder wie chauffeurs, beladers en vegers. Voorbeelden van werkzaamheden: plant en co\u00F6rdineert werkzaamheden, ziet erop toe dat de werkzaamheden (bijvoorbeeld afvalinzameling, schoonmaak van openbare wegen en bestrijding van gladheid) worden uitgevoerd, beheert materieel en heeft contacten met andere afdelingen, inwoners en leveranciers."@nl ;
	skos:altLabel	"werkleider reiniging"@nl ,
		"opzichter reiniging"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1766> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14275> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14488> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14487> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14306> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32253> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/965> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20110> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14275> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14487> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14488> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14306> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20110> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1766> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000403760>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000403760" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000257> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker facilitaire dienst"@nl ;
	skos:definition	"Verricht ondersteunende huishoudelijke werkzaamheden in een ziekenhuis, school of bedrijf. Voorbeelden van werkzaamheden: serveert ontbijt, lunch of avondeten, assisteert in de keuken, vervoert goederen en materialen, stoft, stofzuigt, dweilt, maakt toiletten en badkamers schoon, verzamelt vuil wasgoed, doet de was, bergt wasgoed op en voorziet kamers van schoon beddengoed."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent civiele dienst inrichting, tehuis (schoonmaak, serveren)"@nl ,
		"huishoudassistent inrichting, tehuis (schoonmaak, serveren)"@nl ,
		"assistent civiele dienst zorginstelling (schoonmaken, serveren)"@nl ,
		"medewerker huishoudelijke dienst (schoonmaak, serveren)"@nl ,
		"medewerker civiele dienst"@nl ,
		"kamermeisje inrichting, tehuis"@nl ,
		"medewerker civiele dienst huishoudelijk werk (incl eten rondbrengen)"@nl ,
		"huishoudelijke hulp inrichting, tehuis (schoonmaak, serveren)"@nl ,
		"huishoudelijk medewerker inrichting, tehuis (schoonmaak, serveren)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9112 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1753> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14619> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14620> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14601> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14861> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/466> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32098> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/285> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20302> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14619> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14620> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14601> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14861> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/466> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20302> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32098> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/285> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1753> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000405252>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000405252" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31159> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31381> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Productmanager farmaceutisch bedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Stelt marketingplannen op en zorgt voor uitvoering van de plannen. Voorbeelden van werkzaamheden: traint en begeleidt buitendienst medewerkers over inhoudelijke kennis van het product, vergroot de afzet van een product door het opstellen van marketingplannen, bereidt campagnetrainingen voor met salesmanager en let op de behoeften van (mogelijke) afnemers en op de mogelijkheden die de markt biedt."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20200> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20200> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000405346>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000405346" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31212> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager callcenter"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een callcenter. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt en beoordeelt medewerkers, wekt belangstelling bij een breed publiek voor de diensten van het callcenter, maakt plannen, ziet toe op de kwaliteit van geleverde diensten, bewaakt kosten, overlegt en onderhandelt met opdrachtgevers en werft nieuwe klanten."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14919> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14811> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14806> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14608> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15221> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15182> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15160> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15121> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20175> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22068> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22084> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14919> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14806> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14811> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14608> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15221> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15160> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15182> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15121> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20175> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406367>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406367" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000353> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31169> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer schoonheidssalon"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan het personeel van een schoonheidssalon en werkt zelf meestal ook in de zaak. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, organiseert en controleert werkzaamheden, koopt producten in, verkoopt schoonheidsproducten, voert de bedrijfsadministratie, onderhandelt met leveranciers, draagt zorg voor een hygi\u00EBnische en milieuvriendelijke werkwijze, bezoekt vakbeurzen om op de hoogte te blijven van de nieuwste werkmethoden en producten en verzorgt en verfraait het gezicht, de handen en het lichaam van klanten."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider schoonheidssalon"@nl ,
		"ondernemer schoonheidssalon"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1833> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14402> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14038> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14033> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14030> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14036> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14034> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14035> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14024> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14028> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14029> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14027> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14008> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14010> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14003> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32597> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32498> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2212> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/304> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/176> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/153> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20003> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20008> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20009> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22009> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14402> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14048> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14027> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14028> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14029> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14024> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14038> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14034> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14035> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14036> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14030> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14033> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14010> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14008> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14001> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14003> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32597> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20008> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20009> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20003> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2212> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/304> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/176> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/153> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1833> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000406649>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000406649" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000195> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31175> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31176> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Verkoopspecialist kassa detailhandel"@nl ;
	skos:definition	"Rekent in een winkel artikelen aan de kassa af en verzorgt een artikelgroep. Begeleidt caissi\u00E8res. Voorbeelden van werkzaamheden: rekent af, begeleidt en ondersteunt caissi\u00E8res, scant artikelen, slaat de prijs van artikelen aan op de kassa, ontvangt geld en geeft wisselgeld terug, telt geld, maakt kassa's bedrijfsklaar, stelt de pinautomaat in, vult kasmunt aan, informeert klanten, vult schappen en rekken en houdt de winkel schoon."@nl ;
	skos:altLabel	"eerste caissi\u00E8re detailhandel"@nl ,
		"hoofdcaissi\u00E8re (eerste medewerker kassa) detailhandel"@nl ,
		"eerste medewerker kassa detailhandel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5230 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15715> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15712> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15713> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15736> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15737> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20415> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15712> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15713> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15715> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15736> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15737> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408649>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408649" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Sales- en marketingmanager"@nl ;
	skos:definition	"Ontwikkelt commercieel beleid en leidt de verkoop en marketing van producten en diensten. Geeft leiding aan het verkoop- en marketingteam. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt, co\u00F6rdineert en beoordeelt de werkzaamheden van het verkoop- en marketingteam, formuleert het commercieel beleid en voert dit uit, ontwikkelt en realiseert verkoop- en marketingplannen, onderhandelt over de verkoop van producten en diensten, sluit contracten af, werft klanten (accounts/prospects), beheert en ontwikkelt commerci\u00EBle relaties met (mogelijke) klanten en volgt marktontwikkelingen."@nl ;
	skos:altLabel	"commercieel manager"@nl ,
		"hoofd marketing en verkoop"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32226> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32226> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408660>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408660" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000194> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hoofd inkoop"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de inkoopafdeling van een bedrijf, organisatie of overheidsinstelling. Ontwikkelt en evalueert inkoopbeleid. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan de inkoopmedewerkers en co\u00F6rdineert de werkzaamheden, formuleert en evalueert het inkoop- en leveranciersbeleid en stemt dit af met het beleid van de organisatie of onderneming, bepaalt de inkoopbehoeften, draagt zorg voor het financi\u00EBle management, bewaakt de kosten, onderhandelt met leveranciers, onderhoudt relaties met belangrijke leveranciers en gaat (internationale) samenwerkingsverbanden met leveranciers aan."@nl ;
	skos:altLabel	"manager purchasing and supply"@nl ,
		"manager inkoopafdeling"@nl ,
		"chef inkoopafdeling"@nl ,
		"manager inkoop"@nl ,
		"manager purchasing and logistics"@nl ,
		"sourcing manager"@nl ,
		"inkoopmanager"@nl ,
		"manager purchase"@nl ,
		"buying manager"@nl ,
		"manager merchandising"@nl ,
		"inkoopco\u00F6rdinator"@nl ,
		"manager inkoop en logistiek"@nl ,
		"contractmanager inkoop"@nl ,
		"purchasing manager"@nl ,
		"hoofd procurement"@nl ,
		"procurement manager"@nl ,
		"inkoopleider"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3323 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16062> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16061> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16065> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20462> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20462> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16065> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16061> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16062> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408686>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408686" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000194> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Senior inkoper"@nl ;
	skos:definition	"Koopt goederen of diensten in voor een bedrijf, organisatie of overheidsinstelling. Stelt inkoopbehoeften vast, onderhoudt strategische inkooprelaties en begeleidt aanbestedings- en offertetrajecten. Voorbeelden van werkzaamheden: draagt bij aan de ontwikkeling van het inkoopbeleid, voert marktonderzoeken uit, adviseert over inkooptrajecten, stuurt (assistent-)inkopers aan, onderhoudt relaties met belangrijke leveranciers en gaat samenwerkingsverbanden met hen aan, onderhandelt met leveranciers en sluit inkoopcontracten af."@nl ;
	skos:altLabel	"procurement consultant"@nl ,
		"senior buyer"@nl ,
		"strategic sourcer"@nl ,
		"eerste verwerver"@nl ,
		"senior purchaser"@nl ,
		"strategisch inkoper"@nl ,
		"category manager"@nl ,
		"senior technisch inkoper"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3323 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15748> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15962> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15960> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15940> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22322> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22323> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22317> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15748> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15960> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15962> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15940> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408704>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408704" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Database marketeer"@nl ;
	skos:definition	"Beheert de commerci\u00EBle database en zet direct marketingactiviteiten op en voert die uit met behulp van de database. Voorbeelden van werkzaamheden: draagt bij aan marketingplannen vanuit het gezichtspunt van databasemarketing, voert direct marketingacties uit en evalueert deze en analyseert klantenbestanden, softwaremogelijkheden, softwaresystemen en de mogelijkheden van de commerci\u00EBle database."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1762> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14215> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16046> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16047> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1406> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1954> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32672> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1406> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1954> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1762> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14215> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32672> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16046> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16047> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408731>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408731" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000075> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Account assistent reclame"@nl ;
	skos:definition	"Assisteert de account-executive en accountmanager van een reclamebureau bij de dagelijkse gang van zaken. Voorbeelden van werkzaamheden: informeert klanten over diensten van het reclamebureau, stelt offertes op, neemt orders aan en verwerkt deze, voert marketing- en promotieactiviteiten uit en behandelt klachten."@nl ;
	skos:altLabel	"reclameassistent"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1714> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15924> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15970> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15967> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15719> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/432> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22173> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22388> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1714> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/432> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15924> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15967> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15970> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15719> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408747>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408747" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Account director reclame"@nl ;
	skos:definition	"Adviseert klanten over het gebruik van reclame. Geeft leiding aan het accountteam van een reclamebureau. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt medewerkers, ontwikkelt reclamecampagnes, maakt voorstellen, haalt nieuwe klanten en opdrachten binnen, onderhoudt contacten in de reclamewereld en adviseert klanten over public relations en marketing."@nl ;
	skos:altLabel	"reclameadviseur"@nl ,
		"client services director reclame"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408757>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408757" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Creative director reclame"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de creatieve afdeling van een reclamebureau en is verantwoordelijk voor de creatieve vertaling van de communicatiestrategie naar reclamecampagnes. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt en stimuleert het creatieve team (art directors en copywriters), beoordeelt en selecteert personeel, ontwikkelt reclamecampagnes en adviseert hierover, analyseert concurrentiegegevens, stelt marketingplannen op, ontwikkelt en verbetert producten of diensten en behandelt klachten."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408758>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408758" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager communicatieadviesbureau (reclame)"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een reclamebureau en geeft reclameadviezen. Voorbeelden van werkzaamheden: begeleidt en instrueert personeel, acquireert nieuwe afnemers en klanten, haalt reclameopdrachten binnen en organiseert de uitvoering daarvan, ontwikkelt reclamecampagnes en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"manager reclamebureau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1222 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408760>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408760" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Media director reclame"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de media-afdeling van een reclamebureau en adviseert opdrachtgevers over de te volgen mediastrategie. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan personeel van de media-afdeling, bedenkt mediastrategie\u00EBn en welke media het beste passen bij een bepaalde mediastrategie, adviseert over mediastrategie\u00EBn, houdt de laatste ontwikkelingen bij over alle soorten media (bijvoorbeeld internet, technologie, kranten, tijdschriften en commercials) en heeft contacten met de exploitanten van de verschillende media."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32458> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32458> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408761>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408761" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Mediaplanner"@nl ;
	skos:definition	"Werkt mediastrategie\u00EBn uit tot concrete reclamecampagnes en adviseert welk medium (krant, tijdschrift of zender) zich het beste leent voor reclameboodschappen. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt mediaplannen en begrotingen op, maakt overzichten van de in te schakelen media en middelen, sluit contracten met media-exploitanten, adviseert opdrachtgevers over de frequentie, het formaat en de voorkeursplaatsen en -tijden van reclameboodschappen, koopt advertentieruimte zo scherp mogelijk in en bewaakt budgetten."@nl ;
	skos:altLabel	"mediaspecialist reclame"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/605> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32874> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/605> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32874> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14597> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408822>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408822" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31180> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilingmeester bloemen, groente en fruit"@nl ;
	skos:definition	"Biedt op een veiling bij afslag partijen van bloemen, groenten en fruit te koop aan namens telers. Voorbeelden van werkzaamheden: bepaalt het beginbedrag (op grond van het kwaliteitskeurmerk van de keurmeester en de prijzen van de vorige dag), zet in op een (hogere) prijs, kondigt in de veilinghal de te veilen partij aan via de intercom (soort, hoeveelheid en kwaliteit), herhaalt mondeling bij elk bod kopers- en koopgegevens, voert de gegevens op de computer in en informeert telers over gerealiseerde prijzen."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32676> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22210> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22151> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32676> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408823>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408823" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31203> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilingmeester roerende goederen"@nl ;
	skos:definition	"Biedt op een veiling bij op- en/of afslag roerende goederen te koop aan namens verkopende partijen. Roerende goederen kunnen bijvoorbeeld bedrijfsinventarissen of overcomplete voorraden zijn, maar ook levende have (zoals paarden) of voertuigen. Voorbeelden van werkzaamheden: bepaalt het beginbedrag, zet in op een (hogere) prijs, kondigt in de veilinghal de te veilen goederen aan via de intercom (soort, hoeveelheid en kwaliteit), herhaalt mondeling bij elk bod kopers- en koopgegevens, voert de gegevens in de computer in en informeert verkopende partijen over gerealiseerde prijzen."@nl ;
	skos:altLabel	"auctionaris veilingen, verkopingen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1182> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32685> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22182> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22247> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22255> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22286> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22383> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22366> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1182> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32685> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408832>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408832" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31179> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilingmeester visafslag"@nl ;
	skos:definition	"Biedt op een veiling bij afslag partijen vis te koop aan namens verkopende partijen. Voorbeelden van werkzaamheden: bepaalt het beginbedrag (dat van dag tot dag kan veranderen door verschillen in kwaliteit en aanbod), zet in op een (hogere) prijs, kondigt in de veilinghal de te veilen partij aan via de intercom (soort, hoeveelheid en kwaliteit), herhaalt mondeling bij elk bod kopers- en koopgegevens, voert de gegevens op de computer in en informeert verkopende partijen over gerealiseerde prijzen."@nl ;
	skos:altLabel	"mijnmeester visafslag"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32684> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32684> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408843>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408843" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31203> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000197> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager veilingen"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een veilingbedrijf dat kan handelen in roerende goederen, bloemen, groente en fruit of vis. Voorbeelden van werkzaamheden: houdt toezicht op de kwaliteit van het geleverde werk, begeleidt en beoordeelt het personeel, stuurt de bedrijfsvoering, bewaakt de kosten en is verantwoordelijk voor de bedrijfsresultaten."@nl ;
	skos:altLabel	"bedrijfsleider veilingbedrijf"@nl ,
		"directeur veilingen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15907> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15898> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15910> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15981> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15978> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15974> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20526> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20488> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20577> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22182> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22151> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22210> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22286> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22255> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20526> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20488> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20577> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15910> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15907> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15898> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15981> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15974> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15978> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408852>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408852" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31180> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000197> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilinghouder bloemen, groente en fruit"@nl ;
	skos:definition	"Organiseert bloemenveilingen of veilingen voor groente en/of fruit. In deze branche zijn de veilingen veelal co\u00F6peraties, waarin telers zich hebben verenigd om gezamenlijk hun afzet te organiseren. Voorbeelden van werkzaamheden: stuurt de afdelingen aan die alle logistieke en administratieve diensten voor de te veilen en te verhandelen producten regelen (zoals de afdeling expeditie, sorteer- en pakstations en koelhuizen), ziet erop toe dat de afspraken tussen veilingen, telers en kopers worden nagekomen en waarborgt zo de dagelijkse afzet voor de producten en de betaling ervan."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16553> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32385> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22151> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32385> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16553> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408853>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408853" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31203> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000197> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilinghouder roerende goederen"@nl ;
	skos:definition	"Organiseert veilingen waar roerende goederen worden verhandeld. Roerende goederen kunnen bijvoorbeeld bedrijfsinventarissen of overcomplete voorraden zijn, maar ook levende have (zoals paarden) of voertuigen. Voorbeelden van werkzaamheden: regelt alles wat nodig is om een veiling mogelijk te maken, wat varieert van het maken van omschrijvingen van roerende goederen in de catalogus (die voorafgaand aan de veiling wordt uitgegeven) en het toestemming geven voor bepaalde betalingswijzen tot het opslaan van goederen die tijdens de veiling niet zijn verkocht."@nl ;
	skos:altLabel	"registerveilinghouder kunst, antiek en inboedelgoederen"@nl ,
		"registerveilinghouder horeca-inventarissen"@nl ,
		"registerveilinghouder slachthuis- en vleesverwerkende industrie"@nl ,
		"registerveilinghouder postzegels, munten, penningen, papiergeld en oude effecten"@nl ,
		"registerveilinghouder machines en bedrijfsinventarissen"@nl ,
		"registerveilinghouder boeken, prenten en tekeningen"@nl ,
		"registerveilinghouder roerende goederen"@nl ,
		"registerveilinghouder automobielen en classic cars"@nl ,
		"registerveilinghouder levende have paarden en pony's"@nl ,
		"registerveilinghouder schepen, binnenvaartuigen"@nl ,
		"registerveilinghouder speelgoed"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15974> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1199> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1182> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/323> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32588> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/331> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22222> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1199> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1182> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/323> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32588> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15974> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408869>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408869" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31179> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000197> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Veilinghouder visafslag"@nl ;
	skos:definition	"Organiseert veilingen op de visafslag. Voorbeelden van werkzaamheden: ziet erop toe dat de communicatie tussen de medewerkers van de visafslag en de vissers over de vangsten en prijzen optimaal is, bewaakt de kwaliteitseisen die aan de vis wordt gesteld, regelt de logistieke planning tussen de aankomst van de vis en de opslag ervan in koelcellen, maakt het mogelijk dat deze cellen tijdens de veildagen tevens dienst doen als schouwruimten, zorgt voor een optimaal verloop van de veiling van de vis."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16562> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32384> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1185> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32384> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15977> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16562> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16598> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000408870>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000408870" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31209> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000080> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer jachtmakelaarskantoor"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een jachtmakelaarskantoor. Is verantwoordelijk voor de bedrijfsresultaten. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt, werft, selecteert en beoordeelt personeel, bewaakt de kosten, regelt de verkoop of aankoop van jachten, bepaalt door taxeren de waarde van jachten, adviseert kopers en verkopers en volgt de ontwikkelingen in de branche."@nl ;
	skos:altLabel	"hoofd jachtmakelaardij"@nl ,
		"ondernemer jachtmakelaarskantoor"@nl ,
		"bedrijfsleider jachtmakelaarskantoor"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16025> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16022> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16023> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16021> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16037> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16018> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16019> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16016> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16014> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16015> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32706> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/969> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20515> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22227> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22280> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1181> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32706> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20515> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16037> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16039> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16040> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16041> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16042> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16021> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16022> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16023> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16025> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16031> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16032> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16014> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16015> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16016> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16018> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16019> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000409263>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000409263" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000089> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31212> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider crematorium"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een crematorium. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt, co\u00F6rdineert en beoordeelt de werkzaamheden van de crematoriummedewerkers, ontwikkelt beleid voor het crematorium, stelt begrotingen op, bewaakt de kosten, ziet toe op de naleving van de wettelijke bepalingen voor crematoria en onderhoudt contacten met uitvaartondernemingen en de overheid."@nl ;
	skos:altLabel	"beheerder crematorium"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16999> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16995> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32440> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20701> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16995> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16999> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32440> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/960> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000409954>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000409954" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Districtsmanager verkoop buitendienst"@nl ;
	skos:definition	"Leidt de verkoop van een product of dienst binnen een bepaalde regio. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan een team van vertegenwoordigers, co\u00F6rdineert de werkzaamheden van vertegenwoordigers, stelt verkoopbudgetten op, werft nieuwe klanten, bepaalt procedures voor het afhandelen van offertes en afsluiten van verkoopcontracten, onderzoekt de wensen van klanten, adviseert de inkoopmanager over inkopen, instrueert nieuwe medewerkers en organiseert trainingen."@nl ;
	skos:altLabel	"verkoopleider buitendienst"@nl ,
		"area manager verkoop buitendienst"@nl ,
		"districtsleider verkoop buitendienst"@nl ,
		"rayonleider verkoop buitendienst"@nl ,
		"hoofdvertegenwoordiger"@nl ,
		"chef verkoop buitendienst"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000409963>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000409963" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Hoofd verkoop binnendienst"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de commerci\u00EBle binnendienst van een productie- of handelsbedrijf of organisatie voor zakelijke dienstverlening. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt en co\u00F6rdineert de werkzaamheden van de commerci\u00EBle binnendienst, voert verkoopplannen uit, zet rapportagesystemen op, zorgt ervoor dat orders goed verwerkt worden en onderhoudt contacten met klanten (accounts/prospects)."@nl ;
	skos:altLabel	"teamleider verkoop binnendienst"@nl ,
		"verkoopleider binnendienst"@nl ,
		"chef verkoop binnendienst"@nl ,
		"hoofd commerci\u00EBle binnendienst"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16061> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16067> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20465> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20462> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20465> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20462> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16067> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16061> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000411308>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000411308" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000206> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31197> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31212> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bedrijfsleider / ondernemer autoverhuurbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een autoverhuurbedrijf. Koopt auto's in en verhuurt ze. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt, instrueert, controleert, beoordeelt en werft personeel, plant en co\u00F6rdineert werkzaamheden, bepaalt en beheert het assortiment, koopt artikelen in, sluit inkoopcontracten af, stelt verkoopprijzen vast, helpt mee bij de verhuur, informeert en adviseert klanten, maakt reclame, beheert de goederenontvangst en de kassa, behandelt klachten, houdt de bedrijfsadministratie bij en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"assistent-bedrijfsleider autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"manager autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"filiaalbeheerder autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"filiaalleider autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsleider autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"filiaalmanager autoverhuurbedrijf"@nl ,
		"rental manager autoverhuurbedrijf"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15790> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15791> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15815> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15734> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15746> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15747> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15740> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15838> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15882> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15880> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15881> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15879> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32491> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32681> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32555> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32603> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20375> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1421> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15790> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15791> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15815> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15734> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15740> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15746> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15747> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15838> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15879> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15880> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15881> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15882> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15883> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20375> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32491> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32681> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32555> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32603> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14500> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14501> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000412020>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000412020" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000231> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31203> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31212> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Netwerkmarketeer"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt producten/diensten vanuit huis als franchisenemer van een marketingconcept en benadert en werft nieuwe franchisenemers. Genereert inkomsten uit de eigen afzet van producten en uit de afzet van de franchisenemers die door hem/haar zijn geworven. Voorbeelden van werkzaamheden: houdt zich bezig met telefonische verkoop, geeft koopargumenten, wekt belangstelling voor producten of diensten, adviseert klanten over producten of diensten, sluit contracten af met klanten, werft en instrueert nieuwe franchisenemers of distributeurs, organiseert informatiebijeenkomsten over het product of dienst en/of de franchiseformule, onderhoudt contacten met het eigen netwerk."@nl ;
	skos:altLabel	"ondernemer netwerkmarketing (cosmetica)"@nl ,
		"ondernemer netwerkmarketing (telefonie en computers)"@nl ,
		"ondernemer netwerkmarketing (financi\u00EBle producten en verzekeringen)"@nl ,
		"ondernemer netwerkmarketing (gezondheidsproducten)"@nl ,
		"ondernemer netwerkmarketing (huishoudelijke artikelen)"@nl ,
		"ondernemer netwerkmarketing (overig)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/312> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/297> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/235> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32695> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20443> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22318> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22316> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/312> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/297> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/235> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20443> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1000412254>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1000412254" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000075> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Online marketeer"@nl ;
	skos:definition	"Verzorgt marketing van producten of diensten via internet. Ontwikkelt, beheert, evalueert en verbetert online marketing campagnes en affiliate marketingprogramma\u2019s. Signaleert markttrends, analyseert bezoekersgedrag, analyseert en rapporteert over sales, conversie en traffic. Vertaalt offline naar online marketing, verzorgt online traject van productintroducties, reclamebanners, interactieve marketing en weblogmarketing. Heeft kennis van SEA (Search Engine Advertising) en SEO (Search Engine Optimization) en nieuwe media. Verbetert functionaliteiten van search engines, plaatst sites op link relevante pagina\u2019s, communiceert met en stuurt externe partijen."@nl ;
	skos:altLabel	"seo specialist (search engine optimization)"@nl ,
		"webanalist"@nl ,
		"internet marketeer"@nl ,
		"marketeer e-commerce"@nl ,
		"e-marketeer"@nl ,
		"seo marketeer (search engine optimization)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15868> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22173> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22388> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15868> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/10307>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"10307" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Eerste medewerker bediening horeca"@nl ;
	skos:definition	"Stuurt een groep medewerkers bediening aan, serveert dranken en gerechten in een restaurant en laat gasten die afrekenen. Voorbeelden van werkzaamheden: stuurt medewerkers bediening aan en begeleidt hen, lost personele problemen of klachten van collega's op, adviseert de manager over het aantrekken van nieuw personeel, controleert of alles opgeruimd en schoon is, dekt tafels, zet glazen en serviesgoed klaar, ontvangt gasten, neemt bestellingen op, adviseert gasten die geen keuze kunnen maken, serveert dranken en gerechten en rekent met gasten af."@nl ;
	skos:altLabel	"chef d'\u00E9tage"@nl ,
		"chefserveerster"@nl ,
		"demi-chef de rang"@nl ,
		"meestergastvrouw"@nl ,
		"demi-chef d'\u00E9tage"@nl ,
		"zaalchef horeca"@nl ,
		"meestergastheer"@nl ,
		"shiftleader bediening horeca"@nl ,
		"chefkelner"@nl ,
		"eerste medewerker banqueting"@nl ,
		"chef de rang"@nl ,
		"eerste medewerker roomservice"@nl ,
		"groepsleider bediening horeca"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1284> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/465> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1284> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1314> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/10313>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"10313" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000385> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Objectleider schoonmaak"@nl ;
	skos:definition	"Is verantwoordelijk voor de schoonmaak (van een deel) van een gebouw, geeft leiding aan een groep schoonmakers en werkt soms mee. Voorbeelden van werkzaamheden: ziet erop toe dat de groep schoonmakers goed werk aflevert, veilig werkt en zorgvuldig met de schoonmaakapparatuur omgaat, assisteert (eventueel) bij het schoonmaken, maakt werkplanningen en behandelt klachten."@nl ;
	skos:altLabel	"ambulant objectleider schoonmaak"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32289> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20044> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20078> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20082> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14536> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14417> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32289> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11297>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11297" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Productmanager"@nl ;
	skos:definition	"Adviseert over en co\u00F6rdineert de ontwikkeling, verbetering en verkoop van \u00E9\u00E9n product of een serie producten. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt een marketingplan op, ontwikkelt reclamecampagnes en verkoopstrategie\u00EBn, verzamelt en bestudeert gegevens over het productassortiment, de verkoop, de concurrentie, de marktontwikkeling, de meningen en de wensen van consumenten, onderhoudt contacten met reclamebureaus, stelt verkoopprognoses op, introduceert producten bij afnemers en dealers en verzamelt technische informatie over producten en verwerkt die in folders."@nl ;
	skos:altLabel	"labelmanager marketing"@nl ,
		"conceptmanager marketing"@nl ,
		"brandmanager marketing"@nl ,
		"assortimentsmanager marketing"@nl ,
		"merkmanager marketing"@nl ,
		"formulemanager marketing"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1956> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1952> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1956> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11428>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11428" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000385> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Rayonleider schoonmaak"@nl ;
	skos:definition	"Is verantwoordelijk voor alle schoonmaakactiviteiten die in een rayon plaatsvinden. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan objectleiders en inspecteurs, voert strategisch beleid uit en onderhoudt contacten met opdrachtgevers."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20120> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20120> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14490> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14203> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14271> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11435>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11435" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000237> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31214> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Receptionist hotel"@nl ;
	skos:definition	"Ontvangt en informeert hotelgasten. Voorbeelden van werkzaamheden: checkt hotelgasten bij de balie in, wijst gasten kamers toe en geeft hen sleutels, verzorgt roomservice (door bestellingen door te geven aan de keuken of bar en deze bij te houden), maakt rekeningen op, beheert de kas, sorteert binnenkomende post en geeft deze door, bedient de telefooncentrale en laat hotelgasten afrekenen."@nl ;
	skos:altLabel	"hotelreceptionist"@nl ,
		"medewerker front office hotel"@nl ,
		"assistent de r\u00E9ception hotel"@nl ,
		"r\u00E9ceptionnaire"@nl ,
		"aide de r\u00E9ception"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4224 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1228> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20238> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20216> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20183> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14921> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14852> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14982> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14768> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14679> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15342> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15130> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15273> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15246> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/495> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14074> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1228> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20288> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11647>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11647" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager rooms division"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de medewerkers van de receptie, huishoudelijke dienst en (soms) beveiligingsdienst van een groot hotel. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt onder meer regels op voor reserveringen, de omgang met gasten en het schoonmaken van kamers, zorgt voor voldoende en goed opgeleid personeel, controleert of medewerkers zich aan de regels houden, lost klachten van hotelgasten op, houdt de administratie bij, stelt planningen en rapporten op en bepaalt het personeelsbeleid."@nl ;
	skos:altLabel	"rooms division manager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11650>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11650" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Sales promotor"@nl ;
	skos:definition	"Adviseert over de verbetering van de verkoop van producten en diensten. Voert adviezen na goedkeuring uit. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt idee\u00EBn om de omzet te verhogen (bijvoorbeeld door producten te verbinden aan evenementen), onderhoudt contacten met marketingmanagers, marktonderzoekers, productmanagers, verkoopleiders, reclamebureaus en drukkerijen, analyseert marktontwikkelingen en verkoopresultaten, stelt marketingplannen op en ontwikkelt verkoopstrategie\u00EBn, reclamecampagnes en trainingen voor mensen die de producten verkopen."@nl ;
	skos:altLabel	"senior merchandiser"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16053> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11652>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11652" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000209> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31320> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31206> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Salesmanager"@nl ;
	skos:definition	"Ontwikkelt verkoopbeleid en leidt de verkoop van producten en diensten. Geeft leiding aan het verkoopteam. Voorbeelden van werkzaamheden: leidt, co\u00F6rdineert en beoordeelt de werkzaamheden van het verkoopteam (accountmanagers, verkoopleiders, vertegenwoordigers en verkopers), formuleert het verkoopbeleid en voert dit uit, ontwikkelt en realiseert verkoop-, relatie- en accountplannen, onderhandelt over de verkoop van producten en diensten, sluit contracten af, werft klanten (accounts/prospects), beheert en ontwikkelt commerci\u00EBle relaties met (mogelijke) klanten en volgt marktontwikkelingen."@nl ;
	skos:altLabel	"area salesmanager"@nl ,
		"landenmanager verkoop"@nl ,
		"salesmanager/verkoopleider"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder verkoop"@nl ,
		"manager verkoop"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32226> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32226> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32434> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20411> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15724> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16009> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16011> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16056> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16057> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16055> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2316> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2309> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/320> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/319> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1774> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/11846>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"11846" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Scheepskok"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt op schepen maaltijden voor de scheepsbemanning. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt menu's op, legt ingredi\u00EBnten klaar, weegt ingredi\u00EBnten af, maakt ingredi\u00EBnten schoon, bewerkt ingredi\u00EBnten, bakt brood, maakt koffie en thee, dient maaltijden op, geeft leiding aan koksmaats, houdt de kombuis en hulpmiddelen schoon, maakt een boodschappenlijst voor het hele schip, slaat voorraden in als het schip aan wal ligt en verricht klein onderhoud aan keukenapparatuur."@nl ;
	skos:altLabel	"koksjongen"@nl ,
		"koksmaat"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2063> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20294> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20294> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1188> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2063> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/13007>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"13007" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000009> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31215> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Treasurer"@nl ;
	skos:definition	"Beheerst de risico's van in- en uitgaande geldstromen van grote organisaties. Geeft als hoofd van de afdeling treasury leiding aan uitvoerende medewerkers. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert, begeleidt en beoordeelt uitvoerend personeel, houdt toezicht op medewerkers op de afdeling, beheert debiteuren, crediteuren, geldstromen en saldi, maakt prognoses voor de ontwikkeling van liquiditeit en rente, zet liquiditeitsoverschotten gunstig uit op financi\u00EBle markten, minimaliseert financieringskosten, adviseert de bedrijfsleiding en bereidt beleid voor."@nl ;
	skos:altLabel	"riskmanager bankbedrijf"@nl ,
		"risicomanager verzekeringen"@nl ,
		"risicomanager bankbedrijf"@nl ,
		"riskmanager verzekeringen"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2413 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1730> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14256> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14155> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14102> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14122> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14120> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/969> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1884> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1885> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2228> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20071> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20071> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20022> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14288> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14256> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14155> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14122> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14120> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14102> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1730> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1884> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1885> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2298> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2228> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/14438>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"14438" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31151> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000165> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Voedingsassistent"@nl ;
	skos:definition	"Voorziet mensen in bijvoorbeeld ziekenhuizen en verpleeghuizen van eten en drinken. Voorbeelden van werkzaamheden: helpt mensen bij het kiezen van gerechten op het menu, brengt maaltijden rond, helpt mensen met eten en drinken, houdt bij wat dieetpati\u00EBnten eten en drinken, overlegt met di\u00EBtisten, geeft klachten van mensen door aan de keuken of aan het afdelingshoofd, maakt boodschappenlijsten voor de keuken en het magazijn en houdt de afdelingskeuken schoon."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1834> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16967> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16955> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/466> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1256> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20773> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20774> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20786> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20783> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20767> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20615> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20655> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20786> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20783> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20773> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20774> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20767> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16967> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16955> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20615> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20655> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/466> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1256> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1834> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/1712>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"1712" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31210> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000088> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Beleggingsanalist"@nl ;
	skos:definition	"Adviseert banken of beleggingsinstellingen over geschikte beleggingen. Doet daarvoor onderzoek naar beleggingsmogelijkheden om geld te verdienen. Voorbeelden van werkzaamheden: verzamelt gegevens (bijvoorbeeld rentestanden, wisselkoersen en verkoopcijfers) uit bijvoorbeeld kranten, statistieken en jaarverslagen, bewerkt en vergelijkt gegevens en schrijft rapporten."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2413 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14477> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14475> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14120> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14106> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14241> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14239> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14240> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/697> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1890> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20047> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/697> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14476> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14477> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14475> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14106> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14120> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14239> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14240> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14241> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1890> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/208>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"208" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000231> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Advertentie- en reclameacquisiteur"@nl ;
	skos:definition	"Verkoopt reclamebureaus en bedrijven ruimte voor advertenties of reclame in dag-, week- of maandbladen. Belt met (potenti\u00EBle) klanten of bezoekt ze. Voorbeelden van werkzaamheden: stelt gespreksschema's op en gebruikt die voor telefonische orderverwerving, haalt klanten met verkoopargumenten over om een advertentie te plaatsen, onderhandelt met klanten over prijzen van advertenties en adviseert over bladen waarin advertenties het beste passen."@nl ;
	skos:altLabel	"advertentiechef"@nl ,
		"advertentieverkoper"@nl ,
		"verkoopmedewerker advertenties"@nl ,
		"acquisiteur advertenties"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16004> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/629> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/322> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20363> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22318> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16004> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20363> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/629> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2585>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2585" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31175> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31176> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000195> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Caissi\u00E8re detailhandel"@nl ;
	skos:definition	"Rekent in een winkel artikelen aan de kassa af. Voorbeelden van werkzaamheden: scant artikelen, slaat de prijs van artikelen aan op de kassa, ontvangt geld en geeft wisselgeld terug, telt geld, stelt de pinautomaat in, pakt artikelen in, informeert klanten, vult schappen en rekken en houdt de winkel schoon."@nl ;
	skos:altLabel	"caissi\u00E8re winkel"@nl ,
		"kassamedewerker detailhandel"@nl ,
		"caissi\u00E8re supermarkt"@nl ,
		"kassajuffrouw detailhandel"@nl ,
		"kassi\u00E8re"@nl ,
		"caissi\u00E8re warenhuis"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5230 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20415> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15727> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14409> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20415> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14641> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2704>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2704" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef de partie"@nl ;
	skos:definition	"Werkt in de keuken van een groot restaurant. Is verantwoordelijk voor het bereiden van een bepaald deel van een maaltijd of gerecht (bijvoorbeeld groenten, vlees, nagerechten of gebak). Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt medewerkers, bewerkt voedsel (bijvoorbeeld wassen, snijden, fileren, portioneren, bakken, braden en stoven), keurt grondstoffen, onderhoudt hulpmiddelen en keukenuitrusting en houdt het verbruik van voorraden bij."@nl ;
	skos:altLabel	"p\u00E2tissier"@nl ,
		"demi-chef de parti"@nl ,
		"grillardin"@nl ,
		"poissonnier"@nl ,
		"r\u00F4tisseur"@nl ,
		"entremetier"@nl ,
		"potager"@nl ,
		"saucier"@nl ,
		"sous-chef de parti"@nl ,
		"garde-manger"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1353> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31102> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20114> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20114> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1353> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31102> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2720>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2720" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef-kok groot restaurant"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan keukenpersoneel en werkt in beperkte mate mee bij het bereiden van maaltijden in een groot restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt chefs de partie, koks en keukenassistenten, co\u00F6rdineert de werkzaamheden in de keuken, stelt menukaarten samen, bedenkt nieuwe recepten en probeert die uit, koopt (bij groothandels) grondstoffen in, bewerkt voedsel, controleert de kwaliteit van ingredi\u00EBnten en houdt de administratie bij."@nl ;
	skos:altLabel	"chef de cuisine keuken"@nl ,
		"sous-chefkok groot restaurant"@nl ,
		"chef de cuisine groot restaurant"@nl ,
		"sous-chef groot restaurant"@nl ,
		"keukenmanager groot restaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/537> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/537> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2722>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2722" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000235> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Chef-kok klein restaurant"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt maaltijden en geeft leiding aan keukenpersoneel in een klein restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: maakt werkroosters, instrueert en begeleidt koks en keukenassistenten, co\u00F6rdineert de werkzaamheden in de keuken, stelt menukaarten samen, bedenkt nieuwe recepten en probeert die uit, koopt (bij groothandels) grondstoffen in, bewerkt voedsel, controleert de kwaliteit van ingredi\u00EBnten en houdt de administratie bij."@nl ;
	skos:altLabel	"sous-chefkok klein restaurant"@nl ,
		"sous-chef klein restaurant"@nl ,
		"sous-chef de cuisine klein restaurant"@nl ,
		"chef de cuisine klein restaurant"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3434 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22062> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22066> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22069> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22082> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22085> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22088> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22073> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22105> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22110> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22113> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22052> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15287> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15133> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15339> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15353> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14688> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1357> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31109> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/2874>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"2874" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31223> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31272> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000387> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Conci\u00EBrge"@nl ;
	skos:definition	"Houdt toezicht, maakt schoon en verricht onderhoudswerkzaamheden in bijvoorbeeld flats, kantoren en scholen. Voorbeelden van werkzaamheden: controleert of bewoners, gebruikers en bezoekers van gebouwen zich aan de huisregels houden en informeert deze mensen over die regels, verwijst en registreert bezoekers, surveilleert, maakt onder andere trappenhuizen en toiletruimten schoon, controleert of schoonmaak- en onderhoudswerkzaamheden goed worden uitgevoerd en verricht onderhoudswerk."@nl ;
	skos:altLabel	"beheerder gebouw, terrein"@nl ,
		"beheerder sporthal"@nl ,
		"hulpconci\u00EBrge"@nl ,
		"conci\u00EBrge school"@nl ,
		"huismeester"@nl ,
		"assistent conci\u00EBrge"@nl ,
		"huisbewaarder"@nl ,
		"sporthalbeheerder"@nl ,
		"beheerder speeltuin"@nl ,
		"complexbeheerder"@nl ,
		"speeltuinbeheerder"@nl ,
		"schoolconci\u00EBrge"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5153 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15213> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1346> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20120> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20164> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/563> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20120> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20164> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15213> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1346> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/3643>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"3643" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Dieetkok"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt (dieet)maaltijden voor mensen in ziekenhuizen, verpleeghuizen en bejaardencentra. Voorbeelden van werkzaamheden: werkt volgens dieetvoorschriften en recepten, draagt zorg voor het afmeten, bewerken en schoonmaken van ingredi\u00EBnten, keurt gerechten, geeft keukenassistenten aanwijzingen, maakt apparaten schoon en maakt gebruik van kook-, bak- en braadapparatuur."@nl ;
	skos:altLabel	"dieetkok instelling"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1456> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22053> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1456> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/4684>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"4684" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Food and beverage manager"@nl ;
	skos:definition	"Leidt de voedsel- en drankvoorziening in een hotel en geeft leiding aan de leidinggevenden van alle afdelingen die met voedsel en drank te maken hebben (bijvoorbeeld bar, restaurant en keuken). Voorbeelden van werkzaamheden: overlegt met de directie (bijvoorbeeld over de minimale omvang van de voorraad) en controleert of het personeel de werkzaamheden goed uitvoert."@nl ;
	skos:altLabel	"restaurant- en keukenmanager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31117> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2242> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15349> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/491>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"491" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31198> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31241> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Afslager"@nl ;
	skos:definition	"Slaat goederen af op veilingen of bij openbare verkopen. Werkt vaak bij materialenveilingen en groene veilingen. Voorbeelden van werkzaamheden: neemt het woord nadat er een bedrag is ingezet, begeleidt het proces van bieden en wijst de hoogste bieder aan, kondigt aan en verkoopt bij opbod of afslag en zorgt voor een juist veilingverloop."@nl ;
	skos:altLabel	"afslager openbare verkoping"@nl ,
		"afslager veiling"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32685> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32676> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32684> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22383> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22366> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22255> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22286> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22210> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22247> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22151> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22182> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1760> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1161> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32676> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32684> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32685> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16839> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16846> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15972> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15973> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15975> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16414> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16418> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20626> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/55>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"55" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Account executive reclame"@nl ;
	skos:definition	"Haalt reclameopdrachten binnen voor een reclamebureau. Organiseert de uitvoering van die opdrachten en geeft adviezen. Voorbeelden van werkzaamheden: onderhoudt contacten met cli\u00EBnten, maakt kostenopgaven, maakt afspraken met cli\u00EBnten en legt die afspraken schriftelijk vast, maakt werkopdrachten voor bijvoorbeeld de illustratietekenaars of tekstschrijvers van het reclamebureau en presenteert reclameplannen aan cli\u00EBnten."@nl ;
	skos:altLabel	"contactman reclame"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1410> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2203> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1410> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14145> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15969> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16052> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16051> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/56>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"56" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000231> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Acquisiteur zakelijke diensten"@nl ;
	skos:definition	"Legt (telefonisch) contacten met kopers van zakelijke diensten en werft nieuwe klanten. Voorbeelden van werkzaamheden: bezoekt mogelijke kopers om hen te informeren over zakelijke diensten, prijzen en leveringsvoorwaarden en sluit contracten af."@nl ;
	skos:altLabel	"fondsenwerver"@nl ,
		"klantenwerver zakelijke diensten"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3339 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20652> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20363> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22318> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22321> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/301> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/267> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2089> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1877> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1829> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15217> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15996> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15997> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15998> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15994> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16006> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15979> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15922> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15908> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20652> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20363> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/5991>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"5991" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000257> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Huishoudelijk medewerker (hotel, instelling)"@nl ;
	skos:definition	"Verricht huishoudelijke werkzaamheden in bijvoorbeeld een hotel, ziekenhuis, bejaardenhuis of internaat. Voorbeelden van werkzaamheden: stofzuigt, boent vloeren, lapt ramen, maakt toiletten en badkamers schoon, verzamelt vuil wasgoed en brengt dit naar de linnenkamer, verschoont beddengoed en handdoeken, controleert wasgoed op slijtage en laat het herstellen of vervangen en helpt bij overige klusjes."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent civiele dienst hotel (schoonmaken, opruimen kamers)"@nl ,
		"houseman hotel"@nl ,
		"kamenier"@nl ,
		"assistent civiele dienst (schoonmaak)"@nl ,
		"assistent civiele dienst (huishoudelijk werk hotel, instelling)"@nl ,
		"hulp in de huishouding (instelling, hotel)"@nl ,
		"medewerker kamerschoonmaak hotel"@nl ,
		"medewerker algemene dienst hotel (schoonmaken, opruimen kamers)"@nl ,
		"medewerker huishoudelijke dienst (hotel, instelling)"@nl ,
		"medewerker kameronderhoud hotel"@nl ,
		"huishoudelijke hulp (instelling, hotel)"@nl ,
		"etage-assistent hotel"@nl ,
		"linnenjongen hotel"@nl ,
		"kamermeisje hotel"@nl ,
		"assistent civiele dienst (schoonmaak kamers, kantoren, bedrijfsruimten)"@nl ,
		"roomattendent hotel"@nl ,
		"medewerker civiele dienst (huishoudelijk werk instelling, hotel)"@nl ,
		"huishoudelijke hulp hotel (schoonmaken, opruimen kamers)"@nl ,
		"huishoudelijke hulp (huishoudelijk werk: excl particuliere huishouding)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9112 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14620> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14619> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14601> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/285> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/506> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1997> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/285> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/506> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/510> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14620> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14619> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14601> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14916> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15214> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20341> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6027>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6027" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000387> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Huismeester hotel"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan de conci\u00EBrgeafdeling van een hotel. Draagt zorgt voor de serviceverlening aan gasten, van het geven van toeristische informatie tot de verkoop van bijvoorbeeld verbruiksartikelen en excursies. Voorbeelden van werkzaamheden: geeft leiding aan medewerkers, stelt dienstroosters op, bewaakt de algemene orde in het bedrijf, handelt klachten af van gasten of klanten, zoekt zaken uit voor gasten en regelt gevraagde diensten, begeleidt gasten in noodsituaties en houdt de administratie van werkzaamheden bij."@nl ;
	skos:altLabel	"hoofd conci\u00EBrge hotel"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5151 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1840> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1266> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2071> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14098> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15389> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6241>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6241" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000194> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Inkoper"@nl ;
	skos:definition	"Koopt goederen of diensten in voor een bedrijf, organisatie of overheidsinstelling. Stelt inkoopbehoeften vast en sluit inkoopcontracten af. Voorbeelden van werkzaamheden: voert inkoopmarktonderzoeken uit, vergelijkt offertes, onderhandelt met leveranciers, plaatst bestellingen, zorgt voor de feitelijke levering en informeert en adviseert interne medewerkers over producten of diensten,"@nl ;
	skos:altLabel	"buyer"@nl ,
		"technisch inkoper"@nl ,
		"purchaser"@nl ,
		"procurement specialist"@nl ,
		"tactisch inkoper"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3323 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15960> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15748> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32683> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22317> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22322> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22323> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1941> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32429> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32683> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15960> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15961> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15748> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6268>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6268" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31207> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000194> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Assistent inkoper"@nl ;
	skos:definition	"Koopt goederen of diensten in voor een bedrijf, organisatie of overheidsinstelling. Bewaakt het inkoopproces en draagt zorg voor de administratieve afhandeling daarvan. Voorbeelden van werkzaamheden: vraagt prijzen op, vergelijkt offertes, doet bestellingen, onderhandelt met leveranciers, bewaakt orders, controleert rekeningen, informeert interne medewerkers over producten of diensten en legt productgegevens en gegevens van het inkooptraject vast in een geautomatiseerd systeem."@nl ;
	skos:altLabel	"operationeel inkoper"@nl ,
		"assistant buyer"@nl ,
		"junior inkoper"@nl ,
		"tweede verwerver"@nl ,
		"assistant purchaser"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C3323 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/432> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32683> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22322> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22323> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22317> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1368> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1193> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/432> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32683> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14317> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14247> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15954> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15955> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15956> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15957> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15958> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15959> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15963> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15964> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15726> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15729> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20354> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20479> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20513> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20646> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/636>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"636" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000108> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Art director reclame"@nl ;
	skos:definition	"Ontwerpt en geeft vorm aan reclame-uitingen (bijvoorbeeld advertenties, reclamespots voor televisie, posters, affiches en brochures). Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt reclameboodschappen, geeft reclameboodschappen in beelden weer (bijvoorbeeld door te tekenen of met de computer), presenteert schetsen en overlegt met copywriters en klanten."@nl ;
	skos:altLabel	"reclameontwerper"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1727> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14629> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15374> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15149> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15102> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15241> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/431> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/671> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20263> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1727> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/119> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/431> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/671> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14345> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14976> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14629> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15374> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15149> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15172> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15102> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15241> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20287> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20263> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6420>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6420" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Instellingskok"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt maaltijden voor mensen in bijvoorbeeld ziekenhuizen, verpleeghuizen, internaten of gevangenissen. Voorbeelden van werkzaamheden: bedenkt gerechten, verwerkt grote hoeveelheden voedsel snel, gezond en smakelijk met keukengerei en keukenapparaten (bijvoorbeeld mixers, weegschalen, snijmachines, vleesvorken en maatbekers), bereidt gerechten volgens dieetvoorschriften, keurt gerechten, geeft leiding aan assistenten en maakt de keuken schoon."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1458> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1458> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6769>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6769" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker bediening horeca"@nl ;
	skos:definition	"Serveert gerechten en dranken aan gasten van restaurants en laat deze afrekenen. Voorbeelden van werkzaamheden: verwelkomt gasten en begeleidt hen naar hun tafel, neemt bestellingen op, adviseert gasten bij het bestellen, maakt rekeningen op, ruimt tafels af, maakt de kas op, maakt het buffet schoon, ruimt het restaurant op en controleert de voorraden drank, bestek en serviesgoed."@nl ;
	skos:altLabel	"barista/medewerker koffiecorner"@nl ,
		"medewerker partycatering"@nl ,
		"ontbijtserveerster"@nl ,
		"gastheer horeca"@nl ,
		"terraskelner"@nl ,
		"medewerker banqueting"@nl ,
		"wijkloper horeca"@nl ,
		"luikloper horeca"@nl ,
		"leerling gastheer horeca"@nl ,
		"medewerker ontbijt"@nl ,
		"kelner"@nl ,
		"foodrunner horeca"@nl ,
		"terrasmedewerker horeca"@nl ,
		"hulp bediening horeca"@nl ,
		"assistent bediening horeca"@nl ,
		"food and beverage medewerker"@nl ,
		"gastvrouw horeca"@nl ,
		"leerling gastvrouw horeca"@nl ,
		"commis de rang"@nl ,
		"commis d'\u00E9tage"@nl ,
		"medewerker caf\u00E9bedrijf"@nl ,
		"ontbijtmedewerker"@nl ,
		"medewerker roomservice"@nl ,
		"serveerster"@nl ,
		"roomservicemedewerker"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5131 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/464> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6793>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6793" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Keukenassistent"@nl ;
	skos:definition	"Helpt bij het bereiden van maaltijden in de keuken van een instelling of een restaurant. Voorbeelden van werkzaamheden: bereidt voedsel met keukengerei en -apparaten (bijvoorbeeld aardappels schillen, groenten en fruit schoonmaken en gehakt aanmaken), meet voedsel af, controleert ingredi\u00EBnten op bederf, zet borden en schalen klaar, maakt soep en toetjes, proeft gerechten en brengt maaltijden op een karretje naar de eetzaal of de afdelingskeuken."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker keuken"@nl ,
		"schoonmaker-kok"@nl ,
		"leerling-kok"@nl ,
		"commis de cuisine"@nl ,
		"keukenbediende"@nl ,
		"productiemedewerker catering"@nl ,
		"hulpkok"@nl ,
		"assistent-kok"@nl ,
		"portioneringsmedewerker"@nl ,
		"keukenmedewerker"@nl ,
		"inrichtingsassistente koken, bereiden"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20292> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6805>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6805" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000256> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Keukenhulp instelling"@nl ;
	skos:definition	"Maakt de keuken van bijvoorbeeld een verpleeg- of ziekenhuis schoon en wast serviesgoed en keukengerei af. Voorbeelden van werkzaamheden: plaatst afgespoeld serviesgoed en keukengerei in afwasmachines, meet afwasmiddel af, zet afwasmachines aan, haalt schoon serviesgoed en keukengerei uit afwasmachines, stopt serviesgoed in kratten, dweilt keukenvloeren, maakt het aanrecht en de kasten schoon en helpt de koks (bijvoorbeeld met groenten snijden en schotels garneren)."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2152> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20229> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20176> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15365> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15324> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14602> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14704> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1945> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2152> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6951>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6951" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000238> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31218> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Basiskok"@nl ;
	skos:definition	"Bereidt gerechten in de keuken van restaurants, hotels, bedrijven en instellingen. Voorbeelden van werkzaamheden: bewerkt voedsel met keukengerei en keukenapparaten (bijvoorbeeld groente schoonmaken en vlees portioneren), zet ingredi\u00EBnten klaar en meet deze af, bereidt soepen, sauzen, groenten, vlees, vis en gevogelte volgens recept, keurt gerechten, maakt schotels op en ruimt keukengerei op."@nl ;
	skos:altLabel	"restaurantkok (basis)"@nl ,
		"aide de cuisine"@nl ,
		"ontbijtkok"@nl ,
		"aide de fourneau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5120 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1114> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22095> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22059> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1114> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1047> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1838> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20190> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20025> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20336> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20313> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15285> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15142> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15114> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15361> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14787> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14722> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14700> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14701> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14705> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14706> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14693> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14694> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14695> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14696> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14697> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14698> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14699> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14691> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14649> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/504> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1946> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1415> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/142> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/6956>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"6956" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000387> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Koster"@nl ;
	skos:definition	"Beheert en onderhoudt een kerk en de directe omgeving daarvan. Voorbeelden van werkzaamheden: doet schoonmaakwerkzaamheden, onderhoudt de tuin, vervangt kapotte lampen, herstelt kleine beschadigingen aan hout- of schilderwerk, koopt schoonmaakmiddelen, onderhoudsmateriaal en planten en bloemen in, zorgt ervoor dat de kerk verwarmt en verlicht is voor aanvang van de dienst, brengt teksten rond, assisteert de pastor of voorganger en beantwoordt vragen van kerkgangers."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5153 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15213> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32154> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20234> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20234> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1807> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1738> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15213> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15060> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15373> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14772> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14744> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15059> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15044> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15043> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14283> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32154> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/509> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/7905>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"7905" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000239> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager cateringbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Leidt een cateringbedrijf dat bijvoorbeeld vliegtuigen ('inflightcatering'), bussen en treinen ('transportcatering'), feesten en evenementen met eten en drinken bevoorraadt of bedrijfsrestaurants beheert. Voorbeelden van werkzaamheden: spreekt met klanten om hun wensen te peilen, instrueert en begeleidt leidinggevend personeel, voert beleid, maakt plannen en begrotingen, onderhandelt met leveranciers om voordelig in te kopen en overlegt met grote opdrachtgevers over de kostprijs van de dienstverlening."@nl ;
	skos:altLabel	"directeur cateringbedrijf"@nl ,
		"bedrijfsbeheerder cateringbedrijf"@nl ,
		"manager afhaalcentrum gerechten"@nl ,
		"cateraar"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1412 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15354> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31115> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20177> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31115> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14874> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14841> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15129> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15135> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15118> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15119> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15289> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15252> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15372> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15354> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15350> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15356> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20177> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/7920>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"7920" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000406> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31221> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager congrescentrum"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan afdelingsmanagers en bedrijfsleiders van een groot congres- of vergadercentrum en voert beleid. Voorbeelden van werkzaamheden: onderhandelt met leveranciers om voordelig in te kopen, overlegt met grote klanten over de kostprijs van de dienstverlening, leidt het managementteam, instrueert en begeleidt leidinggevend personeel, stelt het beleid op en zorgt dat dat wordt uitgevoerd, maakt plannen en begrotingen en bewaakt de kosten."@nl ;
	skos:altLabel	"manager conferentiecentrum"@nl ,
		"manager vergadercentrum"@nl ,
		"assistent manager congrescentrum"@nl ,
		"assistent manager conferentiecentrum"@nl ,
		"assistent manager vergadercentrum"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1411 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31116> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2243> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31116> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14795> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14950> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15108> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15310> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15253> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15357> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15358> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15346> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15341> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/971> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14272> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14351> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20197> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20161> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1773> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/140> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20339> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8128>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8128" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000432> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31197> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager leasemaatschappij voertuigen"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een leasemaatschappij voor voertuigen. Voorbeelden van werkzaamheden: bewaakt de financi\u00EBle en personele zaken van de bedrijfsvoering, draagt zorg voor de voorbereiding en uitvoering van het commercieel, financieel en facilitair beleid en het personeels- en organisatiebeleid, geeft leiding aan personeel, koopt voertuigen in en onderhandelt met leveranciers, informeert en adviseert klanten over lease- en financieringsmogelijkheden, sluit leasecontracten af, maakt reclame, bewaakt de kosten en volgt marktontwikkelingen."@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1439 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16791> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16524> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16552> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1889> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32603> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32555> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32681> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20510> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20040> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22289> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22141> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1889> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16791> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16524> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16552> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32603> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32555> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32681> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14054> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14020> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14100> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1764> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20510> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20040> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8228>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8228" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000092> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Manager adviesbureau public relations en marketing"@nl ;
	skos:definition	"Geeft leiding aan een adviesbureau voor public relations en marketing. Adviseert over pr- of marketingplannen. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt uitvoerend personeel, onderzoekt markten, ontwikkelt reclamecampagnes en verkoopstrategie\u00EBn, bewaakt de kosten en stelt pr- of marketingplannen op."@nl ;
	skos:altLabel	"manager public relations-adviesbureau"@nl ,
		"manager marketingadviesbureau"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1222 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17183> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17196> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17193> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17194> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17191> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17192> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17201> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17199> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17180> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20104> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20024> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/23460> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1351> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17199> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17201> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17183> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17185> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17191> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17192> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17193> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17194> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17195> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17196> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/17180> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14007> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/687> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/691> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2244> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20104> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20024> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20031> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8451>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8451" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Marketingmanager"@nl ;
	skos:definition	"Stelt marketingplannen op en zorgt voor de uitvoering van die plannen. Geeft leiding aan een marketingafdeling. Voorbeelden van werkzaamheden: instrueert en begeleidt marketingmedewerkers, vergroot de afzet van een product door marketingplannen op te stellen, geeft commerci\u00EBle adviezen over nieuwe producten, maakt voorstellen voor reclamecampagnes en let op de behoeften van (mogelijke) afnemers en op de mogelijkheden die de markt biedt."@nl ;
	skos:altLabel	"marketingdeskundige"@nl ,
		"retail marketeer"@nl ,
		"adviseur marketing en communicatie"@nl ,
		"senior marketeer"@nl ,
		"trade marketeer"@nl ,
		"marketingmanager e-commerce"@nl ,
		"hoofd marketing"@nl ,
		"marketingco\u00F6rdinator"@nl ,
		"chief marketing officer (cmo)"@nl ,
		"customer relations manager"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C1221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31061> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16007> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/962> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/979> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14128> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1775> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1716> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/31061> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2245> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8455>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8455" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000075> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Marketingmedewerker"@nl ;
	skos:definition	"Helpt de marketingmanager verkoop- en marketingplannen op te stellen en uit te voeren. Voorbeelden van werkzaamheden: verzamelt en analyseert gegevens en rapporten, maakt statistieken en bergt die geordend op, onderhoudt contacten met medewerkers van de afdelingen productie en verkoop, overlegt met bureaus voor reclame en marketing en begeleidt marktonderzoeksprojecten."@nl ;
	skos:altLabel	"medewerker marketing en communicatie"@nl ,
		"marketingassistent"@nl ,
		"prijsmeter"@nl ,
		"junior marketeer"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15868> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> ;
	ns5:specializingFacet	<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22388> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep-specialisaties/collection/22173> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1957> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1917> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15968> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15965> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15966> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15900> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15868> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15864> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15865> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15866> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15867> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15789> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15749> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15745> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15711> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15692> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14856> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15440> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15229> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/608> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14498> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14293> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1713> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20501> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20468> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20437> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20436> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/8555>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"8555" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000086> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31211> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Marktonderzoeker"@nl ;
	skos:definition	"Doet onderzoek naar de introductie en verkoop van producten, het imago van een bedrijf en de tevredenheid van klanten. Voorbeelden van werkzaamheden: verzamelt gegevens (bijvoorbeeld via bibliotheken, gesprekken met mensen of enqu\u00EAtes), verwerkt gegevens in tabellen en grafieken, komt op basis van analyses van gegevens en onderzoeksresultaten met idee\u00EBn, adviezen of voorstellen voor verbetering en schrijft rapporten"@nl ;
	skos:altLabel	"marketing analyst"@nl ,
		"marktanalist"@nl ,
		"marktanalyse-specialist"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C2431 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1809> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15681> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14109> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1371> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1224> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/720> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/517> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32536> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2296> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1371> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1224> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16049> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/16050> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15863> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15680> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15681> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/720> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/752> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/517> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/452> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32536> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/32280> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14423> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14109> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14112> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1792> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1809> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20254> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2296> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/903>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"903" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000416> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31220> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Bagagist"@nl ;
	skos:definition	"Begeleidt hotelgasten met hun bagage naar de receptiebalie of naar hun kamer. Voorbeelden van werkzaamheden: wacht nieuwe gasten buiten op, draagt bagage, beantwoordt vragen van gasten, maakt gasten wegwijs in het hotel, brengt post rond in het hotel en houdt het hotel op orde."@nl ;
	skos:altLabel	"liftboy"@nl ,
		"kruier bagage"@nl ,
		"chasseur"@nl ,
		"bell-boy"@nl ,
		"bagagemedewerker hotel"@nl ,
		"liftman"@nl ,
		"piccolo"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9621 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1823> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14255> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15155> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15238> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14671> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14747> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14710> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14906> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/369> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20072> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20184> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1823> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14255> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/369> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15155> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15238> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14671> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14625> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14786> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14747> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14710> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14906> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/9030>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"9030" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000391> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31222> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Medewerker linnenkamer"@nl ;
	skos:definition	"Werkt in de linnenkamer van een hotel, ziekenhuis of verzorgingshuis. Voorbeelden van werkzaamheden: sorteert kleding en linnengoed en verwerkt deze naar soort en wasvoorschrift, merkt en herstelt kleding, legt schone was in de linnenkasten van bewoners of pati\u00EBnten en bundelt wasgoed voor verzending naar de stomerij."@nl ;
	skos:altLabel	"assistent linnenkamer"@nl ,
		"linnenjuffrouw"@nl ,
		"medewerker linnendienst"@nl ,
		"linnenverzorger"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C9121 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14198> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1261> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1169> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/147> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20247> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/124> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1261> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1169> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/147> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/2126> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20247> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1796> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1808> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1742> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14198> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14459> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15197> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14615> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14862> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/922>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"922" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31399> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000409> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31210> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Balie- en reismedewerker bankbedrijf"@nl ;
	skos:definition	"Ontvangt klanten aan de balie. Informeert en adviseert klanten over de producten van de bank, in het bijzonder over het reisaanbod. Voorbeelden van werkzaamheden: interesseert klanten voor het reisaanbod, berekent reissommen, verzorgt reispapieren, onderhoudt contacten met reisorganisaties, verkoopt bijvoorbeeld reizen, vreemde valuta en reisverzekeringen, rekent met klanten af en behandelt klachten over reizen."@nl ;
	skos:altLabel	"spaarbankemploy\u00E9: loketbediende (reizen)"@nl ,
		"balieadviseur particulieren (bankbedrijf, postbank: reizen)"@nl ,
		"balieassistent bankbedrijf (reizen)"@nl ,
		"baliebediende bankbedrijf (reizen)"@nl ,
		"loketmedewerker bankbedrijf, postkantoor (reizen)"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C4221 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20380> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/257> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1172> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1939> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1970> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1911> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1828> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1794> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20380> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14320> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14323> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14296> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14297> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14302> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14331> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14333> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14509> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14510> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14511> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14496> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14499> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/660> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15318> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14580> .
<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/986>	rdf:type	skos:Concept ;
	ns2:identifier	"986" ;
	skos:broader	<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/Beroepengroep/4000000241> ,
		<http://pes.nl/uwv/beroep/concept/31219> ;
	skos:inScheme	ns3:ConceptScheme ;
	skos:prefLabel	"Barkeeper"@nl ;
	skos:definition	"Staat achter de bar en maakt dranken (en soms snacks) klaar, serveert deze en laat ze afrekenen. Voorbeelden van werkzaamheden: tapt bier, schenkt frisdrank in, zet koffie en thee, mixt dranken, neemt bestellingen op, ruimt lege glazen op, maakt de bar schoon, bedient de kassa, cre\u00EBert een prettige sfeer en vult drank- en etensvoorraden aan."@nl ;
	skos:altLabel	"barhostess"@nl ,
		"barsteward"@nl ,
		"barserveerster"@nl ,
		"barman"@nl ,
		"barassistent"@nl ,
		"bartender"@nl ,
		"barkelner"@nl ;
	skos:exactMatch	ns4:C5132 ;
	ns5:relatedMainTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ;
	ns5:relatedOccSkill	<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ;
	ns5:relatedTask	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/799> ;
	ns5:relatedWorkContext	<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ;
	skos:related	<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1721> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20250> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20162> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Hoofdtaken/1811> ,
		<http://pes.nl/uwv/werkdomeinen/concept/Werkdomeinen-van-een-beroep/20174> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1358> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/1990> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/463> ,
		<http://pes.nl/uwv/taken/concept/Taken/799> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14268> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14560> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14707> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14872> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14886> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/14816> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15143> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15258> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15219> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15227> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15322> ,
		<http://pes.nl/uwv/vaardigheden/concept/Beroepsvaardigheden-van-een-beroep/15344> .