@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns2:	<http://localhost/esco-mapping/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28815> .
@prefix ns4:	<http://purl.org/dc/terms/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	ns4:identifier	"ogr:24238" ,
		"rome:D1106" .
@prefix ns5:	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	skos:broader	ns5:D11 .
@prefix ns6:	<http://pes.fr/rome/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;80" ;
	skos:prefLabel	"Vente en alimentation"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise la vente de produits alimentaires (frais et hors frais) selon la r\u00E9glementation du commerce, les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et les objectifs commerciaux de l'enseigne, de l'entreprise. Peut effectuer la pr\u00E9paration (cuisson, coupe, r\u00E9alisation de plateaux, ...) de produits frais."@fr ;
	skos:altLabel	"Vendeur / Vendeuse en charcuterie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en produits di\u00E9t\u00E9tiques"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en alimentation g\u00E9n\u00E9rale"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en produits frais"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse rayon traiteur"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en cr\u00E8merie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en produits biologiques"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse rayon fromages"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en vins et spiritueux"@fr ,
		"Epicier / Epici\u00E8re"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en chocolaterie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en confiserie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en boucherie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en boucherie-charcuterie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en poissonnerie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en \u00E9picerie fine"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en r\u00F4tisserie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse de fruits et l\u00E9gumes"@fr ,
		"Marchand / Marchande de fruits et l\u00E9gumes"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse de primeurs"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en \u00E9picerie"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en boulangerie-p\u00E2tisserie"@fr .
@prefix ns7:	<http://ec.europa.eu/esco/isco2008/Concept/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	skos:broadMatch	ns7:C5211 ,
		ns7:C5230 ,
		ns7:C5223 ,
		ns7:C5222 .
@prefix ns8:	<http://ec.europa.eu/esco/model#> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23444> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23462> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23870> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23967> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24005> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23998> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24115> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24116> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21155> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21414> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21742> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20786> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20862> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23192> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23328> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23353> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23310> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23321> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23316> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23363> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23362> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21402> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21598> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21672> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> .
@prefix ns9:	<http://ec.europa.eu/esco/pes#> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1171> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3496> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1592> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1561> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3032> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3453> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5120> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5272> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5275> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5276> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5273> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5274> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5279> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5280> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5277> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5278> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5283> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5284> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5281> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5282> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5285> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5286> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7936> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7946> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8127> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8151> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3591> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9221> .
@prefix dc:	<http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24238>	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24240>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28531> ;
	ns4:identifier	"rome:D1201" ,
		"ogr:24240" ;
	skos:broader	ns5:D12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;82" ;
	skos:prefLabel	"Achat vente d'objets d'art, anciens ou d'occasion"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise des transactions d'achat et de revente d'objets d'art (tableaux, sculptures, ...), d'objets anciens (livres, gravures, ...) ou d'articles d'occasion (meubles, v\u00EAtements, ...) pour une client\u00E8le de professionnels ou de particuliers selon la r\u00E9glementation du commerce de l'art, du commerce de l'antiquit\u00E9 et de l'occasion. Peut r\u00E9aliser des travaux de restauration d'oeuvres d'art et d'objets anciens. Peut authentifier et dater des oeuvres d'art et des objets anciens."@fr ;
	skos:altLabel	"Acheteur vendeur / Acheteuse vendeuse d'or, de m\u00E9taux pr\u00E9cieux"@fr ,
		"Bouquiniste"@fr ,
		"Acheteur vendeur / Acheteuse vendeuse en d\u00E9p\u00F4t-vente"@fr ,
		"Responsable de galerie d'art"@fr ,
		"Galeriste"@fr ,
		"Antiquaire"@fr ,
		"Acheteur(se) vendeur(se) d'or, de m\u00E9taux pr\u00E9cieux"@fr ,
		"Fripier / Fripi\u00E8re"@fr ,
		"Brocanteur / Brocanteuse"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse en antiquit\u00E9s"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C3323 ,
		ns7:C5223 ,
		ns7:C5222 ,
		ns7:C3324 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23729> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23845> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23946> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24005> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22023> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22082> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22553> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21759> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20786> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23103> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22895> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21252> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21871> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3598> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2624> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2934> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1801> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2041> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4662> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5309> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5310> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5303> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5304> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5301> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5302> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5307> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5308> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5305> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5306> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5295> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5296> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5299> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5300> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5298> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7668> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9613> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1916> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3107> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24243>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28810> ;
	ns4:identifier	"rome:D1204" ,
		"ogr:24243" ;
	skos:broader	ns5:D12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;85" ;
	skos:prefLabel	"Location de v\u00E9hicules ou de mat\u00E9riel de loisirs"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise tout ou partie des op\u00E9rations de location de mat\u00E9riels de transport ou de loisirs selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 des biens et des personnes. Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Charg\u00E9(e) de location d'engins et de mat\u00E9riel de chantier"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de location de mat\u00E9riel de transport ou de loisirs"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de location de moyen de transport"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de voiliers"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de v\u00E9hicules hippomobiles"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de bateaux sans permis"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de v\u00E9hicules automobiles"@fr ,
		"Agent(e) de comptoir en location de mat\u00E9riel de transport"@fr ,
		"Agent / Agente de comptoir en location de mat\u00E9riel de transport"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de bicyclettes"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de cano\u00EB kayak"@fr ,
		"Responsable de comptoir en location de voitures"@fr ,
		"Loueur / Loueuse d'avions de tourisme"@fr ,
		"Plagiste"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de bateaux"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de p\u00E9dalos"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de location d'engins et de mat\u00E9riel de chantier"@fr ,
		"Agent / Agente d'op\u00E9rations de location de v\u00E9hicules"@fr ,
		"Charg\u00E9(e) de location de mat\u00E9riel de transport ou de loisirs"@fr ,
		"Chaisier / Chaisi\u00E8re"@fr ,
		"Loueur / Loueuse d'engins nautiques"@fr ,
		"Loueur / Loueuse de bateaux avec permis"@fr ,
		"Agent / Agente de comptoir en location de v\u00E9hicules"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5249 ,
		ns7:C4221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23684> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23881> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22458> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21850> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21881> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21888> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/570> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1166> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/637> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3487> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3553> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2663> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1563> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5142> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5147> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5148> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5145> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5146> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5143> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5144> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7709> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8024> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3556> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3833> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24244>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28911> ;
	ns4:identifier	"ogr:24244" ,
		"rome:D1205" ;
	skos:broader	ns5:D12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;86" ;
	skos:prefLabel	"Nettoyage d'articles textiles ou cuirs"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9ceptionne pi\u00E8ce par pi\u00E8ce des articles en textile, cuir ou peausserie et effectue leur nettoyage et repassage selon les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 et la r\u00E9glementation environnementale. Enregistre les paiements et remet les articles trait\u00E9s aux clients. Peut r\u00E9aliser des op\u00E9rations de couture, de teinture et l'entretien des machines et \u00E9quipements. Peut coordonner une \u00E9quipe ou diriger une structure."@fr ;
	skos:altLabel	"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de pressing"@fr ,
		"Responsable de pressing"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse en cuir et peausserie"@fr ,
		"Raviveur / Raviveuse cuir et peausserie"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse premi\u00E8re main"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste de pressing"@fr ,
		"Linger / Ling\u00E8re"@fr ,
		"Appr\u00EAteur-d\u00E9tacheur / Appr\u00EAteuse-d\u00E9tacheuse"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse seconde main"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse"@fr ,
		"Teinturier / Teinturi\u00E8re en cuir"@fr ,
		"D\u00E9tacheur / D\u00E9tacheuse"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9121 ,
		ns7:C8157 ,
		ns7:C7531 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23519> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23622> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24044> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20914> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20935> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21193> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21569> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21643> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21730> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20760> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20832> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22430> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20974> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20762> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20786> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3383> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1365> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/734> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/809> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1775> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3021> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3118> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1968> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5092> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5091> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5288> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5349> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5350> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5341> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5347> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5346> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3590> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9475> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24259>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:D1405" ,
		"ogr:24259" ;
	skos:broader	ns5:D14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;101" ;
	skos:prefLabel	"Conseil en information m\u00E9dicale"@fr ;
	skos:definition	"Informe les professionnels de sant\u00E9 (m\u00E9decins, pharmaciens, v\u00E9t\u00E9rinaires, ...) sur des produits m\u00E9dicaux ou pharmaceutiques afin de les promouvoir selon la r\u00E9glementation. Peut effectuer la vente de produits. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Attach\u00E9 / Attach\u00E9e \u00E0 l'information m\u00E9dicale"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en information pharmaceutique"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e m\u00E9dicopharmaceutique"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en information m\u00E9dicale"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e \u00E0 l'information m\u00E9dicale"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e v\u00E9t\u00E9rinaire"@fr ,
		"Visiteur / Visiteuse pharmaceutique"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e pharmaceutique"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e dentaire"@fr ,
		"Visiteur m\u00E9dical hospitalier/Visiteuse m\u00E9dicale hospitali\u00E8re"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 m\u00E9dical hospitalier / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e m\u00E9dicale hospitali\u00E8re"@fr ,
		"Visiteur m\u00E9dical / Visiteuse m\u00E9dicale"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 m\u00E9dical / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e m\u00E9dicale"@fr ,
		"Visiteur m\u00E9dical hospitalier / Visiteuse m\u00E9dicale hospitali\u00E8re"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C2433 ,
		ns7:C3339 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23936> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23989> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22283> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22557> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21841> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21720> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3233> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2230> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3562> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3523> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2658> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2484> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3051> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8333> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7356> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7353> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7354> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7352> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3541> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3566> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3989> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4147> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9690> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24260>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28594> ;
	ns4:identifier	"ogr:24260" ,
		"rome:D1406" ;
	skos:broader	ns5:D14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;102" ;
	skos:prefLabel	"Management en force de vente"@fr ;
	skos:definition	"Organise et suit l'activit\u00E9 de la force de vente selon la politique commerciale de l'entreprise. N\u00E9gocie et suit les contrats grands comptes. Coordonne une ou plusieurs \u00E9quipes de commerciaux."@fr ;
	skos:altLabel	"Manager commercial junior / Manageuse commerciale junior des forces de vente"@fr ,
		"Responsable des ventes zone export"@fr ,
		"Responsable de la force de vente"@fr ,
		"Chef des ventes"@fr ,
		"Directeur / Directrice des ventes"@fr ,
		"Manager commercial / Manageuse commerciale des forces de vente"@fr ,
		"Directeur / Directrice des ventes internationales"@fr ,
		"Responsable animateur / animatrice des forces de vente"@fr ,
		"Inspecteur / Inspectrice du cadre en assurances"@fr ,
		"Directeur r\u00E9gional / Directrice r\u00E9gionale des ventes"@fr ,
		"Responsable des ventes"@fr ,
		"Responsable ventes indirectes"@fr ,
		"Inspecteur commercial / Inspectrice commerciale"@fr ,
		"Responsable r\u00E9gional / r\u00E9gionale des ventes"@fr ,
		"Manager commercial / Manageuse commerciale forces de vente"@fr ,
		"Responsable animateur / animatrice des ventes"@fr ,
		"D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 r\u00E9gional / D\u00E9l\u00E9gu\u00E9e r\u00E9gionale des ventes"@fr ,
		"Directeur national / Directrice nationale des ventes"@fr ,
		"Inspecteur / Inspectrice des ventes"@fr ,
		"Responsable des ventes comptes-cl\u00E9s"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'expansion commerciale d'enseigne"@fr ,
		"Chef de secteur des ventes"@fr ,
		"Directeur r\u00E9gional / Directrice r\u00E9gionale des ventes export"@fr ,
		"Manager(euse) commercial(e) junior des forces de vente"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21923> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21713> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22555> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21811> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3254> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/852> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2452> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1435> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5593> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7625> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9742> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9740> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9741> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9739> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9755> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24264>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:D1502" ,
		"ogr:24264" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;106" ;
	skos:prefLabel	"Management/gestion de rayon produits alimentaires"@fr ;
	skos:definition	"Supervise les flux de ventes, met en place les op\u00E9rations commerciales et coordonne les activit\u00E9s d'une \u00E9quipe de vendeurs et d'employ\u00E9s de libre-service d'un ou plusieurs rayon(s) de produits alimentaires frais (fruits et l\u00E9gumes, viande, poisson, produits laitiers, ...) ou hors frais (\u00E9picerie, conserves, liquides, ...) selon la r\u00E9glementation du commerce, les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la strat\u00E9gie commerciale de l'enseigne. Peut conseiller la client\u00E8le sur les produits en rayon. Peut effectuer la pr\u00E9paration (coupe, dressage de plats,...) de produits frais."@fr ;
	skos:altLabel	"Chef de rayon poissonnerie"@fr ,
		"Chef de rayon \u00E9picerie"@fr ,
		"Chef de rayon boucherie"@fr ,
		"Chef de rayon charcuterie"@fr ,
		"Manager / Manageuse rayon alimentaire"@fr ,
		"Manager / Manageuse de rayon alimentaire hors produits frais"@fr ,
		"Adjoint(e) au responsable de rayon produits alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon boucherie/charcuterie"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au responsable de rayon produits alimentaires"@fr ,
		"Responsable de rayon produits alimentaires"@fr ,
		"Responsable de rayon produits frais"@fr ,
		"Chef de rayon liquides"@fr ,
		"Chef de rayon p\u00E2tisserie"@fr ,
		"Chef de rayon surgel\u00E9s"@fr ,
		"Chef de rayon produits frais"@fr ,
		"Chef de rayon cr\u00E8merie fromagerie"@fr ,
		"Responsable de rayon alimentaire hors produits frais"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au chef de rayon produits alimentaires"@fr ,
		"Manager / Manageuse produits frais"@fr ,
		"Chef de rayon boulangerie"@fr ,
		"Chef de rayon fruits et l\u00E9gumes"@fr ,
		"Chef de rayon produits traiteur"@fr ,
		"Chef de rayon produits alimentaires hors produits frais"@fr ,
		"Chef de rayon boulangerie/p\u00E2tisserie"@fr ,
		"Chef de rayon produits alimentaires"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ,
		ns7:C5222 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23643> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23587> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23425> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23432> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23723> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24115> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24116> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24119> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23998> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24032> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23949> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23967> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22618> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21170> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21923> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22877> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21155> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3401> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2346> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1171> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3211> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5120> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7658> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3646> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9723> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24265>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24265" ,
		"rome:D1503" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;107" ;
	skos:prefLabel	"Management/gestion de rayon produits non alimentaires"@fr ;
	skos:definition	"Supervise les flux de ventes, met en place les op\u00E9rations commerciales et coordonne les activit\u00E9s d'une \u00E9quipe de vendeurs et d'employ\u00E9s de libre-service d'un ou plusieurs rayon(s) de produits non alimentaires (bricolage, produits culturels, \u00E9lectrom\u00E9nager, informatique, \u00E9quipement de la personne, ...) selon la r\u00E9glementation du commerce et la strat\u00E9gie commerciale de l'enseigne. Peut conseiller la client\u00E8le sur les produits en rayon."@fr ;
	skos:altLabel	"Adjoint / Adjointe au chef de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon produits culturels"@fr ,
		"Manager / Manageuse de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon t\u00E9l\u00E9phonie"@fr ,
		"Chef de rayon bazar"@fr ,
		"Chef de rayon librairie papeterie"@fr ,
		"Adjoint/Adjointe au chef de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon \u00E9quipement de la maison"@fr ,
		"Chef de rayon jardinerie et animalerie"@fr ,
		"Chef de rayon \u00E9lectrom\u00E9nager"@fr ,
		"Adjoint(e) au responsable de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon jouets"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au responsable de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Responsable de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon sport"@fr ,
		"Chef de rayon hygi\u00E8ne et parfumerie"@fr ,
		"Chef de rayon textile"@fr ,
		"Chef de rayon \u00E9quipement de la personne"@fr ,
		"Chef de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Chef de rayon informatique"@fr ,
		"Chef de rayon photo image et son"@fr ,
		"Chef de rayon bricolage"@fr ,
		"Chef de rayon pu\u00E9riculture"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ,
		ns7:C5222 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23604> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23600> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23538> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23574> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23575> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23514> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23702> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24116> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23998> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23954> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23953> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23949> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23979> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23967> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21170> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21923> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21155> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3401> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2346> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3211> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9723> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24267>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38307> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28808> ;
	ns4:identifier	"ogr:24267" ,
		"rome:D1505" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;109" ;
	skos:prefLabel	"Personnel de caisse"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise l'enregistrement des ventes et l'encaissement de produits, d'articles (v\u00EAtements, alimentation, carburant, ...) ou de services (p\u00E9ages d'autoroute, parking, ...). Peut effectuer le r\u00E9assort des produits en magasin."@fr ;
	skos:altLabel	"Caissier / Caissi\u00E8re"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de caisse"@fr ,
		"P\u00E9ager / P\u00E9ag\u00E8re"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re en restauration"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de caisse services clients"@fr ,
		"P\u00E9agiste"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re roller"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re pompiste"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re spectacle"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re de station-service"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re en libre-service"@fr ,
		"Caissier / Caissi\u00E8re de parking"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5245 ,
		ns7:C5230 ,
		ns7:C9122 ,
		ns7:C5223 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23543> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23444> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23720> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24108> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24103> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24078> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23951> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23949> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23954> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23953> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24030> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21171> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21172> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22433> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21465> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21881> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3453> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3598> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1798> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2968> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10192> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5351> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5163> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3591> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3545> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38641> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9604> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24268>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:D1506" ,
		"ogr:24268" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;110" ;
	skos:prefLabel	"Marchandisage"@fr ;
	skos:definition	"Optimise l'organisation des lin\u00E9aires de vente (implantation, mise en valeur, quantit\u00E9, ...) afin d'accro\u00EEtre la rentabilit\u00E9 commerciale d'une surface de vente (hypermarch\u00E9, ...) selon les objectifs commerciaux de la marque ou de l'enseigne. Peut r\u00E9aliser des outils d'aide \u00E0 la vente. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Optimisateur / Optimisatrice de lin\u00E9aires"@fr ,
		"Promoteur / Promotrice de lin\u00E9aires"@fr ,
		"Responsable de service merchandising"@fr ,
		"Responsable merchandising"@fr ,
		"Technicien / Technicienne en marchandisage"@fr ,
		"Responsable de service marchandisage"@fr ,
		"Marchandiseur / Marchandiseuse"@fr ,
		"Technicien / Technicienne en merchandising"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23071> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22125> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22193> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21254> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21255> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/865> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/629> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/896> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1286> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/712> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2793> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5637> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5643> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7769> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6475> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6392> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6601> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6619> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6622> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6620> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6682> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24269>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28910> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28811> ;
	ns4:identifier	"ogr:24269" ,
		"rome:D1507" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;111" ;
	skos:prefLabel	"Mise en rayon libre-service"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise la mise en rayon (installation, balisage, \u00E9tiquetage, ...) de produits alimentaires (frais et hors frais) ou non alimentaires sur une surface de vente selon la r\u00E9glementation du commerce, les objectifs commerciaux de l'entreprise et les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut effectuer l'encaissement de produits ou d'articles."@fr ;
	skos:altLabel	"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon \u00E9lectrom\u00E9nager"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon bricolage"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon cr\u00E8merie fromagerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits traiteur"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon hygi\u00E8ne et parfumerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits non alimentaires"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon jardinerie et animalerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon \u00E9quipement de la personne"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon sport"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon fruits et l\u00E9gumes"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon poissonnerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon boucherie/charcuterie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon liquides"@fr ,
		"Employ\u00E9 polyvalent / Employ\u00E9e polyvalente de libre-service"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits alimentaires"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de libre-service"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits culturels"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon \u00E9picerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon photo image et son"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon \u00E9quipement de la maison"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon surgel\u00E9s"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits alimentaires hors produits frais"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon boulangerie/p\u00E2tisserie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e en approvisionnement de rayon"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon librairie papeterie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon informatique"@fr ,
		"Employ\u00E9(e) rayon produits alimentaires hors produits frais"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon textile"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon t\u00E9l\u00E9phonie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon bazar"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon libre-service"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon jouets"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon produits frais"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de rayon pu\u00E9riculture"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5230 ,
		ns7:C5223 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23444> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23462> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24115> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24116> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23967> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23954> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23953> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23998> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22985> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21155> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21414> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23233> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/586> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1171> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3591> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1604> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1696> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10122> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10123> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10177> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10124> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8151> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3496> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24270>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24270" ,
		"rome:D1508" ;
	skos:broader	ns5:D15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;112" ;
	skos:prefLabel	"Encadrement du personnel de caisses"@fr ;
	skos:definition	"Effectue les op\u00E9rations de gestion (flux financiers, comptage de fonds de caisses, ...) et d'organisation (planning des h\u00F4tes de caisse, fluidit\u00E9 des files d'attente, ...) de la ligne de caisses d'un magasin selon la strat\u00E9gie commerciale de l'entreprise et la charte qualit\u00E9 du magasin. Peut effectuer l'encaissement de produits, d'articles."@fr ;
	skos:altLabel	"Adjoint / Adjointe chef de caisses"@fr ,
		"Chef de secteur caisses"@fr ,
		"Chef de caisses"@fr ,
		"Responsable de ligne de caisses"@fr ,
		"Chef de d\u00E9partement caisses"@fr ,
		"Manager / Manageuse de caisses"@fr ,
		"Responsable de caisses"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5230 ,
		ns7:C3312 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23954> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23953> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23951> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23949> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3479> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3586> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1862> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1677> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2123> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4244> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9555> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24279>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28721> ;
	ns4:identifier	"rome:E1205" ,
		"ogr:24279" ;
	skos:broader	ns5:E12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;116" ;
	skos:prefLabel	"R\u00E9alisation de contenus multim\u00E9dias"@fr ;
	skos:definition	"Cr\u00E9e tout ou partie d'\u00E9l\u00E9ments graphiques et visuels en vue de produire un document imprim\u00E9, audiovisuel ou multim\u00E9dia (livre, plaquette, page web, cd-rom, film d'animation, jeux vid\u00E9o, ...). Peut se sp\u00E9cialiser dans le traitement d'un ou plusieurs m\u00E9dias (textes, images, son, animation, vid\u00E9o, page Internet, ...) entrant dans la composition d'un support de communication. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Web designer"@fr ,
		"R\u00E9alisateur / R\u00E9alisatrice multim\u00E9dia"@fr ,
		"Chef de studio de cr\u00E9ations graphiques"@fr ,
		"Infographiste"@fr ,
		"Infographiste effets sp\u00E9ciaux"@fr ,
		"Animateur / Animatrice 2D"@fr ,
		"Technicien / Technicienne en image de synth\u00E8se 3D"@fr ,
		"Vid\u00E9ographiste"@fr ,
		"Dessinateur / Dessinatrice graphiste"@fr ,
		"Dessinateur / Dessinatrice de presse"@fr ,
		"Coloriste num\u00E9rique"@fr ,
		"Layout man / woman"@fr ,
		"Graphiste 3 D"@fr ,
		"Dessinateur / Dessinatrice de bande dessin\u00E9e"@fr ,
		"Infographiste 3 D"@fr ,
		"Infographiste en image de synth\u00E8se"@fr ,
		"Designer / Designeuse d'interactivit\u00E9"@fr ,
		"Illustrateur / Illustratrice"@fr ,
		"Graphiste concepteur / conceptrice"@fr ,
		"Dessinateur / Dessinatrice en publicit\u00E9"@fr ,
		"Int\u00E9grateur / Int\u00E9gratrice graphiste"@fr ,
		"St\u00E9r\u00E9ographe 3D"@fr ,
		"Designer web mobile"@fr ,
		"Graphiste 2 D"@fr ,
		"Illustrateur / Illustratrice graphiste"@fr ,
		"Int\u00E9grateur / Int\u00E9gratrice multim\u00E9dia"@fr ,
		"Mod\u00E9lisateur / Mod\u00E9lisatrice 3D"@fr ,
		"Graphiste multim\u00E9dia"@fr ,
		"Modeleur textureur / Modeleuse textureuse 3D - jeux vid\u00E9o"@fr ,
		"Infographiste web master"@fr ,
		"Maquettiste en arts graphiques"@fr ,
		"Dessinateur / Dessinatrice d'\u00E9dition"@fr ,
		"Infographiste en multim\u00E9dia"@fr ,
		"Graphiste 2 D - jeux vid\u00E9o"@fr ,
		"Roughman / Roughwoman en arts graphiques"@fr ,
		"Modeleur / Modeleuse 3 D"@fr ,
		"Affichiste"@fr ,
		"Chef de fabrication d'\u00E9dition publicitaire"@fr ,
		"Story boarder"@fr ,
		"Lead graphiste - jeux vid\u00E9o"@fr ,
		"Animateur / Animatrice 3D"@fr ,
		"Designer / Designeuse graphique"@fr ,
		"Gouacheur / Gouacheuse en films d'animation"@fr ,
		"Infographiste int\u00E9grateur / int\u00E9gratrice"@fr ,
		"D\u00E9corateur / D\u00E9coratrice graphiste"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C2431 ,
		ns7:C2166 ,
		ns7:C3339 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23374> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23603> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24111> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24112> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38679> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23117> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/38747> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22063> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22373> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22233> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22613> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22620> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22923> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22888> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21271> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21240> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21702> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21852> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21734> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22070> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22068> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22660> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22842> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21186> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21187> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2361> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2824> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3138> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3403> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9152> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10096> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10097> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10094> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10095> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10081> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10080> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10085> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10083> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10084> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10088> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10092> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10090> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10091> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10069> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10074> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10075> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10078> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10076> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10077> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6225> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3554> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3557> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38684> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38685> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38688> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38689> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38687> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38692> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38690> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38696> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38693> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38694> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38699> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38698> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9354> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9352> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9353> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9356> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9357> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9343> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9344> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9342> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9347> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9345> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9346> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9350> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9351> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9349> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9308> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9281> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9282> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9280> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9283> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9279> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9462> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24283>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28583> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28854> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28719> ;
	ns4:identifier	"rome:E1106" ,
		"ogr:24283" ;
	skos:broader	ns5:E11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;120" ;
	skos:prefLabel	"Journalisme et information m\u00E9dia"@fr ;
	skos:definition	"Recueille, v\u00E9rifie et traite l'information et l'actualit\u00E9 sur un sujet donn\u00E9 en vue de sa diffusion m\u00E9dia selon les orientations de la structure d'information, les r\u00E8gles d\u00E9ontologiques et la r\u00E9glementation de l'information. Peut d\u00E9finir la politique d'information de la structure. Peut animer une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Journaliste charg\u00E9 / charg\u00E9e de publication"@fr ,
		"Journaliste r\u00E9dacteur / r\u00E9dactrice"@fr ,
		"R\u00E9dacteur traducteur / R\u00E9dactrice traductrice"@fr ,
		"Cyber-journaliste"@fr ,
		"Journaliste sportif / sportive"@fr ,
		"R\u00E9dacteur rewriter traducteur / R\u00E9dactrice rewriteuse traductrice"@fr ,
		"Reporter / Reportrice photographe"@fr ,
		"Journaliste d'entreprise"@fr ,
		"Secr\u00E9taire de r\u00E9daction en -PAO-"@fr ,
		"Pigiste"@fr ,
		"Responsable \u00E9ditorial / \u00E9ditoriale"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de r\u00E9daction"@fr ,
		"Correspondant / Correspondante de Presse \u00E0 l'\u00E9tranger"@fr ,
		"Correspondant local / Correspondante locale de la Presse"@fr ,
		"Secr\u00E9taire de r\u00E9daction en Publication Assist\u00E9e par Ordinateur -PAO-"@fr ,
		"St\u00E9nographe r\u00E9dacteur / r\u00E9dactrice"@fr ,
		"Journaliste pr\u00E9sentateur / pr\u00E9sentatrice TV"@fr ,
		"Reporter / Reportrice"@fr ,
		"Journaliste en ligne"@fr ,
		"Reporter dessinateur / Reportrice dessinatrice"@fr ,
		"\u00C9ditorialiste"@fr ,
		"Envoy\u00E9 sp\u00E9cial / Envoy\u00E9e sp\u00E9ciale de Presse"@fr ,
		"Directeur / Directrice de la r\u00E9daction"@fr ,
		"R\u00E9dacteur en chef adjoint / R\u00E9dactrice en chef adjointe"@fr ,
		"Journaliste pr\u00E9sentateur / pr\u00E9sentatrice radio"@fr ,
		"Journaliste localier / locali\u00E8re"@fr ,
		"Grand reporter / Grande reportrice"@fr ,
		"R\u00E9dacteur(trice) rewriter traducteur(trice)"@fr ,
		"Journaliste sp\u00E9cialis\u00E9 / sp\u00E9cialis\u00E9e"@fr ,
		"Webmaster \u00E9ditorialiste"@fr ,
		"Journaliste de presse audiovisuelle"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'information"@fr ,
		"Journaliste de presse \u00E9crite"@fr ,
		"Journaliste"@fr ,
		"Chef de rubrique"@fr ,
		"R\u00E9dacteur / R\u00E9dactrice de presse"@fr ,
		"Journaliste Web"@fr ,
		"Critique d'art, cin\u00E9ma, th\u00E9\u00E2tre, litt\u00E9rature, musique"@fr ,
		"Journaliste territorial / territoriale"@fr ,
		"R\u00E9dacteur / R\u00E9dactrice en chef"@fr ,
		"Journaliste de presse radiophonique"@fr ,
		"Photojournaliste"@fr ,
		"Responsable d'\u00E9dition en presse"@fr ,
		"Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral / g\u00E9n\u00E9rale de la r\u00E9daction"@fr ,
		"Secr\u00E9taire de r\u00E9daction"@fr ,
		"Journaliste de \u00AB communication de ville \u00BB"@fr ,
		"Journaliste reporter / reportrice d'images"@fr ,
		"Journaliste agencier / agenci\u00E8re"@fr ,
		"Journaliste scientifique"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1222 ,
		ns7:C2642 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23537> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23595> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23471> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23690> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24025> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24013> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22087> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22235> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21254> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21271> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21800> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21796> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23150> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22660> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21151> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21174> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21702> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21453> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2313> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1459> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2936> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3157> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2970> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9984> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9988> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9990> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9996> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9997> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9998> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10001> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10005> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10006> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10003> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10004> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5064> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8165> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8044> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3730> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4171> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9653> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9702> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24285>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28566> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28712> ;
	ns4:identifier	"ogr:24285" ,
		"rome:E1101" ;
	skos:broader	ns5:E11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;122" ;
	skos:prefLabel	"Animation de site multim\u00E9dia"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise l'animation d'un site multim\u00E9dia (forum, chat, jeu, vente, emploi, administration, ...) et le suivi des relations et des \u00E9changes avec les clients, les internautes. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Community manager"@fr ,
		"E-commercial / E-commerciale"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de communaut\u00E9 virtuelle"@fr ,
		"Mod\u00E9rateur / Mod\u00E9ratrice web"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des relations avec les internautes"@fr ,
		"Web vendeur / vendeuse"@fr ,
		"Animateur / Animatrice web"@fr ,
		"Webmaster animateur / animatrice"@fr ,
		"Web commercial / commerciale"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de forum sur internet"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1222 ,
		ns7:C2513 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22328> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22607> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22776> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21271> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21254> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1057> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/687> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2490> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1502> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1671> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2962> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9159> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4653> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5139> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7627> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7785> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7776> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3736> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4004> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4133> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4227> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24290>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28716> ;
	ns4:identifier	"rome:E1401" ,
		"ogr:24290" ;
	skos:broader	ns5:E14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;127" ;
	skos:prefLabel	"D\u00E9veloppement et promotion publicitaire"@fr ;
	skos:definition	"Elabore, coordonne le plan de promotion de produits, de sa conception \u00E0 sa r\u00E9alisation et organise la campagne publicitaire pour le compte de clients annonceurs selon la strat\u00E9gie commerciale d\u00E9finie. Peut d\u00E9velopper un portefeuille de clients. Peut diriger une \u00E9quipe et coordonner l'activit\u00E9 d'une agence."@fr ;
	skos:altLabel	"Chef de groupe publicit\u00E9"@fr ,
		"Chef de projet publicitaire"@fr ,
		"Chef de publicit\u00E9 d'agence"@fr ,
		"Chef de publicit\u00E9 junior"@fr ,
		"Assistant / Assistante de publicit\u00E9 d'agence"@fr ,
		"Chef de publicit\u00E9 senior"@fr ,
		"Directeur / Directrice de client\u00E8le d'agence de publicit\u00E9"@fr ,
		"Assistant / Assistante chef de publicit\u00E9"@fr ,
		"Chef de groupe en agence de publicit\u00E9"@fr ,
		"Assistant / Assistante en publicit\u00E9"@fr ,
		"Responsable de projet publicitaire"@fr ,
		"Chef de publicit\u00E9"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1222 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23703> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23603> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24117> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21702> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23071> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3246> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3078> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3189> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2520> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1319> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1853> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8204> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7698> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4326> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5191> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5137> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9447> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4716> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4714> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4715> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4712> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4710> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4711> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24291>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28858> ;
	ns4:identifier	"ogr:24291" ,
		"rome:E1107" ;
	skos:broader	ns5:E11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;128" ;
	skos:prefLabel	"Organisation d'\u00E9v\u00E8nementiel"@fr ;
	skos:definition	"Prend en charge la conception, les pr\u00E9paratifs et l'organisation mat\u00E9rielle et logistique d'\u00E9v\u00E8nementiels (mariage, r\u00E9ception, s\u00E9minaires, inauguration, ...) dans le cadre de prestations de service \u00E0 des particuliers ou des professionnels."@fr ;
	skos:altLabel	"R\u00E9gisseur / R\u00E9gisseuse d'\u00E9v\u00E8nementiel"@fr ,
		"Chef de projet \u00E9v\u00E8nementiel"@fr ,
		"Organisateur / Organisatrice de manifestations"@fr ,
		"Conseiller(\u00E8re) organisation d'\u00E9v\u00E8nementiel de particuliers"@fr ,
		"Organisateur / Organisatrice de r\u00E9ceptions"@fr ,
		"Organisateur / Organisatrice de mariages et de s\u00E9minaires"@fr ,
		"Responsable \u00E9v\u00E8nement"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en organisation d'\u00E9v\u00E8nementiel de particuliers"@fr ,
		"Organisateur / Organisatrice de soir\u00E9es"@fr ,
		"Wedding planner"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en organisation de mariages"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C3332 ,
		ns7:C1222 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23696> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23692> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2943> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2506> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3513> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2084> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1873> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7666> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7665> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7463> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4008> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9226> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5842> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5818> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24292>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28709> ;
	ns4:identifier	"ogr:24292" ,
		"rome:E1402" ;
	skos:broader	ns5:E14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;129" ;
	skos:prefLabel	"\u00C9laboration de plan m\u00E9dia"@fr ;
	skos:definition	"Elabore le plan m\u00E9dia et s\u00E9lectionne le support (T\u00E9l\u00E9vision, cin\u00E9ma, presse, ...) le plus adapt\u00E9 \u00E0 la cible de la campagne publicitaire et \u00E0 la marque/produit, selon le budget allou\u00E9 et la politique commerciale de l'entreprise ou de l'annonceur. Peut n\u00E9gocier l'achat d'espaces publicitaires dans les diff\u00E9rents types de supports m\u00E9dia. Peut coordonner une \u00E9quipe ou un service."@fr ;
	skos:altLabel	"Assistant acheteur / Assistante acheteuse d'espaces"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces cin\u00E9ma"@fr ,
		"Consultant / Consultante m\u00E9dia"@fr ,
		"Chef de groupe m\u00E9dia planning"@fr ,
		"Traffic manager"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces t\u00E9l\u00E9vision"@fr ,
		"Responsable du plan m\u00E9dia"@fr ,
		"Web planneur / planneuse"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de plan m\u00E9dia"@fr ,
		"M\u00E9dia planneur / planneuse"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces presse"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces publicitaires web"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'\u00E9tudes m\u00E9dia"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces -NTIC-"@fr ,
		"Directeur / Directrice m\u00E9dia"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces publicitaires"@fr ,
		"Assistant / Assistante m\u00E9dia"@fr ,
		"Chef de service achat d'espaces publicitaires"@fr ,
		"Responsable m\u00E9dia"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces radio"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'achat m\u00E9dia"@fr ,
		"R\u00E9f\u00E9renceur / R\u00E9f\u00E9renceuse web"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces Internet"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse d'espaces affichage"@fr ,
		"Chef d'achat d'espaces publicitaires"@fr ,
		"M\u00E9dia acheteur / acheteuse"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse m\u00E9dia"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1222 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23703> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23603> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24021> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24081> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24086> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22978> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22689> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22327> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22141> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3238> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3163> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2792> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1731> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/683> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5605> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7630> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4202> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3878> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4528> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6089> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6744> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6745> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6742> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6743> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6740> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6741> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6739> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24295>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28848> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28569> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38023> ;
	ns4:identifier	"ogr:24295" ,
		"rome:E1103" ;
	skos:broader	ns5:E11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;132" ;
	skos:prefLabel	"Communication"@fr ;
	skos:definition	"Organise, met en oeuvre des actions de communication et de diffusion de l'information et r\u00E9alise des outils/supports de communication selon la strat\u00E9gie de l'entreprise. Peut participer \u00E0 la d\u00E9finition de la politique de communication et \u00E9laborer le plan de communication. Peut diriger un service ou une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable de l'information et de la communication"@fr ,
		"Webmaster charg\u00E9 / charg\u00E9e de communication"@fr ,
		"Responsable de la communication"@fr ,
		"Responsable de communication externe"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de communication"@fr ,
		"Responsable des relations publiques digitales"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de communication interne"@fr ,
		"Responsable de communication interne"@fr ,
		"Assistant / Assistante relations presse"@fr ,
		"Coordonnateur / Coordonnatrice des relations internationales"@fr ,
		"Assistant / Assistante de communication"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des relations publiques digitales"@fr ,
		"Responsable du service de presse"@fr ,
		"Responsable des relations ext\u00E9rieures"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re technique en communication"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de communication externe"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des relations ext\u00E9rieures"@fr ,
		"Assistant / Assistante parlementaire"@fr ,
		"Directeur / Directrice de la communication"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de communication scientifique"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des relations publiques"@fr ,
		"Chef du service d'information et de communication"@fr ,
		"Assistant / Assistante relations publiques"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des relations presse"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en communication"@fr ,
		"Responsable de communication en entreprise"@fr ,
		"Lobbyiste"@fr ,
		"Consultant / Consultante en communication"@fr ,
		"Attach\u00E9 / Attach\u00E9e de presse"@fr ,
		"St\u00E9nographe des d\u00E9bats"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de presse"@fr ,
		"Responsable des relations internes"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de communication sociale"@fr ,
		"R\u00E9dacteur / R\u00E9dactrice des d\u00E9bats"@fr ,
		"Responsable des relations presse"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1222 ,
		ns7:C2432 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23401> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23978> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24081> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22669> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22235> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21800> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21271> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21151> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23241> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3416> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2507> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2613> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2325> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/939> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1459> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8124> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8187> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7432> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4038> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4030> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4028> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3683> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9095> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9096> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9094> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9097> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9098> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4523> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24363>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28685> ;
	ns4:identifier	"ogr:24363" ,
		"rome:N2101" ;
	skos:broader	ns5:N21 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;185" ;
	skos:prefLabel	"Navigation commerciale a\u00E9rienne"@fr ;
	skos:definition	"Met en place les mesures de s\u00E9curit\u00E9, de s\u00FBret\u00E9 (fonctionnement des \u00E9quipements de bord, ...) et de confort des passagers (accueil, prestation de services, ...) \u00E0 bord des avions, selon la r\u00E9glementation a\u00E9ronautique et les imp\u00E9ratifs commerciaux (qualit\u00E9, d\u00E9lais, ...). Peut animer une ou plusieurs \u00E9quipes de Personnels Navigants Commerciaux et dispenser la formation r\u00E9glementaire. Peut effectuer des activit\u00E9s annexes (nettoyage de cabine, chargement de bagages, ...) en fonction du type de vol."@fr ;
	skos:altLabel	"Membre d'\u00E9quipage de cabine"@fr ,
		"Instructeur/Instructrice Personnel Navigant Commercial -PNC-"@fr ,
		"Personnel Navigant Commercial -PNC-"@fr ,
		"Steward / H\u00F4tesse navigant a\u00E9rien"@fr ,
		"Technicien / Technicienne s\u00E9curit\u00E9 cabine de l'arm\u00E9e"@fr ,
		"Chef du personnel navigant commercial"@fr ,
		"Chef de cabine navigant a\u00E9rien"@fr ,
		"Instructeur / Instructrice Personnel Navigant Commercial -PNC-"@fr ,
		"Steward / H\u00F4tesse de l'air"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5111 ,
		ns7:C3153 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23819> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23401> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21749> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21750> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21339> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22920> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23114> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21837> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22639> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2263> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1681> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1481> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/579> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4972> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7267> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7268> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7266> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5851> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5676> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24366>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28666> ;
	ns4:identifier	"rome:N2201" ,
		"ogr:24366" ;
	skos:broader	ns5:N22 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;187" ;
	skos:prefLabel	"Personnel d'escale a\u00E9roportuaire"@fr ;
	skos:definition	"Assiste et guide les passagers d'un vol \u00E0 l'arriv\u00E9e, au d\u00E9part ou en correspondance pour l'enregistrement passagers/bagages, l'embarquement/d\u00E9barquement, le traitement des particularit\u00E9s (enfants non-accompagn\u00E9s, passagers manquants, al\u00E9as,...). Agit en liaison avec les diff\u00E9rents intervenants de l'escale, selon la r\u00E9glementation du transport a\u00E9rien et les objectifs commerciaux. Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe d'agents d'escale."@fr ;
	skos:altLabel	"Agent / Agente d'escale a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Agent / Agente de passage escale a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Agent / Agente d'Escale Commerciale a\u00E9roportuaire -AEC-"@fr ,
		"Agent/Agente des Services Commerciaux escale a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Superviseur / Superviseuse passage a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Agent / Agente des Services Commerciaux en escale a\u00E9roportuaire -ASC-"@fr ,
		"Superviseur / Superviseuse d'escale a\u00E9roportuaire"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5111 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23819> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23682> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24077> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21472> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21384> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22697> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22564> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21983> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23272> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21234> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22423> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3393> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3460> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2856> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/580> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7482> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24370>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28690> ;
	ns4:identifier	"rome:N2205" ,
		"ogr:24370" ;
	skos:broader	ns5:N22 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;191" ;
	skos:prefLabel	"Direction d'escale et exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ;
	skos:definition	"Organise et supervise l'activit\u00E9 d'un site a\u00E9roportuaire ou d'une escale a\u00E9rienne sur le plan technique (maintenance, avitaillement, fret, ...), commercial (assistance en escale des passagers, enregistrement, ...), humaine (gestion des \u00E9quipes d'escale, sous-traitants, ...) et financier (suivi d'activit\u00E9, ...), selon les r\u00E8gles de s\u00FBret\u00E9 et de s\u00E9curit\u00E9 a\u00E9roportuaires et a\u00E9ronautiques et les objectifs d'optimisation et de d\u00E9veloppement \u00E9conomique (qualit\u00E9, co\u00FBt, d\u00E9lais). Dirige tout ou partie des \u00E9quipes (techniciens d'exploitation, personnel administratif et commercial, ...)."@fr ;
	skos:altLabel	"Directeur / Directrice des op\u00E9rations d'exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Responsable d'exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Responsable des op\u00E9rations d'exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Chef de groupe livraison air de l'arm\u00E9e"@fr ,
		"Directeur(trice) des op\u00E9rations d'exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Chef de peloton livraison air arm\u00E9e"@fr ,
		"Chef d'escale a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Chef d'escale a\u00E9rienne"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'a\u00E9rodrome"@fr ,
		"Chef d'escale fret a\u00E9rien"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'exploitation a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Officier / Offici\u00E8re commissaire de l'air de l'arm\u00E9e"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5111 ,
		ns7:C1324 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23681> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23682> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23819> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23401> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24077> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21693> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21046> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21384> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22000> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21387> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22562> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22564> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2509> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3560> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1203> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1199> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2393> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5813> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4001> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4336> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4337> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4334> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4335> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4333> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4338> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9750> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9780> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24401>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28665> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28563> ;
	ns4:identifier	"ogr:24401" ,
		"rome:M1101" ;
	skos:broader	ns5:M11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;212" ;
	skos:prefLabel	"Achats"@fr ;
	skos:definition	"Recherche et s\u00E9lectionne des produits et des fournisseurs selon la strat\u00E9gie d'achat de l'entreprise et n\u00E9gocie les contrats commerciaux selon des objectifs de co\u00FBts, d\u00E9lais et qualit\u00E9. Peut \u00E9laborer une strat\u00E9gie d'achat pour l'entreprise. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Acheteur / Acheteuse sourcing"@fr ,
		"Acheteur approvisionneur / Acheteuse approvisionneuse"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse de produits de distribution"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse import"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse de commerce"@fr ,
		"Acheteur industriel / Acheteuse industrielle"@fr ,
		"Acheteur international / Acheteuse internationale"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse junior"@fr ,
		"Acheteur / Acheteuse public"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C3323 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21729> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22541> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22805> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22249> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20786> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3274> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3548> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1957> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2087> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/596> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/675> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9985> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9554> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5641> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24404>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28865> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28565> ;
	ns4:identifier	"rome:M1201" ,
		"ogr:24404" ;
	skos:broader	ns5:M12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;214" ;
	skos:prefLabel	"Analyse et ing\u00E9nierie financi\u00E8re"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise des analyses et \u00E9tudes financi\u00E8res (de march\u00E9, de risques, de produits, de restructurations \u00E9conomiques, ...) \u00E0 destination des op\u00E9rateurs sur march\u00E9s ou des instances dirigeantes de l'entreprise selon les r\u00E9glementations commerciales, comptables et financi\u00E8res. Peut mettre en oeuvre des op\u00E9rations de fusion/acquisition. Peut concevoir des instruments de suivi et d'analyse de risques. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Analyste financier / financi\u00E8re"@fr ,
		"Responsable financement de projet"@fr ,
		"Gestionnaire de risques financiers"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur financier / Ing\u00E9nieure financi\u00E8re"@fr ,
		"Analyste quantitatif en finance"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en fusion/acquisition"@fr ,
		"Risk manager - risques financiers"@fr ,
		"Responsable merger and acquisition"@fr ,
		"Risk manager- risques financiers"@fr ,
		"Economiste de march\u00E9"@fr ,
		"Analyste de produits d\u00E9riv\u00E9s"@fr ,
		"Economiste financier / financi\u00E8re"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'analyse et d'ing\u00E9nierie financi\u00E8re"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1211 ,
		ns7:C2413 ,
		ns7:C2412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23408> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23501> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23914> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23950> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24082> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24079> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21553> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21738> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21947> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22545> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22001> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22089> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22097> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22133> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20754> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20811> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23351> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21503> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21940> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21001> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/680> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/906> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1931> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1825> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1895> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/725> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8206> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38306> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9468> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5892> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24412>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28575> ;
	ns4:identifier	"rome:M1301" ,
		"ogr:24412" ;
	skos:broader	ns5:M13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;221" ;
	skos:prefLabel	"Direction de grande entreprise ou d'\u00E9tablissement public"@fr ;
	skos:definition	"Dirige une entreprise de 500 salari\u00E9s et plus ou un \u00E9tablissement public dans ses diff\u00E9rentes dimensions (organisationnelle, humaine, commerciale, ...) selon des objectifs de d\u00E9veloppement \u00E9conomique et de rentabilit\u00E9 financi\u00E8re ou selon les orientations fix\u00E9es par les pouvoirs publics. Peut g\u00E9rer un \u00E9tablissement public sp\u00E9cifique (administratif, industriel et commercial, scientifique et technologique, ...)."@fr ;
	skos:altLabel	"Directeur / Directrice d'Etablissement Public \u00E0 caract\u00E8re Administratif -EPA-"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral adjoint / Directrice g\u00E9n\u00E9rale adjointe de grande entreprise"@fr ,
		"Directeur G\u00E9n\u00E9ral d\u00E9l\u00E9gu\u00E9 / Directrice g\u00E9n\u00E9rale d\u00E9l\u00E9gu\u00E9e de grande entreprise"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral / Directrice g\u00E9n\u00E9rale d'\u00E9tablissement public"@fr ,
		"Dirigeant / Dirigeante d'entreprise priv\u00E9e"@fr ,
		"Directeur / Directrice de filiale"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'Etablissement Public \u00E0 caract\u00E8re Scientifique et Technologique -EPST-"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'Etablissement Public -EPST-"@fr ,
		"Pr\u00E9sident Directeur G\u00E9n\u00E9ral / Pr\u00E9sidente Directrice G\u00E9n\u00E9rale -PDG-"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'Etablissement Public et Commercial"@fr ,
		"Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral(e) \u00E9tablissement public enseignt sup\u00E9r"@fr ,
		"Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral / g\u00E9n\u00E9rale d'\u00E9tablissement public d'enseignement sup\u00E9rieur"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'Etabl Public Coop\u00E9ration Culturelle"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'Etablissement Public et Commercial -EPIC-"@fr ,
		"Directeur(trice) G\u00E9n\u00E9ral(e) d\u00E9l\u00E9gu\u00E9(e) grande entreprise"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'Etablissement Public de Coop\u00E9ration Culturelle -EPCC-"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral / Directrice g\u00E9n\u00E9rale de grande entreprise"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral/Directrice g\u00E9n\u00E9rale d'\u00E9tablissement public"@fr ,
		"Directeur(trice) \u00E9tablissement de coop\u00E9ration intercommunale"@fr ,
		"Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral / g\u00E9n\u00E9rale d'\u00E9tablissement public"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'Etablissement Public Administratif"@fr ,
		"Dirigeant / Dirigeante d'entreprise publique"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'Etablissement Public \u00E0 caract\u00E8re Scientifique, Culturel et Professionnel -EPSCP-"@fr ,
		"Directeur(trice) g\u00E9n\u00E9ral(e) fonction publique et assimil\u00E9"@fr ,
		"Dirigeant / Dirigeante de grande entreprise du secteur marchand ou d'\u00E9tablissement public"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'un groupe de filiales"@fr ,
		"Pr\u00E9sident Directeur G\u00E9n\u00E9ral/Pr\u00E9sidente Directrice G\u00E9n\u00E9rale"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral / Directrice g\u00E9n\u00E9rale fonction publique et assimil\u00E9"@fr ,
		"Dirigeant(e) de grande entreprise"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'Etablissement Public -EPSCP-"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'\u00E9tablissement de coop\u00E9ration intercommunale"@fr ,
		"Directeur(trice) g\u00E9n\u00E9ral(e) adjoint(e) grande entreprise"@fr ,
		"Directeur(trice) g\u00E9n\u00E9ral(e) adjoint(e) \u00E9tablissement public"@fr ,
		"Directeur g\u00E9n\u00E9ral adjoint / Directrice g\u00E9n\u00E9rale adjointe d'\u00E9tablissement public"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1211 ,
		ns7:C1346 ,
		ns7:C1221 ,
		ns7:C1321 ,
		ns7:C1323 ,
		ns7:C1420 ,
		ns7:C1120 ,
		ns7:C1219 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22843> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22001> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21802> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21791> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21739> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3293> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1278> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1271> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2298> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3526> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4750> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4748> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4749> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4747> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24413>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28576> ;
	ns4:identifier	"rome:M1302" ,
		"ogr:24413" ;
	skos:broader	ns5:M13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;222" ;
	skos:prefLabel	"Direction de petite ou moyenne entreprise"@fr ;
	skos:definition	"G\u00E8re une structure dans ses diff\u00E9rentes dimensions (technique, humaine, commerciale, ...) et organise l'activit\u00E9 dans un objectif de rentabilit\u00E9 \u00E9conomique ou selon les missions fix\u00E9es par les pouvoirs publics."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable d'agence de location de mat\u00E9riel de transport"@fr ,
		"Responsable d'agence commerciale"@fr ,
		"Chef d'agence commerciale"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'agence locale du p\u00F4le emploi"@fr ,
		"Responsable d'entreprise d'insertion par l'\u00E9conomie"@fr ,
		"Responsable unit\u00E9 de gestion d'organisme protection sociale"@fr ,
		"Responsable de maison de l'emploi"@fr ,
		"Chef d'agence de location de v\u00E9hicules"@fr ,
		"Responsable de centre de profit"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) d'unit\u00E9 de services au public"@fr ,
		"Directeur / Directrice de PAIO - Permanence d'Accueil d'Information et d'Orientation"@fr ,
		"Responsable de PME ou d'unit\u00E9 de service au public"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre de profit"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'unit\u00E9 de services au public"@fr ,
		"Directeur / Directrice de mission locale"@fr ,
		"Responsable de Petite ou Moyenne Entreprise -PME-"@fr ,
		"Dirigeant/Dirigeante de Soci\u00E9t\u00E9 Coop Ouvri\u00E8re de Prod -SCOP-"@fr ,
		"Responsable d'agence de travail temporaire"@fr ,
		"Responsable d'unit\u00E9 de gestion de l'emploi"@fr ,
		"Directeur / Directrice de PAIO"@fr ,
		"Responsable d'entreprise de nettoyage"@fr ,
		"Chef d'agence de voyages"@fr ,
		"Responsable d'agence de voyages"@fr ,
		"Dirigeant / Dirigeante de Soci\u00E9t\u00E9 Coop\u00E9rative Ouvri\u00E8re de Production -SCOP-"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe d'unit\u00E9 de services au public"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de PME/PMI"@fr ,
		"Responsable de structure d'insertion socioprofessionnelle"@fr ,
		"Responsable de Petite ou Moyenne Entreprise ou d'unit\u00E9 de services au public"@fr ,
		"Responsable d'agence de placement"@fr ,
		"Responsable d'unit\u00E9 de gestion d'organisme de protection sociale"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1343 ,
		ns7:C1349 ,
		ns7:C1439 ,
		ns7:C1341 ,
		ns7:C1211 ,
		ns7:C5221 ,
		ns7:C1342 ,
		ns7:C1221 ,
		ns7:C1321 ,
		ns7:C1324 ,
		ns7:C1222 ,
		ns7:C1323 ,
		ns7:C1344 ,
		ns7:C1330 ,
		ns7:C1345 ,
		ns7:C1120 ,
		ns7:C1219 ,
		ns7:C1431 ,
		ns7:C1212 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21471> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22843> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22001> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21739> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23238> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/24824> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3620> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3522> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/855> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2004> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/24830> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3918> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3662> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9777> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9775> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9776> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5624> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24434>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24434" ,
		"rome:M1701" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;239" ;
	skos:prefLabel	"Administration des ventes"@fr ;
	skos:definition	"Organise ou r\u00E9alise la gestion des contrats de vente depuis la r\u00E9ception des commandes jusqu'\u00E0 la livraison des produits chez le client. R\u00E9alise l'interface entre les clients, les services internes (commercial, production, planification, ...) et les intervenants externes (transporteurs, ...) de l'entreprise. Peut d\u00E9finir des conditions de vente avec des clients. Peut commander des mati\u00E8res premi\u00E8res. Dirige un service."@fr ;
	skos:altLabel	"Adjoint(e) au responsable de l'administration des ventes"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au responsable de l'administration des ventes"@fr ,
		"Cadre administratif / administrative ventes"@fr ,
		"Responsable de gestion administrative des ventes"@fr ,
		"Responsable administratif / administrative des ventes"@fr ,
		"Responsable de l'exploitation des ventes"@fr ,
		"Responsable de l'administration des ventes"@fr ,
		"Responsable de la gestion des commandes"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22541> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22125> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22249> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3266> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2491> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2479> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3624> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1114> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1176> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1191> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1252> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1845> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3525> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3548> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3566> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9186> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9187> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9185> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24435>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:M1702" ,
		"ogr:24435" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;240" ;
	skos:prefLabel	"Analyse de tendance"@fr ;
	skos:definition	"Analyse les marques, les comportements des consommateurs et identifie les \u00E9volutions, les nouvelles tendances, les innovations, les concepts afin d'anticiper la demande, et de faire correspondre les produits aux attentes des clients. Peut encadrer une \u00E9quipe ou un service."@fr ;
	skos:altLabel	"Senior planner"@fr ,
		"Planneur / Planneuse strat\u00E9gique"@fr ,
		"Tendanceur / Tendanceuse"@fr ,
		"Junior planner"@fr ,
		"Planneur / Planneuse junior"@fr ,
		"Responsable de bureau de tendance"@fr ,
		"Directeur / Directrice du planning strat\u00E9gique"@fr ,
		"Directeur / Directrice strat\u00E9gique"@fr ,
		"Responsable de bureau de style et tendances"@fr ,
		"Planneur / Planneuse senior"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23687> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23734> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22689> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22141> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22095> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3237> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/843> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1370> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1851> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/654> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/643> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4326> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6009> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5793> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24436>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28567> ;
	ns4:identifier	"rome:M1703" ,
		"ogr:24436" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;241" ;
	skos:prefLabel	"Management et gestion de produit"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise le suivi d'un produit ou d'une gamme de produits, de sa conception \u00E0 sa commercialisation, selon la strat\u00E9gie commerciale et marketing de l'entreprise. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Chef de groupe produits"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure produit"@fr ,
		"Responsable de produit"@fr ,
		"Chef de produit web"@fr ,
		"Chef de produit \u00E0 l'international"@fr ,
		"Assistant / Assistante chef de march\u00E9"@fr ,
		"Chef de produit multim\u00E9dia"@fr ,
		"Chef de marque"@fr ,
		"Assistant / Assistante chef de produit"@fr ,
		"Chef de produit"@fr ,
		"Chef de march\u00E9"@fr ,
		"Responsable de gamme produits"@fr ,
		"Chef de produit Internet"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22249> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21729> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22554> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22141> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/668> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3510> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/892> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1294> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1883> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/724> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/664> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9101> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7187> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7186> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5574> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24437>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:M1704" ,
		"ogr:24437" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;242" ;
	skos:prefLabel	"Management relation client\u00E8le"@fr ;
	skos:definition	"Organise et met en oeuvre les modalit\u00E9s de traitement des demandes des clients, des consommateurs (suggestions, r\u00E9clamations, besoins, ...) en lien avec les services concern\u00E9s (marketing, commercial, communication, ...), selon des objectifs de fid\u00E9lisation et de satisfaction de la client\u00E8le. Dirige un service. Peut r\u00E9aliser la gestion de dossiers clients."@fr ;
	skos:altLabel	"Directeur / Directrice client\u00E8le"@fr ,
		"Responsable administratif / administrative du service clients"@fr ,
		"Customer Relationship Manager (CRM)"@fr ,
		"Responsable p\u00F4le clients"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de client\u00E8le en ligne"@fr ,
		"Responsable administratif/administrative du service clients"@fr ,
		"Responsable service relation client\u00E8le"@fr ,
		"Responsable de la relation client\u00E8le"@fr ,
		"Responsable de la gestion client\u00E8le"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de client\u00E8le e-commerce"@fr ,
		"Responsable service clients"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe service clients"@fr ,
		"Responsable service consommateurs"@fr ,
		"Chef du service clients"@fr ,
		"Responsable fid\u00E9lisation client\u00E8le"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22554> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2739> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/905> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1765> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1757> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6699> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6698> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4357> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9212> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9215> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6344> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6342> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6340> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5598> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24438>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28857> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28742> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28589> ;
	ns4:identifier	"rome:M1705" ,
		"ogr:24438" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;243" ;
	skos:prefLabel	"Marketing"@fr ;
	skos:definition	"D\u00E9finit et met en oeuvre la strat\u00E9gie marketing (tarifs, promotion, communication, gammes de produits, supports techniques, ...) pour l'ensemble des produits de l'entreprise. Dirige un service."@fr ;
	skos:altLabel	"Assistant / Assistante au directeur mercatique"@fr ,
		"Collecteur / Collectrice de fonds"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de projet marketing"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au directeur mercatique"@fr ,
		"Directeur / Directrice de la mercatique"@fr ,
		"Mobile marketer"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe au directeur marketing"@fr ,
		"Web marketer"@fr ,
		"Directeur / Directrice marketing produits"@fr ,
		"Responsable de d\u00E9partement marketing"@fr ,
		"Chef de groupe marketing"@fr ,
		"Responsable marketing"@fr ,
		"Chef de groupe mercatique"@fr ,
		"Responsable mercaticien / mercaticienne"@fr ,
		"Responsable marketing Internet"@fr ,
		"Directeur / Directrice du marketing"@fr ,
		"Responsable du marketing"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de mission marketing"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'affaires marketing"@fr ,
		"Assistant / Assistante au directeur marketing"@fr ,
		"Assistant / Assistante marketing"@fr ,
		"Consultant / Consultante marketing"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23584> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23412> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23501> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23399> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24081> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24021> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24014> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21471> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22843> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23033> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22554> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2795> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/886> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/908> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2080> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1717> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1722> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/726> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4358> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4558> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24439>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28591> ;
	ns4:identifier	"ogr:24439" ,
		"rome:M1706" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;244" ;
	skos:prefLabel	"Promotion des ventes"@fr ;
	skos:definition	"D\u00E9finit et met en oeuvre les actions promotionnelles des produits afin de dynamiser les ventes, selon la strat\u00E9gie commerciale de l'entreprise. Peut diriger un service et coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable de la promotion des ventes"@fr ,
		"Chef de promotion des ventes"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure de promotion des ventes"@fr ,
		"Promoteur / Promotrice des ventes"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21471> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22689> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22977> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2459> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/887> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2000> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/676> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/670> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4326> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2394> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24440>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28596> ;
	ns4:identifier	"rome:M1707" ,
		"ogr:24440" ;
	skos:broader	ns5:M17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;245" ;
	skos:prefLabel	"Strat\u00E9gie commerciale"@fr ;
	skos:definition	"D\u00E9finit et met en oeuvre la strat\u00E9gie commerciale de l'entreprise selon des objectifs de rentabilit\u00E9 \u00E9conomique. Dirige un service et coordonne une \u00E9quipe. Peut organiser et d\u00E9velopper l'activit\u00E9 commerciale \u00E0 l'international ou un type de vente en e-commerce."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable e-commerce"@fr ,
		"Responsable commercial(e) international(e)"@fr ,
		"Responsable commercial / commerciale"@fr ,
		"Responsable du d\u00E9veloppement commercial"@fr ,
		"Directeur(trice) commercial(e) international(e)"@fr ,
		"Directeur commercial / Directrice commerciale export"@fr ,
		"Directeur commercial international / Directrice commerciale internationale"@fr ,
		"Responsable de la strat\u00E9gie commerciale"@fr ,
		"Directeur commercial / Directrice commerciale"@fr ,
		"Responsable commercial international / commerciale internationale"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23631> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23394> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21471> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22843> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21497> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21805> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22541> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2458> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2784> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2810> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/893> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1190> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1743> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7408> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7722> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7723> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7720> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7719> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7718> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3556> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9768> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9769> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24478>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28788> ;
	ns4:identifier	"rome:G1101" ,
		"ogr:24478" ;
	skos:broader	ns5:G11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;268" ;
	skos:prefLabel	"Accueil touristique"@fr ;
	skos:definition	"Accueille et renseigne les touristes afin de faciliter leurs conditions de s\u00E9jour ou de voyage. Peut g\u00E9rer les conditions de s\u00E9jour de la client\u00E8le d'un r\u00E9ceptif touristique (club de vacances, h\u00F4tel club, ...). Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Technicien / Technicienne d'accueil touristique"@fr ,
		"Agent / Agente d'accueil touristique"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'accueil touristique"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse d'accueil tourisme"@fr ,
		"H\u00F4te animateur / H\u00F4tesse animatrice de croisi\u00E8re maritime"@fr ,
		"H\u00F4te animateur / H\u00F4tesse animatrice de croisi\u00E8re fluviale"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse d'accueil et d'animation de croisi\u00E8re"@fr ,
		"Repr\u00E9sentant local / Repr\u00E9sentante locale d'agence r\u00E9ceptive"@fr ,
		"Permanent local / Permanente locale d'agence r\u00E9ceptive"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'accueil en r\u00E9ceptif local"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re en s\u00E9jour touristique"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4226 ,
		ns7:C5113 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23694> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23888> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24010> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23965> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24129> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21486> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22323> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22429> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23347> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22183> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22770> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/590> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3600> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/831> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/572> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6099> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7713> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5622> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24479>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38028> ;
	ns4:identifier	"rome:G1102" ,
		"ogr:24479" ;
	skos:broader	ns5:G11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;269" ;
	skos:prefLabel	"Promotion du tourisme local"@fr ;
	skos:definition	"Elabore ou participe \u00E0 l'\u00E9laboration de projets de valorisation du patrimoine local (am\u00E9nagement de circuits de visite ou d'infrastructures de loisirs, mise en valeur de sites, ...) afin d'augmenter l'attractivit\u00E9 du territoire et les flux touristiques. Peut organiser des manifestations \u00E9v\u00E8nementielles (festival, spectacles, ...). Peut diriger une structure."@fr ;
	skos:altLabel	"Directeur / Directrice de parc r\u00E9gional"@fr ,
		"Animateur / Animatrice du patrimoine"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de promotion du tourisme local"@fr ,
		"Agent / Agente de promotion touristique"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de valorisation de sites touristiques"@fr ,
		"Agent / Agente de valorisation du patrimoine"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de promotion des espaces naturels"@fr ,
		"Animateur promoteur / Animatrice promotrice du patrimoine"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de promotion touristique"@fr ,
		"Chef de projet tourisme"@fr ,
		"Chef de projet de promotion touristique"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'office du tourisme"@fr ,
		"Directeur / Directrice de pays d'accueil touristique"@fr ,
		"Animateur / Animatrice sur la promotion du patrimoine"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de mission tourisme"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de promotion du patrimoine"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24015> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24010> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24100> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21739> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21712> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21486> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22235> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21264> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2882> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1268> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2335> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/681> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/590> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4290> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4288> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4289> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4287> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4005> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3990> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4556> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7281> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7282> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7278> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7277> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24481>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28845> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28786> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24801> ;
	ns4:identifier	"rome:G1201" ,
		"ogr:24481" ;
	skos:broader	ns5:G12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;271" ;
	skos:prefLabel	"Accompagnement de voyages, d'activit\u00E9s culturelles ou sportives"@fr ;
	skos:definition	"Accompagne des personnes lors de circuits touristiques ou de visites de sites afin de leur faire d\u00E9couvrir des lieux (sp\u00E9cificit\u00E9s g\u00E9ographiques, historiques, culturelles, ...), selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 des biens et des personnes. Peut animer des conf\u00E9rences. Peut effectuer un accompagnement sportif (randonn\u00E9e \u00E9questre, ascension de sommets, ...)."@fr ;
	skos:altLabel	"Ma\u00EEtre randonneur / Ma\u00EEtresse randonneuse de tourisme"@fr ,
		"Guide nature"@fr ,
		"Guide tour leader"@fr ,
		"Guide de haute montagne"@fr ,
		"Guide sportif / sportive"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice en moyenne montagne"@fr ,
		"Moniteur / Monitrice guide de p\u00EAche de loisirs"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de voyages ou d'activit\u00E9s culturelles, sportives et de plein air"@fr ,
		"Guide touristique"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice tourisme"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de tourisme \u00E9questre"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de randonn\u00E9e nature"@fr ,
		"Guide de pays"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice en tourisme vert"@fr ,
		"Guide de tourisme d'aventure"@fr ,
		"Guide-accompagnateur / Guide-accompagnatrice de p\u00EAche"@fr ,
		"Accompagnateur(trice) voyages activit\u00E9s culturelles sport"@fr ,
		"Coordinateur / Coordinatrice de s\u00E9jour touristique"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice touristique"@fr ,
		"Guide conf\u00E9rencier / conf\u00E9renci\u00E8re"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice en \u00E9cotourisme"@fr ,
		"Guide-accompagnateur / Guide-accompagnatrice en \u00E9cotourisme"@fr ,
		"Guide de tourisme \u00E9questre"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de tourisme sportif"@fr ,
		"Guide-interpr\u00E8te national / nationale"@fr ,
		"Guide conf\u00E9rencier/conf\u00E9renci\u00E8re"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de s\u00E9jour linguistique"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de randonn\u00E9e"@fr ,
		"Guide-accompagnateur / Guide-accompagnatrice"@fr ,
		"Conf\u00E9rencier national / Conf\u00E9renci\u00E8re nationale"@fr ,
		"Guide-interpr\u00E8te r\u00E9gional / r\u00E9gionale"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice d'excursions"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice de voyages"@fr ,
		"Conf\u00E9rencier / Conf\u00E9renci\u00E8re de voyages"@fr ,
		"Guide-interpr\u00E8te"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5113 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23709> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24031> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24016> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24010> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24129> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22770> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23347> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22023> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22627> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/24834> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2465> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2660> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/891> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1850> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/554> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2484> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7830> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7979> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3850> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9285> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9286> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9284> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9287> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5180> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5112> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5110> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5111> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5109> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5625> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6331> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6327> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5895> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24482>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28792> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28532> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24802> ;
	ns4:identifier	"rome:G1202" ,
		"ogr:24482" ;
	skos:broader	ns5:G12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;272" ;
	skos:prefLabel	"Animation d'activit\u00E9s culturelles ou ludiques"@fr ;
	skos:definition	"Met en place et anime des activit\u00E9s culturelles, techniques ou ludiques selon les besoins du public et la sp\u00E9cificit\u00E9 de la structure (centre socioculturel, centre de vacances, maison de retraite, ...). Peut animer un espace multim\u00E9dia. Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Animateur / Animatrice d'arts plastiques"@fr ,
		"Animateur / Animatrice \u00E9co interpr\u00E8te"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier Internet"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de club de vacances"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'initiation \u00E0 la nature"@fr ,
		"Animateur conseiller / Animatrice conseill\u00E8re en Technologies de l'Information et de la Communication -TIC-"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'\u00E9comus\u00E9e"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s culturelles et techniques"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier d'\u00E9criture"@fr ,
		"Animateur(trice) d'activ culturelles, techniques ou ludiques"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s audiovisuelles"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de village de vacances"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s culturelles et de d\u00E9tente"@fr ,
		"Animateur / Animatrice nature environnement"@fr ,
		"Responsable d'animation en centre de vacances"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s ludiques (jeux, jouets)"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier d'activit\u00E9s manuelles"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'espace multim\u00E9dia"@fr ,
		"Intervenant / Intervenante en Tai Chi"@fr ,
		"Animateur / Animatrice s\u00E9jour de vacances pour personnes handicap\u00E9es"@fr ,
		"Animateur conseiller/Animatrice conseill\u00E8re en -TIC-"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier d'expression corporelle"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'espace public num\u00E9rique"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier lecture"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier en maison de retraite"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier musical"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de cyberespace"@fr ,
		"Professeur / Professeure de yoga"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier artistique ou ludique"@fr ,
		"Animateur / Animatrice des arts du cirque"@fr ,
		"Animateur(trice) s\u00E9jour vacances pour personnes handicap\u00E9es"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s culturelles, techniques ou ludiques"@fr ,
		"Animateur/Animatrice d'initiation aux -TIC-"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier multim\u00E9dia"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'initiation aux Technologies de l'Information et de la Communication -TIC-"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'atelier sciences"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5113 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23375> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23709> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23780> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23790> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23806> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24031> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24050> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24000> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24016> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21692> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22770> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2750> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2797> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2484> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3233> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/900> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/890> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1974> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2007> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2078> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7667> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7494> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7495> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7493> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7499> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7496> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7497> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7501> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7502> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7500> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7503> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7504> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3633> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10184> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5625> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24483>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28793> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28775> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38012> ;
	ns4:identifier	"ogr:24483" ,
		"rome:G1203" ;
	skos:broader	ns5:G12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;273" ;
	skos:prefLabel	"Animation de loisirs aupr\u00E8s d'enfants ou d'adolescents"@fr ;
	skos:definition	"Organise et met en oeuvre des activit\u00E9s r\u00E9cr\u00E9atives aupr\u00E8s d'enfants ou d'adolescents selon la sp\u00E9cificit\u00E9 de la structure (accueil p\u00E9riscolaire, centres de vacances, de loisirs, ...). Peut encadrer un groupe d'enfants ou d'adolescents lors de s\u00E9jours avec h\u00E9bergement. Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe. Peut diriger un centre de vacances ou de loisirs pour enfants ou adolescents."@fr ;
	skos:altLabel	"Animateur / Animatrice de loisirs pour enfants"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) centre de vacances et loisirs"@fr ,
		"Directeur/Directrice de centre de vacances et de loisirs"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre de colonie de vacances"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) centre loisirs avec h\u00E9bergement"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de loisirs de plage"@fr ,
		"Animateur / Animatrice classe de d\u00E9couverte"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre de loisirs sans h\u00E9bergement -CLSH-"@fr ,
		"Moniteur / Monitrice de centre de loisirs"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) de centre a\u00E9r\u00E9 et de loisirs"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de mini-club enfants"@fr ,
		"Responsable d'animation en centre de loisirs"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de club enfants"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'enfants en classe transplant\u00E9e"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre a\u00E9r\u00E9 et de loisirs"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de centre a\u00E9r\u00E9"@fr ,
		"Responsable de centre de loisirs"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre de colonie de vacances"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) centre loisirs sans h\u00E9bergement"@fr ,
		"Directeur/Directrice de centre de loisirs sans h\u00E9bergement"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre de loisirs avec h\u00E9bergement"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'enfants"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre de loisirs avec h\u00E9bergement"@fr ,
		"Accompagnateur / Accompagnatrice d'enfants ou d'adolescents"@fr ,
		"Animateur(trice) adjoint(e) sanitaire enfants ou adolescents"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de centre de vacances et de loisirs"@fr ,
		"Moniteur / Monitrice de classe transplant\u00E9e"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre de vacances et de loisirs -CVL-"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de colonie de vacances"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de loisirs aupr\u00E8s des enfants et adolescents"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre a\u00E9r\u00E9 et de loisirs"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'enfants en centre de vacances"@fr ,
		"Directeur(trice) adjoint(e) de centre de colonie de vacances"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre de loisirs sans h\u00E9bergement -CLSH"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'activit\u00E9s p\u00E9riscolaires"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'enfants assistant(e) sanitaire"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de centre de loisirs"@fr ,
		"Moniteur / Monitrice de colonie de vacances"@fr ,
		"Animateur adjoint / Animatrice adjointe sanitaire aupr\u00E8s d'enfants ou d'adolescents"@fr ,
		"Directeur adjoint / Directrice adjointe de centre de vacances et de loisirs -CVL"@fr ,
		"Moniteur / Monitrice d'enfants"@fr ,
		"Animateur(trice) de loisirs aupr\u00E8s enfants et adolescents"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5113 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23790> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23780> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23810> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23446> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23970> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21318> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21799> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23205> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23211> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2750> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2481> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2636> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3316> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3096> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/877> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2225> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7667> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7506> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38060> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38059> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9092> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9417> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9916> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5140> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5648> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24484>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28802> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28778> ;
	ns4:identifier	"ogr:24484" ,
		"rome:G1205" ;
	skos:broader	ns5:G12 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;274" ;
	skos:prefLabel	"Personnel d'attractions ou de structures de loisirs"@fr ;
	skos:definition	"Accueille, informe et oriente les visiteurs afin de leur faire d\u00E9couvrir les attractions de la structure (jeux \u00E9lectroniques, man\u00E8ges, \u00E9quipements sportifs, ...) selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 des \u00E9tablissements recevant du public. Peut piloter une attraction. Peut effectuer la vente de produits. Peut coordonner l'activit\u00E9 d'une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Conducteur / Conductrice d'attraction"@fr ,
		"Ouvreur / Ouvreuse de salle de spectacles"@fr ,
		"Pilote de man\u00E8ge"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse d'attractions"@fr ,
		"Ouvreur placeur / Ouvreuse placeuse de salle de spectacles"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de patinoire"@fr ,
		"Animateur / Animatrice d'attractions"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de salle de jeux \u00E9lectroniques"@fr ,
		"Op\u00E9rateur(trice) de parcours acrobatique dans les arbres"@fr ,
		"Agent / Agente d'exploitation des attractions"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de man\u00E8ge forain"@fr ,
		"Responsable des attractions"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de parc de loisirs"@fr ,
		"Assistant / Assistante de zone d'attraction"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de parc de loisirs"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de man\u00E8ge"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de golf/mini golf"@fr ,
		"Animateur / Animatrice de personnage de parc de loisirs"@fr ,
		"Pilote d'attractions"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice de parcours acrobatique dans les arbres"@fr ,
		"Agent / Agente de contr\u00F4le de salle de spectacles"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de man\u00E8ge"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de loisirs ou d'attractions"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice de man\u00E8ge"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice d'attraction"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4226 ,
		ns7:C5113 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24057> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24028> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24027> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24031> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24059> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21882> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21875> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22389> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22460> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22639> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23251> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2748> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3450> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1125> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2340> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/556> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7011> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7010> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8175> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3514> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38801> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10120> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10121> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10113> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10193> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9896> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5230> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5398> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5445> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24486>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24486" ,
		"rome:G1301" ;
	skos:broader	ns5:G13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;276" ;
	skos:prefLabel	"Conception de produits touristiques"@fr ;
	skos:definition	"Elabore un produit touristique (circuits, s\u00E9jours, ...) et coordonne les diff\u00E9rentes \u00E9tapes de r\u00E9alisation du montage du produit jusqu'\u00E0 sa mise sur le march\u00E9 selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 des biens et des personnes. Peut \u00EAtre sp\u00E9cialis\u00E9 sur un type de produit ou une destination. Peut diriger un service."@fr ;
	skos:altLabel	"Organisateur / Organisatrice de voyages"@fr ,
		"Forfaitiste s\u00E9jours linguistiques"@fr ,
		"Chef de produit tourisme"@fr ,
		"Assistant / Assistante de production voyages"@fr ,
		"Forfaitiste Groupement d'Individuels Regroup\u00E9s -GIR-"@fr ,
		"Assistant / Assistante chef de produit tourisme"@fr ,
		"Concepteur / Conceptrice de produits en tourisme d'affaires"@fr ,
		"Assistant / Assistante de production tourisme"@fr ,
		"Directeur / Directrice de production tourisme"@fr ,
		"Producteur / Productrice technique de prestations touristiques"@fr ,
		"Concepteur / Conceptrice forfaitiste tourisme"@fr ,
		"Technicien / Technicienne de production du tourisme"@fr ,
		"Responsable service production tourisme"@fr ,
		"Concepteur / Conceptrice de prestations touristiques"@fr ,
		"Producteur/Productrice technique de prestations touristiques"@fr ,
		"Forfaitiste"@fr ,
		"Concepteur / Conceptrice de produits touristiques"@fr ,
		"Assistant / Assistante forfaitiste"@fr ,
		"Assistant / Assistante technique en tourisme d'affaires"@fr ,
		"Concepteur / Conceptrice de produits d'\u00E9cotourisme"@fr ,
		"Forfaitiste groupe"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24129> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22248> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22235> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22381> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21982> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22560> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22554> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/590> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2616> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2954> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1401> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7691> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7833> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5654> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5655> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5822> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24487>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24487" ,
		"rome:G1302" ;
	skos:broader	ns5:G13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;277" ;
	skos:prefLabel	"Optimisation de produits touristiques"@fr ;
	skos:definition	"Adapte et r\u00E9ajuste en temps r\u00E9el le prix de prestations touristiques (places d'avion, de train, nuit\u00E9es, location de v\u00E9hicules, ...) afin de mettre en ad\u00E9quation l'offre et la demande, avec l'objectif d'optimiser la rentabilit\u00E9 des produits ou des services et la comp\u00E9titivit\u00E9 de l'entreprise. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Revenue Manager"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e du rendement de produits du tourisme"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de l'optimisation des produits touristiques"@fr ,
		"Responsable yield manager"@fr ,
		"Assistant / Assistante yield manager"@fr ,
		"Analyst revenue management"@fr ,
		"Responsable du rendement des produits du tourisme"@fr ,
		"N\u00E9gociateur / N\u00E9gociatrice de contrats h\u00F4teliers"@fr ,
		"Gestionnaire d'allotements de transport"@fr ,
		"Directeur / Directrice du rendement des produits du tourisme"@fr ,
		"Yield manager"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23760> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23888> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23519> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23622> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24129> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22256> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22248> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22853> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22561> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3210> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3200> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/832> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2444> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/644> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7626> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6092> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4564> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6690> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6689> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6686> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6557> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24488>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24488" ,
		"rome:G1303" ;
	skos:broader	ns5:G13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;278" ;
	skos:prefLabel	"Vente de voyages"@fr ;
	skos:definition	"Informe et conseille la client\u00E8le sur les caract\u00E9ristiques de produits touristiques (voyages, locations, prestations, ...) et r\u00E9alise tout ou partie des op\u00E9rations de vente (r\u00E9servation, \u00E9mission de titres de transport, suivi administratif, ...), selon les objectifs commerciaux de la structure. Peut r\u00E9aliser l'assemblage d'une offre touristique \u00E0 la demande. Peut r\u00E9aliser des ventes par t\u00E9l\u00E9phone. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable de ventes de voyages en plateau d'affaires"@fr ,
		"Conseiller vendeur / Conseill\u00E8re vendeuse croisi\u00E8res"@fr ,
		"Agent / Agente de voyages"@fr ,
		"Technicien / Technicienne en billetterie affaires"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re voyages en ligne"@fr ,
		"Billettiste affaires"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de r\u00E9servation groupe"@fr ,
		"Agent / Agente de comptoir en vente de voyages"@fr ,
		"T\u00E9l\u00E9conseiller / T\u00E9l\u00E9conseill\u00E8re voyages"@fr ,
		"Technicien / Technicienne de r\u00E9servation voyages"@fr ,
		"Billettiste voyages"@fr ,
		"Conseiller t\u00E9l\u00E9vendeur / Conseill\u00E8re t\u00E9l\u00E9vendeuse de voyages"@fr ,
		"Gestionnaire de point de vente voyages"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re voyages"@fr ,
		"Agent / Agente de r\u00E9servation voyages"@fr ,
		"T\u00E9l\u00E9billettiste voyages"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de point de vente voyages"@fr ,
		"Agent / Agente de vente voyages"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re voyages d'affaires"@fr ,
		"Billettiste"@fr ,
		"Chef de comptoir en vente de voyages"@fr ,
		"Gestionnaire de point de ventes de voyages en ligne"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de r\u00E9servation voyages"@fr ,
		"Agent / Agente de r\u00E9servation"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4221 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23888> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24129> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22258> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22323> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21982> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22565> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22563> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22562> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/599> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2915> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3188> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3556> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3600> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/836> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/564> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7362> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7363> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7364> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10138> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10139> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10137> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4986> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4987> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5658> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5815> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5816> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5814> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6337> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6342> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6343> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6344> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24490>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24490" ,
		"rome:G1401" ;
	skos:broader	ns5:G14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;279" ;
	skos:prefLabel	"Assistance de direction d'h\u00F4tel-restaurant"@fr ;
	skos:definition	"Supervise et coordonne l'activit\u00E9 des \u00E9quipes (employ\u00E9s du hall, employ\u00E9s d'\u00E9tage, serveurs, cuisiniers, ...) d'un \u00E9tablissement h\u00F4telier ou de restauration. Veille \u00E0 l'application des normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 et effectue le suivi commercial et financier de la structure, selon les objectifs d\u00E9finis par la direction. Peut participer \u00E0 l'accueil et au service des clients. Peut \u00E9tablir les tarifs des prestations de l'\u00E9tablissement."@fr ;
	skos:altLabel	"Manager / Manageuse en restauration rapide"@fr ,
		"Assistant(e) \u00E0 la direction d'un \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"Assistant/Assistante du directeur en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"Adjoint / Adjointe du directeur en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"Assistant / Assistante \u00E0 la direction d'un \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"Assistant manager / Assistante manageuse en restauration"@fr ,
		"Assistant / Assistante du directeur en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"Econome en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"Responsable de restauration"@fr ,
		"Responsable des s\u00E9minaires"@fr ,
		"Manager / Manageuse en terminal de cuisson"@fr ,
		"Responsable d'h\u00E9bergement h\u00F4telier"@fr ,
		"Assistant / Assistante \u00E0 la direction d'un restaurant"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1411 ,
		ns7:C1412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23918> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23966> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24053> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23078> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21849> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23066> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3252> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3290> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1860> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2324> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3586> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4261> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4360> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5287> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9783> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5038> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5836> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24491>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:G1402" ,
		"ogr:24491" ;
	skos:broader	ns5:G14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;280" ;
	skos:prefLabel	"Management d'h\u00F4tel-restaurant"@fr ;
	skos:definition	"Dirige, organise et coordonne l'ensemble des services d'un \u00E9tablissement h\u00F4telier ou de restauration. D\u00E9finit les r\u00E8gles de fonctionnement et la politique commerciale de l'\u00E9tablissement selon des objectifs de rentabilit\u00E9, la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut participer \u00E0 l'accueil et au service des clients."@fr ;
	skos:altLabel	"Directeur / Directrice de restaurant"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'h\u00F4tel"@fr ,
		"H\u00F4telier-restaurateur / H\u00F4teli\u00E8re-restauratrice"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'\u00E9tablissement en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"Directeur(trice) d'\u00E9tablissement en h\u00F4tellerie-restauration"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Restaurateur / Restauratrice"@fr ,
		"Responsable de restaurant"@fr ,
		"H\u00F4telier / H\u00F4teli\u00E8re"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'\u00E9tablissement de restauration rapide"@fr ,
		"Directeur/Directrice d'\u00E9tablissement de restauration rapide"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Directeur / Directrice de la restauration"@fr ,
		"Directeur / Directrice de r\u00E9sidence h\u00F4teli\u00E8re"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de restaurant"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de restaurant"@fr ,
		"Responsable d'h\u00F4tel-restaurant"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'h\u00F4tel-restaurant"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1411 ,
		ns7:C1412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23918> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23958> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23963> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23966> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24053> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22001> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22095> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22227> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23078> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23173> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21907> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22222> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3295> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3628> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1183> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1277> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1724> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9550> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4678> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9785> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9782> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5836> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24492>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28852> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28807> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38029> ;
	ns4:identifier	"rome:G1403" ,
		"ogr:24492" ;
	skos:broader	ns5:G14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;281" ;
	skos:prefLabel	"Gestion de structure de loisirs ou d'h\u00E9bergement touristique"@fr ;
	skos:definition	"Organise l'activit\u00E9 et g\u00E8re l'exploitation de structures de loisirs ou d'h\u00E9bergement touristique dans ses dimensions techniques, commerciales, humaines, financi\u00E8res, ..., dans un objectif de qualit\u00E9 et de rentabilit\u00E9 \u00E9conomique, selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 des biens et des personnes."@fr ;
	skos:altLabel	"Exploitant / Exploitante de man\u00E8ge"@fr ,
		"Directeur / Directrice de piscine"@fr ,
		"Directeur / Directrice de salle de cin\u00E9ma"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'\u00E9quipement de loisirs"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de parcours acrobatique en hauteur"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de cercle de jeux"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de cin\u00E9ma"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante d'\u00E9quipement de loisirs"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de man\u00E8ge forain"@fr ,
		"Responsable de parc naturel"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'\u00E9quipement sportif"@fr ,
		"Responsable d'aquarium"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de chambres d'h\u00F4tes"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de parc naturel et animalier"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de salle de jeux \u00E9lectroniques/automatiques"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de salle de spectacles"@fr ,
		"Exploitant directeur / Exploitante directrice de golf"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de dancing"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de discoth\u00E8que"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante d'\u00E9quipement sportif"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de salle de billard"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'attraction foraine"@fr ,
		"Gestionnaire d'espaces naturels et de loisirs"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre sportif"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de casino des jeux"@fr ,
		"Gestionnaire de structure d'h\u00E9bergement touristique"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de structure d'h\u00E9bergement touristique"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'\u00E9quipement de loisirs de plein air"@fr ,
		"Directeur / Directrice de camping"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de salle de bowling"@fr ,
		"Exploitant(e) de salle de jeux \u00E9lectroniques/automatiques"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de centre nautique"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de centre \u00E9questre"@fr ,
		"Gestionnaire de parc de loisirs"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de piscine"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de minigolf"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de camping"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de camping"@fr ,
		"Responsable de plan\u00E9tarium"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de patinoire"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'\u00E9quipement de loisirs"@fr ,
		"Exploitant/Exploitante d'\u00E9quipement de loisirs de plein air"@fr ,
		"Directeur / Directrice de centre nautique"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de parc de parcours acrobatique"@fr ,
		"Gestionnaire de base de loisirs"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de g\u00EEte rural"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de bal"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de parc zoologique"@fr ,
		"Gestionnaire de structure de loisirs"@fr ,
		"Directeur / Directrice de r\u00E9sidence de tourisme"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante d'attractions"@fr ,
		"Responsable de village de vacances"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de cabaret"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'h\u00F4tellerie de plein air"@fr ,
		"Directeur / Directrice d'\u00E9quipement sportif"@fr ,
		"Responsable de salle de sports"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de tennis"@fr ,
		"Exploitant(e) de structure d'h\u00E9bergement touristique"@fr ,
		"Directeur / Directrice de casino de jeux"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de karting"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1411 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23915> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23965> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24028> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24059> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21850> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22232> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22414> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22222> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21994> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22003> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22228> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22646> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20891> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3525> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3507> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1189> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1396> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1122> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1755> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/659> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3524> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4356> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4353> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4354> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4351> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4352> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4349> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4350> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4347> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4345> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4346> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4343> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4344> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4341> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4342> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4340> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9549> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9950> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24493>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"rome:G1404" ,
		"ogr:24493" ;
	skos:broader	ns5:G14 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;282" ;
	skos:prefLabel	"Management d'\u00E9tablissement de restauration collective"@fr ;
	skos:definition	"Supervise et contr\u00F4le la production et le fonctionnement (cuisine, service, achats, ...) d'un ou plusieurs \u00E9tablissements de restauration collective (\u00E9coles, h\u00F4pitaux, entreprise, ...) selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut recruter du personnel. Peut participer \u00E0 la production culinaire."@fr ;
	skos:altLabel	"G\u00E9rant / G\u00E9rante de mess"@fr ,
		"Directeur / Directrice de cuisine centrale"@fr ,
		"Responsable d'\u00E9tablissement de restauration collective"@fr ,
		"Gestionnaire de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de cuisine hospitali\u00E8re"@fr ,
		"G\u00E9rant(e) adjoint(e) de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de cantine scolaire"@fr ,
		"Chef de production en restauration collective"@fr ,
		"Directeur / Directrice de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Responsable de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Chef de secteur de restauration collective"@fr ,
		"Responsable des achats en restauration collective"@fr ,
		"G\u00E9rant adjoint / G\u00E9rante adjointe de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Econome en restauration collective"@fr ,
		"Intendant / Intendante de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Chef g\u00E9rant / g\u00E9rante de restaurant de collectivit\u00E9"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5151 ,
		ns7:C1412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23842> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21849> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21872> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22079> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23332> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23033> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21252> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22141> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22222> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22949> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23078> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23066> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23253> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3257> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3292> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1075> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1887> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7669> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7662> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8381> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4678> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4737> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4426> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4427> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4428> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5370> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24494>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28801> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28919> ;
	ns4:identifier	"ogr:24494" ,
		"rome:G1501" ;
	skos:broader	ns5:G15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;283" ;
	skos:prefLabel	"Personnel d'\u00E9tage"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise les travaux de nettoyage, de remise en ordre et d'entretien des chambres, salles de bains et parties communes d'\u00E9tablissements d'h\u00E9bergement h\u00F4telier ou touristique (h\u00F4tels, bateaux de croisi\u00E8re, ...), selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut participer au service des petits-d\u00E9jeuners. Peut participer au nettoyage et \u00E0 l'entretien du linge."@fr ;
	skos:altLabel	"Valet / Femme de chambre"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de m\u00E9nage d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e d'\u00E9tage"@fr ,
		"Premier valet / Premi\u00E8re femme de chambre"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de m\u00E9nage en h\u00F4tellerie de plein air"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e d'\u00E9tage en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Commis / Commise d'\u00E9tage"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9112 ,
		ns7:C9412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23958> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23966> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23965> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23963> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20942> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20861> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21026> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21730> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21465> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23097> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/802> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1089> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1607> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2399> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2407> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2028> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7304> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5156> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5352> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5889> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24495>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	ns4:identifier	"ogr:24495" ,
		"rome:G1502" ;
	skos:broader	ns5:G15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;284" ;
	skos:prefLabel	"Personnel polyvalent d'h\u00F4tellerie"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise tout ou partie des activit\u00E9s d'un \u00E9tablissement h\u00F4telier ou de tourisme (accueil, services aux clients, entretien des chambres et des locaux, ...), selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut effectuer le service en salle pour les repas."@fr ;
	skos:altLabel	"Equipier / Equipi\u00E8re de banquet"@fr ,
		"Employ\u00E9(e) polyvalent(e) en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"Cafetier / Cafeti\u00E8re d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Employ\u00E9 polyvalent / Employ\u00E9e polyvalente d'h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Agent polyvalent / Agente polyvalente d'h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Equipier / Equipi\u00E8re d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Employ\u00E9 polyvalent / Employ\u00E9e polyvalente en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9112 ,
		ns7:C9412 ,
		ns7:C4224 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23653> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23958> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23963> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23965> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21730> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21026> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21465> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20796> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3269> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3025> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3537> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3569> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1607> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3555> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5156> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5160> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5356> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24496>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"rome:G1503" ,
		"ogr:24496" ;
	skos:broader	ns5:G15 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;285" ;
	skos:prefLabel	"Management du personnel d'\u00E9tage"@fr ;
	skos:definition	"Organise et coordonne les activit\u00E9s du personnel d'\u00E9tage (femmes de chambre, valets de chambre, ...) d'un \u00E9tablissement d'h\u00E9bergement h\u00F4telier ou touristique (h\u00F4tels, bateaux de croisi\u00E8re, ...). Contr\u00F4le la conformit\u00E9 du travail effectu\u00E9 selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut participer \u00E0 des travaux ou des services sp\u00E9cifiques (nettoyage, remise en ordre des chambres, petits-d\u00E9jeuners, ...)."@fr ;
	skos:altLabel	"Assistant(e) gouvernant(e) g\u00E9n\u00E9ral(e) en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Gouvernant / Gouvernante en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Chef gouvernant / Chef gouvernante en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Premier gouvernant / Premi\u00E8re gouvernante d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Gouvernant / Gouvernante d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Gouvernant g\u00E9n\u00E9ral / Gouvernante g\u00E9n\u00E9rale en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Aide gouvernant / Aide gouvernante en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Assistant gouvernant / Assistante gouvernante en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Gouvernant / Gouvernante d'\u00E9tage"@fr ,
		"Responsable d'\u00E9tage"@fr ,
		"Assistant gouvernant g\u00E9n\u00E9ral / Assistante gouvernante g\u00E9n\u00E9rale en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Gouvernant / Gouvernante en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5151 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23966> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21074> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22774> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23329> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3613> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1865> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2262> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7700> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3569> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3537> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5796> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24506>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24506" ,
		"rome:G1601" ;
	skos:broader	ns5:G16 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;295" ;
	skos:prefLabel	"Management du personnel de cuisine"@fr ;
	skos:definition	"D\u00E9finit, met en oeuvre et supervise la production culinaire (\u00E9laboration des menus, pr\u00E9paration et dressage des plats, commandes de produits, ...) d'un \u00E9tablissement de restauration, selon les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires, la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les imp\u00E9ratifs budg\u00E9taires. Contr\u00F4le et coordonne les activit\u00E9s d'une brigade. Peut cr\u00E9er des recettes culinaires."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable de production en restauration collective"@fr ,
		"Conseiller / Conseill\u00E8re culinaire"@fr ,
		"Chef de cuisine"@fr ,
		"Chef cuisinier / cuisini\u00E8re"@fr ,
		"Chef des cuisines"@fr ,
		"Chef de cuisine traiteur / traiteuse"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C3434 ,
		ns7:C1411 ,
		ns7:C5120 ,
		ns7:C1412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23375> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23868> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23842> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24119> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21849> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21742> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22399> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22411> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22193> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22079> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23332> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23033> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23066> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20783> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3288> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1111> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1863> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7775> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3628> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4044> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9019> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9017> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9018> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9015> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9016> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9013> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9014> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9022> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9023> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9020> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9021> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9011> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5379> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5086> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5630> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24507>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/38014> ;
	ns4:identifier	"ogr:24507" ,
		"rome:G1602" ;
	skos:broader	ns5:G16 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;296" ;
	skos:prefLabel	"Personnel de cuisine"@fr ;
	skos:definition	"Pr\u00E9pare et cuisine des mets selon un plan de production culinaire, les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut cuisiner un type de plats particulier (desserts, poissons, viandes, ...). Peut \u00E9laborer des plats, des menus."@fr ;
	skos:altLabel	"Chef de partie tournant / tournante"@fr ,
		"Assistant / Assistante de production en restauration collective"@fr ,
		"Cuisinier p\u00E2tissier / Cuisini\u00E8re p\u00E2tissi\u00E8re"@fr ,
		"Chef p\u00E2tissier / p\u00E2tissi\u00E8re de restaurant"@fr ,
		"Cuisinier / Cuisini\u00E8re"@fr ,
		"Commis / Commise de cuisine"@fr ,
		"Cuisinier / Cuisini\u00E8re de laboratoire"@fr ,
		"Cuisinier traiteur / Cuisini\u00E8re traiteuse"@fr ,
		"Second / Seconde de cuisine"@fr ,
		"Chef de partie poissonnier / poissonni\u00E8re"@fr ,
		"Chef saucier / sauci\u00E8re"@fr ,
		"Chef entremettier / entremetti\u00E8re de restaurant"@fr ,
		"Cuisinier / Cuisini\u00E8re de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Commis / Commise de cuisine de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Chef de partie r\u00F4tisseur / r\u00F4tisseuse"@fr ,
		"Second / Seconde de p\u00E2tisserie"@fr ,
		"Chef de partie p\u00E2tissier / p\u00E2tissi\u00E8re"@fr ,
		"Premier commis / Premi\u00E8re commise de cuisine"@fr ,
		"Chef de partie saucier / sauci\u00E8re"@fr ,
		"Chef de partie"@fr ,
		"Assistant(e) de production en restauration collective"@fr ,
		"Demi-chef de partie"@fr ,
		"Commis p\u00E2tissier / Commise p\u00E2tissi\u00E8re de restaurant"@fr ,
		"Grillardin / Grillardine"@fr ,
		"P\u00E2tissier / P\u00E2tissi\u00E8re de restaurant"@fr ,
		"Commis de cuisine tournant / Commise de cuisine tournante"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C3434 ,
		ns7:C5120 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23375> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23868> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24119> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23952> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21175> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21212> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21481> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22399> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22418> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22193> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22079> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23066> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20772> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21849> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23332> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2635> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2603> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1218> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1777> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1655> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1492> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8028> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8026> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8032> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8036> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8038> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3592> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38804> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38802> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38803> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9015> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9016> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9013> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9014> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9019> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9017> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9018> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9022> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9023> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9020> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9021> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9011> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4427> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4428> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4426> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9766> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5581> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24508>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28805> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28922> ;
	ns4:identifier	"ogr:24508" ,
		"rome:G1603" ;
	skos:broader	ns5:G16 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;297" ;
	skos:prefLabel	"Personnel polyvalent en restauration"@fr ;
	skos:definition	"Pr\u00E9pare et assemble des produits (pain, viennoiseries), des plats simples chauds ou froids (sandwichs, salades, glaces, ...) et en effectue la vente selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut servir les plats \u00E0 table."@fr ;
	skos:altLabel	"Steward / H\u00F4tesse de train"@fr ,
		"Agent / Agente de restauration rapide"@fr ,
		"Employ\u00E9 polyvalent / Employ\u00E9e polyvalente de restaurant"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de restauration collective"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de cantine"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de friterie"@fr ,
		"Equipier(\u00E8re) polyvalent(e) de restauration rapide"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de caf\u00E9t\u00E9ria"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse de sandwichs"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice vendeuse en restauration rapide"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse en terminal de cuisson"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de snack-bar"@fr ,
		"Employ\u00E9 polyvalent / Employ\u00E9e polyvalente de restauration"@fr ,
		"Commis / Commise de self"@fr ,
		"Equipier polyvalent / Equipi\u00E8re polyvalente de restauration rapide"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur(trice) livreur(se) en restauration rapide"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse en point chaud"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur(trice)-vendeur(se) en terminal de cuisson"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse de sandwichs"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur(trice)-vendeur(se) de plats \u00E0 emporter"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur(trice)-vendeur(se) en restauration rapide"@fr ,
		"Vendeur / Vendeuse de glaces"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse de plats \u00E0 emporter"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur livreur / Pr\u00E9paratrice livreuse en restauration rapide"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5246 ,
		ns7:C9412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23918> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24041> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21214> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20863> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21026> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21741> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2460> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3020> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3536> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3595> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1217> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1777> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1584> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7973> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7971> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7972> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7970> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7968> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7835> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9423> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5354> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24509>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28923> ;
	ns4:identifier	"ogr:24509" ,
		"rome:G1604" ;
	skos:broader	ns5:G16 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;298" ;
	skos:prefLabel	"Fabrication de cr\u00EApes ou pizzas"@fr ;
	skos:definition	"Pr\u00E9pare, assemble et cuit des produits culinaires sp\u00E9cifiques (pizzas, cr\u00EApes, ...) selon les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut effectuer la vente et la livraison des produits pr\u00E9par\u00E9s."@fr ;
	skos:altLabel	"Cr\u00EApier / Cr\u00EApi\u00E8re"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse de pizzas"@fr ,
		"Pizza\u00EFolo / Pizza\u00EFola"@fr ,
		"Pr\u00E9parateur-vendeur / Pr\u00E9paratrice-vendeuse de cr\u00EApes"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9411 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23841> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23736> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24036> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23982> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21349> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21213> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22984> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23016> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23322> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23323> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23324> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23148> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23035> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20824> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20820> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1777> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2356> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2315> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2294> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7938> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7939> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7937> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7941> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7942> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7940> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3546> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3595> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9423> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5588> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24510>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28812> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28924> ;
	ns4:identifier	"ogr:24510" ,
		"rome:G1605" ;
	skos:broader	ns5:G16 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;299" ;
	skos:prefLabel	"Plonge en restauration"@fr ;
	skos:definition	"Effectue l'entretien et le nettoyage de la vaisselle, des \u00E9quipements de cuisine (batterie, chambre froide, sols, ...) dans un restaurant commercial ou de collectivit\u00E9 selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires et la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut pr\u00E9parer les fruits de mer."@fr ;
	skos:altLabel	"Aide de cuisine de collectivit\u00E9"@fr ,
		"Plongeur / Plongeuse en restauration"@fr ,
		"Aide de cuisine"@fr ,
		"Responsable de la plonge en restauration"@fr ,
		"Agent / Agente de cuisine"@fr ,
		"Ecailler / Ecaill\u00E8re de restaurant"@fr ,
		"Plongeur-batterie / Plongeuse-batterie en restauration"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24054> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21297> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21146> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21026> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23329> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21144> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21701> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22195> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3535> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1823> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1530> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9423> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5342> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5175> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5174> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5172> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5183> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5184> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5181> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5185> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5186> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24512>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24512" ,
		"rome:G1701" ;
	skos:broader	ns5:G17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;300" ;
	skos:prefLabel	"Conciergerie en h\u00F4tellerie"@fr ;
	skos:definition	"Organise et coordonne les services du hall (bagagerie, voiturier, ...) et contribue au confort des clients de l'h\u00F4tel durant leur s\u00E9jour (r\u00E9servation des spectacles, location de voitures, achats divers, ...) selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut effectuer des r\u00E9servations de chambres. Peut recruter et former du personnel pour le hall."@fr ;
	skos:altLabel	"Chef concierge d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Premier / Premi\u00E8re concierge d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Assistant / Assistante concierge d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Concierge d'entreprise"@fr ,
		"Concierge d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Majordome en h\u00F4tellerie"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9621 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21112> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21932> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22323> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21388> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21950> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22580> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21382> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3291> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/950> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1861> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1694> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/575> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3793> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4865> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9418> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5684> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24513>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28804> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28921> ;
	ns4:identifier	"rome:G1702" ,
		"ogr:24513" ;
	skos:broader	ns5:G17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;301" ;
	skos:prefLabel	"Personnel du hall"@fr ;
	skos:definition	"Effectue des prestations d'accueil, d'accompagnement et de services (port des bagages, prise en charge des voitures, ...) pour des clients \u00E0 leur arriv\u00E9e, leur d\u00E9part et durant leur s\u00E9jour dans des h\u00F4tels, des restaurants, des \u00E9tablissements de loisirs (casino, discoth\u00E8que, ...) et veille \u00E0 la s\u00E9curit\u00E9 des locaux et des biens selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement. Peut renseigner les clients sur les services de l'\u00E9tablissement et son environnement."@fr ;
	skos:altLabel	"Liftier / Lifti\u00E8re"@fr ,
		"Gar\u00E7on / Fille de hall"@fr ,
		"Vestiaire"@fr ,
		"Equipier / Equipi\u00E8re bagagiste"@fr ,
		"Responsable de vestiaire"@fr ,
		"Voiturier / Voituri\u00E8re"@fr ,
		"Vestiairiste"@fr ,
		"Groom"@fr ,
		"Chasseur / Chasseuse"@fr ,
		"Coursier / Coursi\u00E8re en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Valet de pied"@fr ,
		"Portier / Porti\u00E8re"@fr ,
		"Chasseur-bagagiste / Chasseuse-bagagiste"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e du hall"@fr ,
		"Bagagiste en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9629 ,
		ns7:C9621 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23916> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23915> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23724> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23487> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24059> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24016> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21950> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22580> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21431> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3296> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2969> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/562> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7746> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3793> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3630> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10024> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9551> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9433> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4865> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24514>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24514" ,
		"rome:G1703" ;
	skos:broader	ns5:G17 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;302" ;
	skos:prefLabel	"R\u00E9ception en h\u00F4tellerie"@fr ;
	skos:definition	"Accueille et renseigne des clients sur les conditions de s\u00E9jour, les formalit\u00E9s, les prix et les possibilit\u00E9s d'accueil d'un \u00E9tablissement d'h\u00E9bergement h\u00F4telier ou touristique selon la charte qualit\u00E9 et la politique commerciale de l'\u00E9tablissement. Effectue les t\u00E2ches administratives (r\u00E9servations, planification, traitement du courrier, ...) et comptables (facturation, encaissement, ...) des dossiers clients. Peut superviser et coordonner les activit\u00E9s du personnel de la r\u00E9ception. Peut effectuer la promotion de l'\u00E9tablissement d'h\u00E9bergement h\u00F4telier ou touristique (courriers d'information, prospection, strat\u00E9gie tarifaire, ...)."@fr ;
	skos:altLabel	"Premier / Premi\u00E8re de r\u00E9ception en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Assistant / Assistante de r\u00E9ception en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"Chef de brigade de r\u00E9ception h\u00F4teli\u00E8re"@fr ,
		"Chef de r\u00E9ception en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Assistant/Assistante de r\u00E9ception en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste de nuit"@fr ,
		"Night audit"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de r\u00E9servation en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Responsable de r\u00E9ception h\u00F4teli\u00E8re"@fr ,
		"Agent / Agente de r\u00E9servation en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste de village vacances"@fr ,
		"Night auditor"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste en \u00E9tablissement touristique"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste tournant/tournante en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de r\u00E9ception en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste de camping"@fr ,
		"R\u00E9ceptionniste tournant / tournante en \u00E9tablissement h\u00F4telier"@fr ,
		"Veilleur / Veilleuse de nuit en h\u00F4tellerie"@fr ,
		"Responsable des r\u00E9servations en h\u00F4tellerie"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4224 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23962> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23963> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23961> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23966> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23964> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23965> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23958> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23959> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24052> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24051> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21228> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21932> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22840> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23348> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23168> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23058> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23033> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21792> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22198> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22725> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22723> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22580> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23173> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/823> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3110> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3049> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3025> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3555> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1806> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1613> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3537> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4359> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8896> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5362> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4921> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24515>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28798> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28918> ;
	ns4:identifier	"rome:G1801" ,
		"ogr:24515" ;
	skos:broader	ns5:G18 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;303" ;
	skos:prefLabel	"Caf\u00E9, bar brasserie"@fr ;
	skos:definition	"Effectue le service au comptoir, en salle, en terrasse, de boissons chaudes ou froides selon la l\u00E9gislation relative \u00E0 la consommation d'alcools. Entretient la verrerie, les \u00E9quipements du bar et les locaux selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et la r\u00E9glementation sur les Etablissements Recevant du Public (ERP). Peut effectuer la vente de produits compl\u00E9mentaires (tabac, tickets de loterie, ...). Peut assurer l'exploitation d'un bar, d'un caf\u00E9, d'une brasserie."@fr ;
	skos:altLabel	"Exploitant / Exploitante de caf\u00E9"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de bar"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de caf\u00E9, bar-brasserie"@fr ,
		"Barman / Barmaid"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de bar-brasserie"@fr ,
		"Chef barman / barmaid"@fr ,
		"Gar\u00E7on / Serveuse de caf\u00E9"@fr ,
		"Directeur / Directrice de caf\u00E9 bar"@fr ,
		"Gar\u00E7on limonadier / Serveuse limonadi\u00E8re"@fr ,
		"Responsable de bar"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de salon de th\u00E9"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de caf\u00E9, bar-brasserie"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de caf\u00E9, bar-brasserie"@fr ,
		"Cafetier / Cafeti\u00E8re"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de bar"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de salon de th\u00E9"@fr ,
		"Responsable de bar-brasserie"@fr ,
		"G\u00E9rant / G\u00E9rante de bar-tabac"@fr ,
		"Commis / Commise de bar"@fr ,
		"Exploitant / Exploitante de bar-brasserie"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5131 ,
		ns7:C1411 ,
		ns7:C5132 ,
		ns7:C1412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23916> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23915> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23726> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23717> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23751> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23519> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24062> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24844> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20993> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22083> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23304> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23040> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20820> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21319> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21252> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21099> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21113> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21871> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21484> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22578> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23311> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20834> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20863> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2611> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1220> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1525> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2236> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/566> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3453> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3628> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3533> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3536> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3924> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9435> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5256> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5269> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5587> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24516>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24516" ,
		"rome:G1802" ;
	skos:broader	ns5:G18 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;304" ;
	skos:prefLabel	"Management du service en restauration"@fr ;
	skos:definition	"Accueille, place \u00E0 leur table et conseille les clients d'un restaurant. Supervise le service en salle (organisation, coordination de l'\u00E9quipe, ...) selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les normes d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires. Peut effectuer le service des vins et la finition des plats."@fr ;
	skos:altLabel	"Responsable des petits-d\u00E9jeuners"@fr ,
		"Responsable de salle"@fr ,
		"Second ma\u00EEtre / Seconde ma\u00EEtresse d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Chef de room service"@fr ,
		"Premier ma\u00EEtre / Premi\u00E8re ma\u00EEtresse d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Responsable des banquets"@fr ,
		"Ma\u00EEtre d'h\u00F4tel sommelier / Ma\u00EEtresse d'h\u00F4tel sommeli\u00E8re"@fr ,
		"Assistant / Assistante ma\u00EEtre d'h\u00F4tel"@fr ,
		"Ma\u00EEtre / Ma\u00EEtresse d'h\u00F4tel"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5131 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23957> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21265> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21907> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21893> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21920> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23310> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23040> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20813> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1805> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1864> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/561> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3586> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3594> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4360> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4146> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5131> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4965> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24517>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28814> ;
	ns4:identifier	"ogr:24517" ,
		"rome:G1803" ;
	skos:broader	ns5:G18 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;305" ;
	skos:prefLabel	"Service en restauration"@fr ;
	skos:definition	"Effectue les op\u00E9rations de service des plats (dressage des tables, accueil des clients, prise de commandes, ...) au sein d'un \u00E9tablissement de restauration selon la charte qualit\u00E9 de l'\u00E9tablissement et les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9 alimentaires. Peut effectuer la pr\u00E9paration de plats simples. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Commis / Commise de restaurant"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de restaurant"@fr ,
		"Commis / Commise de salle"@fr ,
		"Gar\u00E7on / Serveuse de restaurant"@fr ,
		"Chef de rang de room service"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de room service"@fr ,
		"Serveur / Serveuse de banquet"@fr ,
		"H\u00F4te / H\u00F4tesse de salle"@fr ,
		"Chef de rang"@fr ,
		"Serveur / Serveuse en restauration"@fr ,
		"Demi-chef de rang"@fr ,
		"Commis / Commise de room service"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5131 ,
		ns7:C5132 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23957> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24053> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24006> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21091> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20948> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20993> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21907> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22454> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/24836> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23120> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20820> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21893> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21920> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23304> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21319> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2695> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/960> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1221> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1523> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5355> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/561> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7920> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3536> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5399> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5462> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5463> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5460> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5461> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5464> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24518>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24518" ,
		"rome:G1804" ;
	skos:broader	ns5:G18 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;306" ;
	skos:prefLabel	"Sommellerie"@fr ;
	skos:definition	"Conseille des clients dans leur choix de vins, effectue le service dans des conditions optimales de d\u00E9gustation et \u00E9tablit la carte des vins et des boissons selon la l\u00E9gislation des vins et des alcools. Peut acheter des vins et des alcools aupr\u00E8s de fournisseurs (producteurs, grossistes, ...) et g\u00E9rer le budget de la sommellerie. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Commis sommelier / Commise sommeli\u00E8re"@fr ,
		"Chef sommelier / sommeli\u00E8re"@fr ,
		"Sommelier-caviste / Sommeli\u00E8re-caviste"@fr ,
		"Sommelier / Sommeli\u00E8re"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5131 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23717> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23756> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23952> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24055> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21907> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22241> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22323> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22083> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23310> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/24835> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23119> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20791> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20778> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21388> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21259> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21845> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22002> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22880> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20802> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2649> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1718> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8185> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8042> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3616> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4764> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5128> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24582>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28939> ;
	ns4:identifier	"rome:K2201" ,
		"ogr:24582" ;
	skos:broader	ns5:K22 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;359" ;
	skos:prefLabel	"Blanchisserie industrielle"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise le tri, le chargement et le d\u00E9chargement d'articles textiles sur des machines/\u00E9quipements de blanchisserie industrielle selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne, de s\u00E9curit\u00E9, les normes environnementales et les imp\u00E9ratifs de production (qualit\u00E9, d\u00E9lai, ...). Effectue des op\u00E9rations d'entretien des machines et \u00E9quipements. Peut r\u00E9aliser des op\u00E9rations manuelles de repassage."@fr ;
	skos:altLabel	"Ouvrier sp\u00E9cialis\u00E9 / Ouvri\u00E8re sp\u00E9cialis\u00E9e en blanchisserie"@fr ,
		"Op\u00E9rateur(trice) d'entretien en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Machiniste de nettoyage \u00E0 sec"@fr ,
		"Repasseur-presseur / Repasseuse-presseuse en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice d'entretien en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Presseur / Presseuse en blanchisserie"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de machines \u00E0 nettoyer \u00E0 sec"@fr ,
		"Laveur / Laveuse en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e de blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Trieur-r\u00E9ceptionnaire / Trieuse-r\u00E9ceptionnaire en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Agent / Agente de production en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Manutentionnaire en blanchisserie"@fr ,
		"S\u00E9cheur / S\u00E9cheuse en blanchisserie"@fr ,
		"Repasseur(se)-presseur(se) en blanchisserie industrielle"@fr ,
		"Blanchisseur industriel / Blanchisseuse industrielle"@fr ,
		"Trieur(se)-r\u00E9ceptionnaire en blanchisserie industrielle"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9121 ,
		ns7:C8157 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23625> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23622> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23519> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23423> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23922> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20974> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20914> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20935> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20939> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21665> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21992> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22400> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22418> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20805> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20820> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21366> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21207> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21155> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/616> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3382> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3377> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1084> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/919> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1653> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1789> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8212> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8903> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8906> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8907> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8904> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8905> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9427> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5182> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5194> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24585>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28943> ;
	ns4:identifier	"rome:K2204" ,
		"ogr:24585" ;
	skos:broader	ns5:K22 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;362" ;
	skos:prefLabel	"Nettoyage de locaux"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise des op\u00E9rations de propret\u00E9, de nettoiement et d'entretien des surfaces, locaux, \u00E9quipements de sites tertiaires, industriels selon la r\u00E9glementation d'hygi\u00E8ne et de s\u00E9curit\u00E9. Peut r\u00E9aliser des op\u00E9rations de r\u00E9novation de surfaces (sols plastiques, moquettes, marbres, ...). Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Conducteur / Conductrice de mat\u00E9riel d'entretien des locaux"@fr ,
		"Agent / Agente de nettoyage industriel"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse de surfaces"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien de nettoyage industriel"@fr ,
		"Aide-agent / Aide-agente technique de nettoyage industriel"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien/propret\u00E9 de bureaux"@fr ,
		"Nettoyeur polyvalent / Nettoyeuse polyvalente de locaux"@fr ,
		"Nettoyeur sp\u00E9cialis\u00E9 / Nettoyeuse sp\u00E9cialis\u00E9e de locaux"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de machines de nettoyage industriel"@fr ,
		"Ouvrier / Ouvri\u00E8re de nettoyage industriel"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien/propret\u00E9 d'immeubles"@fr ,
		"Agent / Agente de propret\u00E9 de locaux"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien/propret\u00E9 de locaux"@fr ,
		"Ouvrier / Ouvri\u00E8re de propret\u00E9 de locaux"@fr ,
		"Ouvrier nettoyeur / Ouvri\u00E8re nettoyeuse de locaux"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse de locaux et de surfaces"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse de moquettes"@fr ,
		"Agent / Agente de propret\u00E9 en milieu sensible"@fr ,
		"Nettoyeur-machiniste / Nettoyeuse-machiniste en propret\u00E9"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice en propret\u00E9 de locaux"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse de locaux industriels"@fr ,
		"Agent / Agente de nettoyage en collectivit\u00E9"@fr ,
		"Chef d'\u00E9quipe nettoyage industriel"@fr ,
		"Agent / Agente technique de nettoyage industriel"@fr ,
		"Chef d'\u00E9quipe propret\u00E9"@fr ,
		"Ouvrier / Ouvri\u00E8re d'entretien/propret\u00E9 d'immeubles"@fr ,
		"Agent / Agente de propret\u00E9 tertiaire"@fr ,
		"Feutier / Feuti\u00E8re"@fr ,
		"Agent / Agente machiniste en propret\u00E9"@fr ,
		"Nettoyeur / Nettoyeuse de locaux"@fr ,
		"Agent / Agente de propret\u00E9 et d'hygi\u00E8ne"@fr ,
		"Nettoyeur polyvalent / Nettoyeuse polyvalente"@fr ,
		"Technicien / Technicienne de surface"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9112 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23625> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23655> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23576> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23487> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23519> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23419> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23417> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24074> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24050> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23942> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20975> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20943> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22418> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22621> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22508> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22946> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22811> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2596> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3046> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1795> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2406> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2403> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2421> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7657> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7651> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7652> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7655> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7656> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7653> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7654> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7645> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7642> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7643> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7646> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7641> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7639> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3617> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3513> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3795> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5156> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5864> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24589>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28944> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24815> ;
	ns4:identifier	"rome:K2303" ,
		"ogr:24589" ;
	skos:broader	ns5:K23 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;365" ;
	skos:prefLabel	"Nettoyage des espaces urbains"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise des op\u00E9rations de propret\u00E9 et de salubrit\u00E9 urbaine des espaces publics ext\u00E9rieurs (nettoyage, ...) ou de collecte des d\u00E9chets de la collectivit\u00E9 selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9, d'hygi\u00E8ne, de propret\u00E9 et la r\u00E9glementation de salubrit\u00E9 publique. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Agent / Agente de propret\u00E9 urbaine"@fr ,
		"Ouvrier / Ouvri\u00E8re d'entretien propret\u00E9"@fr ,
		"Ambassadeur / Ambassadrice du tri"@fr ,
		"Agent / Agente de d\u00E9chets urbains et industriels"@fr ,
		"Technicien / Technicienne du nettoiement et de l'assainissement"@fr ,
		"Eboueur principal / Eboueuse principale"@fr ,
		"Balayeur urbain / Balayeuse urbaine"@fr ,
		"Agent / Agente de collecte de d\u00E9chets"@fr ,
		"Agent / Agente de d\u00E9chetterie"@fr ,
		"Agent / Agente anti-graffiti"@fr ,
		"Agent / Agente de lutte contre les pollutions visuelles"@fr ,
		"Agent / Agente de nettoiement d'espace urbain"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice d'engins l\u00E9gers de nettoiement"@fr ,
		"Technicien(ne) du nettoiement et de l'assainissement"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien du domaine public"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de balayeuse"@fr ,
		"Agent / Agente d'hydrogommage"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de moto crotte"@fr ,
		"Agent / Agente de salubrit\u00E9"@fr ,
		"Eboueur / Eboueuse"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien et de nettoyage urbain"@fr ,
		"Balayeur / Balayeuse"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien d'espaces publics"@fr ,
		"Ripeur / Ripeuse"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de d\u00E9chetterie"@fr ,
		"Agent / Agente de propret\u00E9, de nettoiement et de collecte"@fr ,
		"Ramasseur / Ramasseuse d'ordures m\u00E9nag\u00E8res"@fr ,
		"Agent / Agente d'entretien des quartiers"@fr ,
		"Chef d'\u00E9quipe du nettoiement d'espace urbain"@fr ,
		"Equipier / Equipi\u00E8re de collecte de d\u00E9chets"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9611 ,
		ns7:C9613 ,
		ns7:C9622 ,
		ns7:C5153 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23844> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23710> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23682> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23677> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24080> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24078> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21767> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22619> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23315> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20985> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21473> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23013> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20876> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/781> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3095> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/838> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2059> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2269> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6161> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7635> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7648> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3584> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10056> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10120> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10170> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10128> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9892> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9953> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5179> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24597>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28941> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28832> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28699> ;
	ns4:identifier	"ogr:24597" ,
		"rome:K2501" ;
	skos:broader	ns5:K25 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;371" ;
	skos:prefLabel	"Gardiennage de locaux"@fr ;
	skos:definition	"Accueille et renseigne les publics, visiteurs, usagers de lieux (immeubles, \u00E9tablissements, locaux, ...) et surveille les acc\u00E8s, abords et fr\u00E9quentations selon des imp\u00E9ratifs de s\u00E9curit\u00E9, tranquillit\u00E9, propret\u00E9, ... Peut effectuer l'entretien et la maintenance des lieux et abords. Peut coordonner des \u00E9quipes d'agents d'entretien/techniques."@fr ;
	skos:altLabel	"Gardien / Gardienne de toilettes"@fr ,
		"Gardien / Gardienne chef"@fr ,
		"Gardien / Gardienne d'immeuble"@fr ,
		"Gardien volant / Gardienne volante d'immeuble"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de vestiaires"@fr ,
		"Agent / Agente de secteur de gardiennage"@fr ,
		"Gardien / Gardienne d'\u00E9tablissement scolaire"@fr ,
		"Gardien adjoint / Gardienne adjointe"@fr ,
		"Concierge d'immeuble"@fr ,
		"Gardien polyvalent / Gardienne polyvalente d'immeuble"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de propri\u00E9t\u00E9"@fr ,
		"Inspecteur / Inspectrice d'immeuble"@fr ,
		"Agent / Agente de r\u00E9sidence"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e des usagers de l'habitat social"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de locaux"@fr ,
		"Technicien / Technicienne de proximit\u00E9"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de r\u00E9sidence"@fr ,
		"Gardien-concierge / Gardienne-concierge"@fr ,
		"Chef de secteur en gardiennage"@fr ,
		"Coordonnateur / Coordonnatrice en gardiennage"@fr ,
		"Agent / Agente d'exploitation en gardiennage"@fr ,
		"Gardien principal / Gardienne principale"@fr ,
		"Superviseur / Superviseuse en gardiennage"@fr ,
		"Correspondant / Correspondante d'immeuble"@fr ,
		"Portier / Porti\u00E8re concierge d'immeuble"@fr ,
		"Correspondant / Correspondante de gardiennage"@fr ,
		"Gardien / Gardienne"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de coll\u00E8ge"@fr ,
		"Gardien r\u00E9gisseur / Gardienne r\u00E9gisseuse"@fr ,
		"Surveillant / Surveillante d'immeuble"@fr ,
		"Employ\u00E9 / Employ\u00E9e d'immeuble"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C9621 ,
		ns7:C5414 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23375> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23576> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23417> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23473> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23924> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23698> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24019> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21431> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22974> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21885> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21859> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21917> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21904> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21902> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22532> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2956> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3340> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3303> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1100> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2227> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2191> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7647> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3600> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9538> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9732> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5785> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5839> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24599>	rdf:type	skos:Concept ,
		ns2:Prototype-Occupation ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28839> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28705> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28691> ;
	ns4:identifier	"ogr:24599" ,
		"rome:K2503" ;
	skos:broader	ns5:K25 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;373" ;
	skos:prefLabel	"S\u00E9curit\u00E9 et surveillance priv\u00E9es"@fr ;
	skos:definition	"Surveille, prot\u00E8ge des lieux et des biens et pr\u00E9vient les actes de malveillance, les troubles \u00E0 la tranquillit\u00E9 de lieux et de personnes selon les r\u00E9glementations de la s\u00E9curit\u00E9. Peut encadrer une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"Physionomiste"@fr ,
		"Technicien / Technicienne de station centrale de surveillance"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00FBret\u00E9"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Agent / Agente de t\u00E9l\u00E9surveillance"@fr ,
		"Agent / Agente de service s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Conducteur(trice) v\u00E9hicule protection de convoi exceptionnel"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 vid\u00E9osurveillance"@fr ,
		"Convoyeur / Convoyeuse garde"@fr ,
		"Technicien / Technicienne vid\u00E9osurveillance des jeux"@fr ,
		"Agent / Agente de pr\u00E9vention et de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00FBret\u00E9 a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Ma\u00EEtre-chien / Ma\u00EEtresse-chien de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Agent / Agente cynophile de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Intervenant / Intervenante sur alarme"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 SSIAP 1"@fr ,
		"Vigile"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 filtrage"@fr ,
		"Agent / Agente de d\u00E9marque"@fr ,
		"Convoyeur messager / Convoyeuse messag\u00E8re"@fr ,
		"Agent conducteur / Agente conductrice de chien"@fr ,
		"Surveillant / Surveillante de parking"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de chien de garde ou de d\u00E9fense"@fr ,
		"Conducteur canin / Conductrice canin"@fr ,
		"Agent conducteur / Agente conductrice de chien de garde et de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Guideur / Guideuse moto de convoi exceptionnel"@fr ,
		"Agent / Agente de surveillance et de protection"@fr ,
		"Pilote d'\u00E9quipe s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Agent / Agente de service de s\u00E9curit\u00E9 incendie"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 incendie"@fr ,
		"Agent / Agente de protection rapproch\u00E9e"@fr ,
		"Convoyeur / Convoyeuse de fonds"@fr ,
		"Stadier / Stadi\u00E8re"@fr ,
		"Agent / Agente de surveillance et d'intervention"@fr ,
		"Agent / Agente de surveillance et de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de v\u00E9hicule de protection de convoi exceptionnel"@fr ,
		"Rondier / Rondi\u00E8re en s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Gardien / Gardienne de mus\u00E9e"@fr ,
		"Convoyeur / Convoyeuse de fonds et valeurs"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00FBret\u00E9 de passage"@fr ,
		"Agent / Agente d'exploitation et de s\u00FBret\u00E9 a\u00E9roportuaire"@fr ,
		"Surveillant / Surveillante de mus\u00E9e"@fr ,
		"Portier / Porti\u00E8re physionomiste"@fr ,
		"Technicien/Technicienne de station centrale de surveillance"@fr ,
		"Surveillant / Surveillante de magasin"@fr ,
		"Convoyeur conducteur / Convoyeuse conductrice de fonds"@fr ,
		"Agent / Agente de pr\u00E9vention et de s\u00E9curit\u00E9 priv\u00E9e"@fr ,
		"Agent(e) conducteur(trice) de chien de garde et de s\u00E9curit\u00E9"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice en t\u00E9l\u00E9surveillance"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00FBret\u00E9 fret"@fr ,
		"Garde du corps priv\u00E9 / priv\u00E9e"@fr ,
		"Surveillant / Surveillante de nuit"@fr ,
		"Agent / Agente de surveillance"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 magasin"@fr ,
		"Gardien veilleur / Gardienne veilleuse"@fr ,
		"Conducteur / Conductrice de chien"@fr ,
		"Agent / Agente de s\u00E9curit\u00E9 bo\u00EEte de nuit, discoth\u00E8que"@fr ,
		"Inspecteur / Inspectrice de magasin"@fr ,
		"Agent conducteur / Agente conductrice de chien de d\u00E9fense"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C4229 ,
		ns7:C5414 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23375> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23576> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23609> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23655> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23412> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23420> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23419> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23417> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23445> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23458> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23487> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23523> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23808> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23867> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23915> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23912> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23922> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23682> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24076> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24089> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23942> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24029> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24050> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20943> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21472> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22580> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22974> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22806> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23131> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20967> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22952> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3067> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3458> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3623> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1011> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/705> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7444> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38486> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38487> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38485> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38645> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38643> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38644> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38130> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38204> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8489> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8481> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8479> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8495> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/10187> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4590> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9891> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/4744> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5344> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5196> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6627> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6626> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6662> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6058> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24658>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"rome:J1301" ,
		"ogr:24658" ;
	skos:broader	ns5:J13 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;412" ;
	skos:prefLabel	"Personnel polyvalent des services hospitaliers"@fr ;
	skos:definition	"Effectue le nettoyage des parties communes d'un ou plusieurs services hospitaliers et l'entretien de l'environnement de vie des patients/r\u00E9sidents selon les r\u00E8gles d'hygi\u00E8ne et d'asepsie. Peut effectuer le service h\u00F4telier (distribution de repas, collations, ...) aupr\u00E8s des patients/r\u00E9sidents. Peut acheminer les patients (brancardage) au sein de l'\u00E9tablissement hospitalier. Peut effectuer la st\u00E9rilisation de mat\u00E9riel m\u00E9dicochirurgical."@fr ;
	skos:altLabel	"Agent / Agente de propret\u00E9 hospitali\u00E8re"@fr ,
		"Agent / Agente des services hospitaliers"@fr ,
		"Agent / Agente de bio nettoyage hospitalier"@fr ,
		"Agent h\u00F4telier hospitalier / Agente h\u00F4teli\u00E8re hospitali\u00E8re"@fr ,
		"Brancardier / Brancardi\u00E8re"@fr ,
		"Agent / Agente de st\u00E9rilisation de service hospitalier"@fr ,
		"Agent hospitalier / Agente hospitali\u00E8re"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C5329 ,
		ns7:C9112 ,
		ns7:C9412 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24050> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/38055> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23922> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23602> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23401> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22501> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22646> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21330> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21345> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20943> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22811> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22650> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22386> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22403> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22442> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21991> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21578> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3569> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3616> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3441> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/971> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1607> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6766> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6765> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6772> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6770> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6780> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6781> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3501> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9430> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8166> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/5357> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7986> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24666>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	owl:sameAs	<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28587> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28758> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/28879> ;
	ns4:identifier	"rome:H1102" ,
		"ogr:24666" ;
	skos:broader	ns5:H11 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;420" ;
	skos:prefLabel	"Management et ing\u00E9nierie d'affaires"@fr ;
	skos:definition	"R\u00E9alise le montage, le pilotage et le suivi d'une affaire \u00E0 forte valeur technique et financi\u00E8re (produits, \u00E9quipements, installations, prestations, solutions). Effectue l'interface entre le client et les services de l'entreprise par la prise en charge des aspects commerciaux, techniques et financiers selon la r\u00E9glementation et les imp\u00E9ratifs de d\u00E9lai, co\u00FBt et qualit\u00E9. Peut superviser une \u00E9quipe d'ing\u00E9nieurs, de charg\u00E9s d'affaires industrielles ou une \u00E9quipe projet."@fr ;
	skos:altLabel	"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure de suivi d'affaires en industrie"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e d'affaires en industrie"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure d'affaires en industrie"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur technico-commercial / Ing\u00E9nieure technico-commerciale en affaires industrielles"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure de projet d'affaires en industrie"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure pilotage de projets d'affaires industriels"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur(e) technico-commercial(e) affaires industrielles"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure de contrats industriels"@fr ,
		"Responsable d'affaires en industrie"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur(e) pilotage de projets d'affaires industriels"@fr ,
		"Chef de projet d'affaires d'ing\u00E9nierie industrielle"@fr ,
		"Ing\u00E9nieur / Ing\u00E9nieure de programme d'affaires en industrie"@fr ,
		"Responsable de projet d'affaires en industrie"@fr ,
		"Charg\u00E9 / Charg\u00E9e de projet d'affaires en industrie"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C1221 ,
		ns7:C2433 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/24093> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23925> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23909> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23735> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23673> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23659> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23640> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23585> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23582> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23573> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23568> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23567> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23558> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23552> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23544> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23534> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23530> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23531> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23515> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23498> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23480> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23476> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23474> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23469> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23453> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23436> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23437> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23424> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23410> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23404> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23395> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23391> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22249> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22095> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21794> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21467> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21369> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21249> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23012> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22919> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21746> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/688> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/645> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3224> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2389> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/875> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1201> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3608> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3606> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3611> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3529> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3517> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9477> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/9449> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7814> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/7773> ;
	dc:type	"Occupation" .
<http://pes.fr/rome/Concept/Tree/24733>	rdf:type	ns2:Prototype-Occupation ,
		skos:Concept ;
	ns4:identifier	"ogr:24733" ,
		"rome:H2410" ;
	skos:broader	ns5:H24 ;
	skos:inScheme	ns6:ConceptScheme ;
	skos:notation	"Arborescence  principale:_;480" ;
	skos:prefLabel	"Mise en forme, repassage et finitions en industrie textile"@fr ;
	skos:definition	"Met en forme, repasse ou r\u00E9alise diverses op\u00E9rations de finition (\u00E9pluchage, fixation de perles, ...) sur des articles \u00E0 base d'\u00E9toffes (v\u00EAtements, linge de maison, ...) manuellement ou \u00E0 l'aide de machines. Intervient selon les r\u00E8gles de s\u00E9curit\u00E9 et les imp\u00E9ratifs de production (qualit\u00E9, d\u00E9lais, ...). Peut effectuer des op\u00E9rations de r\u00E9paration d'articles ou les conditionner. Peut coordonner une \u00E9quipe."@fr ;
	skos:altLabel	"D\u00E9tacheur / D\u00E9tacheuse en industrie des mat\u00E9riaux souples"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse sur mannequin en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Repasseur(se) final(e) en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Thermocolleur / Thermocolleuse en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Ecailleur / Ecailleuse en dentelle"@fr ,
		"Repasseur-presseur / Repasseuse-presseuse en industrie de l'habillement et de fabrications \u00E0 base d'\u00E9toffes"@fr ,
		"Repasseur final / Repasseuse finale en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse au fer en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Repasseur/Repasseuse en cours en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Raccommodeur / Raccommodeuse en dentelle"@fr ,
		"Repasseur(se) sur carrousel en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Raccoutreur / Raccoutreuse en bonneterie"@fr ,
		"Op\u00E9rateur / Op\u00E9ratrice de finition en industrie des mat\u00E9riaux souples"@fr ,
		"Presseur / Presseuse en bonneterie"@fr ,
		"Raccoutreur / Raccoutreuse en articles chaussants"@fr ,
		"Presseur / Presseuse en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Remonteur / Remonteuse de maille en bonneterie"@fr ,
		"Op\u00E9rateur(trice) de finition en ind des mat\u00E9riaux souples"@fr ,
		"Repasseur(se)-presseur(se) en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse en cours en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Raccommodeur / Raccommodeuse en broderie"@fr ,
		"Repasseur(se) sur mannequin en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Formeur / Formeuse en bonneterie"@fr ,
		"Repasseur / Repasseuse sur carrousel en industrie de l'habillement"@fr ,
		"Finisseur / Finisseuse en industrie des mat\u00E9riaux souples"@fr ;
	skos:broadMatch	ns7:C8157 ,
		ns7:C9121 ;
	ns8:hasWorkContext	<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23596> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23542> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23516> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23450> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23460> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23428> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23874> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23675> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23386> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23398> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/WorkContext/23374> ;
	ns8:relatedEssentialSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22621> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22837> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/22233> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21665> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21085> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20943> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21366> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21314> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21287> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21211> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21206> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21207> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20832> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/20779> ;
	ns8:relatedOptionalSkill	<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/21642> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Competence/23034> ;
	ns9:baseActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3411> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/974> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2107> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/1995> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/2320> ;
	ns9:specificActivity	<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/3565> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/38073> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/6173> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8702> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8706> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8704> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8699> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8718> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8721> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8719> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8709> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8637> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8638> ,
		<http://pes.fr/rome/Concept/Activity/8632> ;
	dc:type	"Occupation" .